[{"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 1, "original_text": "Le amministrazioni locali devono dare attuazione alle nuove disposizioni dettate dal D. Lgs. n. 175 del 19 agosto 2016, recante \"Testo unico in materia di societ\u00e0 a partecipazione pubblica\", per come modificato e integrato dal decreto legislativo 16 giugno 2017, n. 100.", "tokens": ["Le", "amministrazioni", "locali", "devono", "dare", "attuazione", "alle", "nuove", "disposizioni", "dettate", "dal", "D.", "Lgs", "n.", "175", "del", "19", "agosto", "2016", "recante", "Testo", "unico", "in", "materia", "di", "societ\u00e0", "a", "partecipazione", "pubblica", "per", "come", "modificato", "e", "integrato", "dal", "decreto", "legislativo", "16", "giugno", "2017", "n.", "100"], "lemmas": ["il", "amministrazione", "locale", "dovere", "dare", "attuazione", "a il", "nuovo", "disposizione", "dettare", "da il", "D.", "Lgs", "numero", "175", "di il", "19", "agosto", "2016", "recante", "testo", "unico", "in", "materia", "di", "societ\u00e0", "a", "partecipazione", "pubblico", "per", "come", "modificare", "e", "integrare", "da il", "decreto", "legislativo", "16", "giugno", "2017", "numero", "100"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 2, "original_text": "Il \"Testo unico in materia di societ\u00e0 a partecipazione pubblica\" (in avanti, per brevit\u00e0, T.U.S.P.) impone a tutte le amministrazioni pubbliche di effettuare annualmente, entro il 31 dicembre, una \"analisi dell'assetto complessivo delle societ\u00e0 in cui detengono partecipazioni, dirette o indirette, predisponendo, ove ricorrono i presupposti di cui al comma 2, un piano di riassetto per la loro razionalizzazione, fusione o soppressione, anche mediante messa in liquidazione o cessione...\".", "tokens": ["Il", "Testo", "unico", "in", "materia", "di", "societ\u00e0", "a", "partecipazione", "pubblica", "in", "avanti", "per", "brevit\u00e0", "T.U.S.P.", "impone", "a", "tutte", "le", "amministrazioni", "pubbliche", "di", "effettuare", "annualmente", "entro", "il", "31", "dicembre", "una", "analisi", "dell'", "assetto", "complessivo", "delle", "societ\u00e0", "in", "cui", "detengono", "partecipazioni", "dirette", "o", "indirette", "predisponendo", "ove", "ricorrono", "i", "presupposti", "di", "cui", "al", "comma", "2", "un", "piano", "di", "riassetto", "per", "la", "loro", "razionalizzazione", "fusione", "o", "soppressione", "anche", "mediante", "messa", "in", "liquidazione", "o", "cessione"], "lemmas": ["il", "testo", "unico", "in", "materia", "di", "societ\u00e0", "a", "partecipazione", "pubblico", "in", "avanti", "per", "brevit\u00e0", "T.U.S.P.", "imporre", "a", "tutto", "il", "amministrazione", "pubblico", "di", "effettuare", "annualmente", "entro", "il", "31", "dicembre", "uno", "analisi", "di il", "assetto", "complessivo", "di il", "societ\u00e0", "in", "cui", "detengere", "partecipazione", "diretto", "o", "indiretto", "predisponere", "ove", "ricorrere", "il", "presupposta", "di", "cui", "a il", "comma", "2", "uno", "piano", "di", "riassetto", "per", "il", "loro", "razionalizzazione", "fusione", "o", "soppressione", "anche", "mediante", "messa", "in", "liquidazione", "o", "cessione"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 3, "original_text": "Ai sensi delle previsioni di cui all'art. 4, comma 1, del predetto T.U.S.P., le Pubbliche Amministrazioni, ivi compresi le Provincie, non possono, direttamente o indirettamente, mantenere partecipazioni, anche di minoranza, in societ\u00e0 aventi per oggetto attivit\u00e0 di produzione di beni e servizi non strettamente necessarie per il perseguimento delle proprie finalit\u00e0 istituzionali. La razionalizzazione periodica deve pertanto evidenziare quelle partecipazioni delle quali non si ravvisa la necessit\u00e0 del mantenimento per il perseguimento delle finalit\u00e0 dell'Ente e che, pertanto devono essere dismesse.", "tokens": ["Ai", "sensi", "delle", "previsioni", "di", "cui", "all'", "art.", "4", "comma", "1", "del", "predetto", "T.U.S.P.", "le", "Pubbliche", "Amministrazioni", "ivi", "compresi", "le", "Provincie", "non", "possono", "direttamente", "o", "indirettamente", "mantenere", "partecipazioni", "anche", "di", "minoranza", "in", "societ\u00e0", "aventi", "per", "oggetto", "attivit\u00e0", "di", "produzione", "di", "beni", "e", "servizi", "non", "strettamente", "necessarie", "per", "il", "perseguimento", "delle", "proprie", "finalit\u00e0", "istituzionali", "La", "razionalizzazione", "periodica", "deve", "pertanto", "evidenziare", "quelle", "partecipazioni", "delle", "quali", "non", "si", "ravvisa", "la", "necessit\u00e0", "del", "mantenimento", "per", "il", "perseguimento", "delle", "finalit\u00e0", "dell'", "Ente", "e", "che", "pertanto", "devono", "essere", "dismesse"], "lemmas": ["a il", "senso", "di il", "previsione", "di", "cui", "a il", "articolo", "4", "comma", "1", "di il", "predetto", "T.U.S.P.", "il", "Pubblico", "Amministrazioni", "ivi", "comprendere", "il", "provincia", "non", "potere", "direttamente", "o", "indirettamente", "mantenere", "partecipazione", "anche", "di", "minoranza", "in", "societ\u00e0", "avere", "per", "oggetto", "attivit\u00e0", "di", "produzione", "di", "bene", "e", "servizio", "non", "strettamente", "necessario", "per", "il", "perseguimento", "di il", "proprio", "finalit\u00e0", "istituzionale", "il", "razionalizzazione", "periodico", "dovere", "pertanto", "evidenziare", "quello", "partecipazione", "di il", "quale", "non", "si", "ravvisare", "il", "necessit\u00e0", "di il", "mantenimento", "per", "il", "perseguimento", "di il", "finalit\u00e0", "di il", "Ente", "e", "che", "pertanto", "dovere", "essere", "dismesso"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 4, "original_text": "Al fine della corretta gestione delle partecipazioni societarie, \u00e8 necessario che la Provincia definisca un efficace sistema di controllo e di vigilanza delle societ\u00e0 partecipate, funzionale alla preventiva acquisizione di dati ed informazioni utili alla motivazione della scelta di mantenere o dismettere la partecipazione. Nello specifico, questo Ente deve sottoporre le societ\u00e0 partecipate ad un penetrante controllo in ordine alla realizzazione degli obiettivi preventivamente individuati, ai reciproci rapporti finanziari, alla situazione contabile, gestionale e organizzativa delle societ\u00e0 nonch\u00e9 ai possibili squilibri economico-finanziari rilevanti per il bilancio della Provincia.", "tokens": ["Al", "fine", "della", "corretta", "gestione", "delle", "partecipazioni", "societarie", "\u00e8", "necessario", "che", "la", "Provincia", "definisca", "un", "efficace", "sistema", "di", "controllo", "e", "di", "vigilanza", "delle", "societ\u00e0", "partecipate", "funzionale", "alla", "preventiva", "acquisizione", "di", "dati", "ed", "informazioni", "utili", "alla", "motivazione", "della", "scelta", "di", "mantenere", "o", "dismettere", "la", "partecipazione", "Nello", "specifico", "questo", "Ente", "deve", "sottoporre", "le", "societ\u00e0", "partecipate", "ad", "un", "penetrante", "controllo", "in", "ordine", "alla", "realizzazione", "degli", "obiettivi", "preventivamente", "individuati", "ai", "reciproci", "rapporti", "finanziari", "alla", "situazione", "contabile", "gestionale", "e", "organizzativa", "delle", "societ\u00e0", "nonch\u00e9", "ai", "possibili", "squilibri", "economico", "finanziari", "rilevanti", "per", "il", "bilancio", "della", "Provincia"], "lemmas": ["a il", "fine", "di il", "corretto", "gestione", "di il", "partecipazione", "societario", "essere", "necessario", "che", "il", "provincia", "definire", "uno", "efficace", "sistema", "di", "controllo", "e", "di", "vigilanza", "di il", "societ\u00e0", "partecipato", "funzionale", "a il", "preventivo", "acquisizione", "di", "dato", "e", "informazione", "utile", "a il", "motivazione", "di il", "scelta", "di", "mantenere", "o", "dismettere", "il", "partecipazione", "in il", "specifico", "questo", "ente", "dovere", "sottoporre", "il", "societ\u00e0", "partecipato", "a", "uno", "penetrante", "controllo", "in", "ordine", "a il", "realizzazione", "di il", "obiettivo", "preventivamente", "individuare", "a il", "reciproco", "rapporto", "finanziario", "a il", "situazione", "contabile", "gestionale", "e", "organizzativo", "di il", "societ\u00e0", "nonch\u00e9", "a il", "possibile", "squilibrio", "economico", "finanziario", "rilevante", "per", "il", "bilancio", "di il", "provincia"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 5, "original_text": "La scelta di mantenere lo strumento societario, inoltre, necessita di una puntuale ed argomentata motivazione, soprattutto nel caso di societ\u00e0 in perdita strutturale, le cui partecipazioni si ritenga, ci\u00f2 nonostante, di mantenere. La valutazione dell'Ente, dunque non pu\u00f2 prescindere da un'attenta analisi dei risultati economici e della gestione finanziaria delle societ\u00e0 partecipate. A tal proposito, il d. lgs. 175/2016, con l'obiettivo di responsabilizzare maggiormente gli Enti, prevede che in caso di perdite reiterate nella partecipata gli Enti sono tenuti ad accantonare risorse e a decurtare i compensi degli amministratori (art. 21), dando atto che il conseguimento di un risultato economico negativo per due anni consecutivi rappresenta giusta causa per la revoca degli amministratori, nonch\u00e9 per l'avvio del processo di razionalizzazione delle societ\u00e0 con un trend negativo per quatto anni nell'ultimo quinquennio (artt. 20 e 24). La formulazione complessiva del decreto, evidenzia che la ratio legis si sostanzia nell'intento del legislatore di dare impulso al riordino e alla razionalizzazione delle partecipazioni societarie pubbliche anche mediante la previsione di pesanti sanzioni. Da quanto sopra, emerge che questo Ente \u00e8 obbligato, indipendentemente dalla consistenza pi\u00f9 o meno ampia della propria partecipazione azionaria, ad un effettivo monitoraggio sull'andamento delle societ\u00e0. La Provincia di Catanzaro detiene partecipazioni nelle societ\u00e0 di seguito elencate:", "tokens": ["La", "scelta", "di", "mantenere", "lo", "strumento", "societario", "inoltre", "necessita", "di", "una", "puntuale", "ed", "argomentata", "motivazione", "soprattutto", "nel", "caso", "di", "societ\u00e0", "in", "perdita", "strutturale", "le", "cui", "partecipazioni", "si", "ritenga", "ci\u00f2", "nonostante", "di", "mantenere", "La", "valutazione", "dell'", "Ente", "dunque", "non", "pu\u00f2", "prescindere", "da", "un'", "attenta", "analisi", "dei", "risultati", "economici", "e", "della", "gestione", "finanziaria", "delle", "societ\u00e0", "partecipate", "A", "tal", "proposito", "il", "d.", "lgs", "175/2016", "con", "l'", "obiettivo", "di", "responsabilizzare", "maggiormente", "gli", "Enti", "prevede", "che", "in", "caso", "di", "perdite", "reiterate", "nella", "partecipata", "gli", "Enti", "sono", "tenuti", "ad", "accantonare", "risorse", "e", "a", "decurtare", "i", "compensi", "degli", "amministratori", "art.", "21", "dando", "atto", "che", "il", "conseguimento", "di", "un", "risultato", "economico", "negativo", "per", "due", "anni", "consecutivi", "rappresenta", "giusta", "causa", "per", "la", "revoca", "degli", "amministratori", "nonch\u00e9", "per", "l'", "avvio", "del", "processo", "di", "razionalizzazione", "delle", "societ\u00e0", "con", "un", "trend", "negativo", "per", "quatto", "anni", "nell'", "ultimo", "quinquennio", "artt.", "20", "e", "24", "La", "formulazione", "complessiva", "del", "decreto", "evidenzia", "che", "la", "ratio", "legis", "si", "sostanzia", "nell'", "intento", "del", "legislatore", "di", "dare", "impulso", "al", "riordino", "e", "alla", "razionalizzazione", "delle", "partecipazioni", "societarie", "pubbliche", "anche", "mediante", "la", "previsione", "di", "pesanti", "sanzioni", "Da", "quanto", "sopra", "emerge", "che", "questo", "Ente", "\u00e8", "obbligato", "indipendentemente", "dalla", "consistenza", "pi\u00f9", "o", "meno", "ampia", "della", "propria", "partecipazione", "azionaria", "ad", "un", "effettivo", "monitoraggio", "sull'", "andamento", "delle", "societ\u00e0", "La", "Provincia", "di", "Catanzaro", "detiene", "partecipazioni", "nelle", "societ\u00e0", "di", "seguito", "elencate"], "lemmas": ["il", "scelta", "di", "mantenere", "il", "strumento", "societario", "inoltre", "necessitare", "di", "uno", "puntuale", "e", "argomentato", "motivazione", "soprattutto", "in il", "caso", "di", "societ\u00e0", "in", "perdita", "strutturale", "il", "cui", "partecipazione", "si", "ritenere", "ci\u00f2", "nonostante", "di", "mantenere", "il", "valutazione", "di il", "ente", "dunque", "non", "potere", "prescindere", "da", "uno", "attento", "analisi", "di il", "risultato", "economico", "e", "di il", "gestione", "finanziario", "di il", "societ\u00e0", "partecipato", "a", "tale", "proposito", "il", "d.", "Lgs", "175/2016", "con", "il", "obiettivo", "di", "responsabilizzare", "maggiormente", "il", "Enti", "prevedere", "che", "in", "caso", "di", "perdita", "reiterato", "in il", "partecipata", "il", "Enti", "essere", "tenere", "a", "accantonare", "risorsa", "e", "a", "decurtare", "il", "compenso", "di il", "amministratore", "articolo", "21", "dare", "atto", "che", "il", "conseguimento", "di", "uno", "risultato", "economico", "negativo", "per", "due", "anno", "consecutivo", "rappresentare", "giusto", "causa", "per", "il", "revoca", "di il", "amministratore", "nonch\u00e9", "per", "il", "avvio", "di il", "processo", "di", "razionalizzazione", "di il", "societ\u00e0", "con", "uno", "trend", "negativo", "per", "quatto", "anno", "in il", "ultimo", "quinquennio", "articolo", "20", "e", "24", "il", "formulazione", "complessivo", "di il", "decreto", "evidenziare", "che", "il", "ratio", "legis", "si", "sostanziare", "in il", "intento", "di il", "legislatore", "di", "dare", "impulso", "a il", "riordino", "e", "a il", "razionalizzazione", "di il", "partecipazione", "societario", "pubblico", "anche", "mediante", "il", "previsione", "di", "pesante", "sanzione", "da", "quanto", "sopra", "emergere", "che", "questo", "ente", "essere", "obbligare", "indipendentemente", "da il", "consistenza", "pi\u00f9", "o", "meno", "ampio", "di il", "proprio", "partecipazione", "azionario", "a", "uno", "effettivo", "monitoraggio", "su il", "andamento", "di il", "societ\u00e0", "il", "provincia", "di", "Catanzaro", "detenere", "partecipazione", "in il", "societ\u00e0", "di", "seguito", "elencato"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 6, "original_text": "\u00c8 una societ\u00e0 per azioni a maggioranza pubblica che ha sede nel Comune di Lamezia Terme, Zona Industriale area ex SIR. La societ\u00e0 \u00e8 stata costituita in data 17 marzo 1997. \u00c8 iscritta nel Registro delle Imprese di Catanzaro dal 14 agosto 1997 (Codice fiscale 0212133095, n. R.E.A. CZ-154049). La societ\u00e0 ha per oggetto la promozione di attivit\u00e0 dirette al rilancio ed allo sviluppo produttivo e occupazionale dell'area ex SIR di Lamezia Terme nel quadro dell'utilizzo di risorse rivenienti dai fondi nazionali di cui alla legge n. 263/93, alle leggi regionali n. 488/92 e n. 341/95 e di altre normative regionali, nazionali e comunitarie nonch\u00e9 il rilancio economico e sociale di Lamezia Terme e del suo comprensorio. Il capitale sociale \u00e8 pari ad \u20ac 3.500.000,00, interamente versato, suddiviso in 700.000 azioni del valore nominale di \u20ac 5,00. L'Amministrazione Provinciale di Catanzaro possiede una partecipazione di n. 97.312 azioni, per un valore nominale di \u20ac 486.560,00 pari al 13,90%.", "tokens": ["\u00c8", "una", "societ\u00e0", "per", "azioni", "a", "maggioranza", "pubblica", "che", "ha", "sede", "nel", "Comune", "di", "Lamezia", "Terme", "Zona", "Industriale", "area", "ex", "SIR", "La", "societ\u00e0", "\u00e8", "stata", "costituita", "in", "data", "17", "marzo", "1997", "\u00c8", "iscritta", "nel", "Registro", "delle", "Imprese", "di", "Catanzaro", "dal", "14", "agosto", "1997", "Codice", "fiscale", "0212133095", "n.", "R.E.A.", "CZ-154049", "La", "societ\u00e0", "ha", "per", "oggetto", "la", "promozione", "di", "attivit\u00e0", "dirette", "al", "rilancio", "ed", "allo", "sviluppo", "produttivo", "e", "occupazionale", "dell'", "area", "ex", "SIR", "di", "Lamezia", "Terme", "nel", "quadro", "dell'", "utilizzo", "di", "risorse", "rivenienti", "dai", "fondi", "nazionali", "di", "cui", "alla", "legge", "n.", "263/93", "alle", "leggi", "regionali", "n.", "488/92", "e", "n.", "341/95", "e", "di", "altre", "normative", "regionali", "nazionali", "e", "comunitarie", "nonch\u00e9", "il", "rilancio", "economico", "e", "sociale", "di", "Lamezia", "Terme", "e", "del", "suo", "comprensorio", "Il", "capitale", "sociale", "\u00e8", "pari", "ad", "\u20ac", "3.500.000,00", "interamente", "versato", "suddiviso", "in", "700.000", "azioni", "del", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "5,00", "L'", "Amministrazione", "Provinciale", "di", "Catanzaro", "possiede", "una", "partecipazione", "di", "n.", "97.312", "azioni", "per", "un", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "486.560,00", "pari", "al", "13,90"], "lemmas": ["essere", "uno", "societ\u00e0", "per", "azione", "a", "maggioranza", "pubblico", "che", "avere", "sede", "in il", "Comune", "di", "Lamezia", "Terme", "zona", "Industriale", "area", "ex", "SIR", "il", "societ\u00e0", "essere", "essere", "costituire", "in", "data", "17", "marzo", "1997", "essere", "iscrivere", "in il", "Registro", "di il", "imprese", "di", "Catanzaro", "da il", "14", "agosto", "1997", "Codice", "fiscale", "0212133095", "numero", "R.E.A.", "cZ-154049", "il", "societ\u00e0", "avere", "per", "oggetto", "il", "promozione", "di", "attivit\u00e0", "diretto", "a il", "rilancio", "e", "a il", "sviluppo", "produttivo", "e", "occupazionale", "di il", "area", "ex", "SIR", "di", "Lamezia", "Terme", "in il", "quadro", "di il", "utilizzo", "di", "risorsa", "riveniente", "da il", "fondo", "nazionale", "di", "cui", "a il", "legge", "numero", "263/93", "a il", "legge", "regionale", "numero", "488/92", "e", "numero", "341/95", "e", "di", "altro", "normativa", "regionale", "nazionale", "e", "comunitario", "nonch\u00e9", "il", "rilancio", "economico", "e", "sociale", "di", "Lamezia", "Terme", "e", "di il", "suo", "comprensorio", "il", "capitale", "sociale", "essere", "pari", "a", "\u20ac", "3.500.000,00", "interamente", "versare", "suddividere", "in", "700.000", "azione", "di il", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "5,00", "il", "amministrazione", "provinciale", "di", "Catanzaro", "possedere", "uno", "partecipazione", "di", "numero", "97.312", "azione", "per", "uno", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "486.560,00", "pari", "a il", "13,90"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 7, "original_text": "La compagine societaria \u00e8 costituita da 26 soci tutti Soggetti Promotori del Patto Territoriale Lametino ed i cui azionisti di riferimento sono \u2013 oltre alla PROVINCIA di Catanzaro, il COMUNE di Lamezia Terme con una partecipazione del 28,52%, la Regione Calabria attraverso \"FINCALABRA S.P.A.\", con una partecipazione del 20%, \"INVITALIA SPA\" attraverso \"Investire Partecipazioni\", con una partecipazione del 20%, la C.C.I.A.A. di Catanzaro, con una partecipazione del 14,14% - detentori del 97% delle azioni.", "tokens": ["La", "compagine", "societaria", "\u00e8", "costituita", "da", "26", "soci", "tutti", "Soggetti", "Promotori", "del", "Patto", "Territoriale", "Lametino", "ed", "i", "cui", "azionisti", "di", "riferimento", "sono", "oltre", "alla", "PROVINCIA", "di", "Catanzaro", "il", "COMUNE", "di", "Lamezia", "Terme", "con", "una", "partecipazione", "del", "28,52", "la", "Regione", "Calabria", "attraverso", "FINCALABRA", "S.P.A.", "con", "una", "partecipazione", "del", "20", "INVITALIA", "SPA", "attraverso", "Investire", "Partecipazioni", "con", "una", "partecipazione", "del", "20", "la", "C.C.I.A.A.", "di", "Catanzaro", "con", "una", "partecipazione", "del", "14,14", "detentori", "del", "97", "delle", "azioni"], "lemmas": ["il", "compagine", "societario", "essere", "costituire", "da", "26", "socio", "tutto", "Soggetto", "Promotora", "di il", "patto", "territoriale", "Lametino", "e", "il", "cui", "azionista", "di", "riferimento", "essere", "oltre", "a il", "PROVINCIA", "di", "Catanzaro", "il", "COMUNE", "di", "Lamezia", "Terme", "con", "uno", "partecipazione", "di il", "28,52", "il", "Regione", "Calabria", "attraverso", "FINCALABRA", "S.P.A.", "con", "uno", "partecipazione", "di il", "20", "INVITALIA", "SPA", "attraverso", "Investire", "Partecipazioni", "con", "uno", "partecipazione", "di il", "20", "il", "C.C.I.A.A.", "di", "Catanzaro", "con", "uno", "partecipazione", "di il", "14,14", "detentore", "di il", "97", "di il", "azione"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 8, "original_text": "Il consiglio di amministrazione \u00e8 composto da cinque amministratori di cui uno nominato dal Comune di Lamezia Terme.", "tokens": ["Il", "consiglio", "di", "amministrazione", "\u00e8", "composto", "da", "cinque", "amministratori", "di", "cui", "uno", "nominato", "dal", "Comune", "di", "Lamezia", "Terme"], "lemmas": ["il", "consiglio", "di", "amministrazione", "essere", "comporre", "da", "cinque", "amministratore", "di", "cui", "uno", "nominare", "da il", "comune", "di", "Lamezia", "Terme"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 9, "original_text": "Con la L. R. 2 agosto 2013, n. 42, pubblicata sul B.U.R. n. 15 dell'1 agosto 2013, supplemento straordinario n. 3 del 8 agosto 2013 \u2013 recante ad oggetto \"Riconoscimento delle Agenzie di sviluppo Locale\" \u2013 la \"LAMEZIAEUROPA S.P.A.\" ha ottenuto il riconoscimento di \"Agenzia di Sviluppo Locale\". Ai sensi dell'articolo 3, comma 2, della suddetta legge regionale, le \"Agenzie di Sviluppo Locale\" hanno lo scopo di \"promuovere lo sviluppo sociale, economico ed occupazionale, di qualificare le competenze e le risorse umane e di accrescere la competitivit\u00e0 e l'attrattivit\u00e0 dei territori di riferimento valorizzando i sistemi produttivi locali, in piena sinergia con gli strumenti della programmazione regionale e della pianificazione territoriale\". Va evidenziato che la partecipazione in \"Lamezia Europa S.p.A.\" ricade nelle ipotesi di cui all'articolo 20, comma 2, lett. b) (societ\u00e0 con un numero di amministratori superiore a quello dei dipendenti) e lett. d) (societ\u00e0 che, nel triennio precedente, ha conseguito un fatturato medio non superiore a un milione di euro).", "tokens": ["Con", "la", "L.", "R.", "2", "agosto", "2013", "n.", "42", "pubblicata", "sul", "B.U.R.", "n.", "15", "dell'", "1", "agosto", "2013", "supplemento", "straordinario", "n.", "3", "del", "8", "agosto", "2013", "recante", "ad", "oggetto", "Riconoscimento", "delle", "Agenzie", "di", "sviluppo", "Locale", "la", "LAMEZIAEUROPA", "S.P.A.", "ha", "ottenuto", "il", "riconoscimento", "di", "Agenzia", "di", "Sviluppo", "Locale", "Ai", "sensi", "dell'", "articolo", "3", "comma", "2", "della", "suddetta", "legge", "regionale", "le", "Agenzie", "di", "Sviluppo", "Locale", "hanno", "lo", "scopo", "di", "promuovere", "lo", "sviluppo", "sociale", "economico", "ed", "occupazionale", "di", "qualificare", "le", "competenze", "e", "le", "risorse", "umane", "e", "di", "accrescere", "la", "competitivit\u00e0", "e", "l'", "attrattivit\u00e0", "dei", "territori", "di", "riferimento", "valorizzando", "i", "sistemi", "produttivi", "locali", "in", "piena", "sinergia", "con", "gli", "strumenti", "della", "programmazione", "regionale", "e", "della", "pianificazione", "territoriale", "Va", "evidenziato", "che", "la", "partecipazione", "in", "Lamezia", "Europa", "S.p", "A.", "ricade", "nelle", "ipotesi", "di", "cui", "all'", "articolo", "20", "comma", "2", "lett", "b", "societ\u00e0", "con", "un", "numero", "di", "amministratori", "superiore", "a", "quello", "dei", "dipendenti", "e", "lett", "d", "societ\u00e0", "che", "nel", "triennio", "precedente", "ha", "conseguito", "un", "fatturato", "medio", "non", "superiore", "a", "un", "milione", "di", "euro"], "lemmas": ["con", "il", "L.", "R.", "2", "agosto", "2013", "numero", "42", "pubblicare", "su il", "B.U.R.", "numero", "15", "di il", "1", "agosto", "2013", "supplemento", "straordinario", "numero", "3", "di il", "8", "agosto", "2013", "recare", "a", "oggetto", "riconoscimento", "di il", "Agenzie", "di", "sviluppo", "Locale", "il", "LAMEZIAEUROPA", "S.P.A.", "avere", "ottenere", "il", "riconoscimento", "di", "Agenzia", "di", "Sviluppo", "Locale", "a il", "senso", "di il", "articolo", "3", "comma", "2", "di il", "suddetto", "legge", "regionale", "il", "Agenzie", "di", "Sviluppo", "Locale", "avere", "il", "scopo", "di", "promuovere", "il", "sviluppo", "sociale", "economico", "e", "occupazionale", "di", "qualificare", "il", "competenza", "e", "il", "risorsa", "umano", "e", "di", "accrescere", "il", "competitivit\u00e0", "e", "il", "attrattivit\u00e0", "di il", "territorio", "di", "riferimento", "valorizzare", "il", "sistema", "produttivo", "locale", "in", "pieno", "sinergia", "con", "il", "strumento", "di il", "programmazione", "regionale", "e", "di il", "pianificazione", "territoriale", "Va", "evidenziare", "che", "il", "partecipazione", "in", "Lamezia", "Europa", "S.p", "A.", "ricadere", "in il", "ipotesi", "di", "cui", "a il", "articolo", "20", "comma", "2", "lett", "b", "societ\u00e0", "con", "uno", "numero", "di", "amministratore", "superiore", "a", "quello", "di il", "dipendente", "e", "lett", "d", "societ\u00e0", "che", "in il", "triennio", "precedente", "avere", "conseguire", "uno", "fatturato", "medio", "non", "superiore", "a", "uno", "milione", "di", "euro"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 10, "original_text": "Pertanto, risulta in contrasto con le previsioni di cui all'art. 24, comma1, TUSP, che prescrive, per tale partecipazione l'adozione di una misura di razionalizzazione di cui all'art. 20, commi 1 e 2.", "tokens": ["Pertanto", "risulta", "in", "contrasto", "con", "le", "previsioni", "di", "cui", "all'", "art.", "24", "comma1", "TUSP", "che", "prescrive", "per", "tale", "partecipazione", "l'", "adozione", "di", "una", "misura", "di", "razionalizzazione", "di", "cui", "all'", "art.", "20", "commi", "1", "e", "2"], "lemmas": ["pertanto", "risultare", "in", "contrasto", "con", "il", "previsione", "di", "cui", "a il", "articolo", "24", "comma1", "TUSP", "che", "prescrivere", "per", "tale", "partecipazione", "il", "adozione", "di", "uno", "misura", "di", "razionalizzazione", "di", "cui", "a il", "articolo", "20", "comma", "1", "e", "2"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 11, "original_text": "Nonostante le criticit\u00e0, si riconosce alla partecipata un riguardevole potenziale che induce a ritenere la partecipazione strumentale al perseguimento degli obiettivi istituzionali di questo Ente, ravvisando pertanto un interesse a mantenere la partecipazione posseduta nella Societ\u00e0.", "tokens": ["Nonostante", "le", "criticit\u00e0", "si", "riconosce", "alla", "partecipata", "un", "riguardevole", "potenziale", "che", "induce", "a", "ritenere", "la", "partecipazione", "strumentale", "al", "perseguimento", "degli", "obiettivi", "istituzionali", "di", "questo", "Ente", "ravvisando", "pertanto", "un", "interesse", "a", "mantenere", "la", "partecipazione", "posseduta", "nella", "Societ\u00e0"], "lemmas": ["nonostante", "il", "criticit\u00e0", "si", "riconoscere", "a il", "partecipata", "uno", "riguardevole", "potenziale", "che", "indurre", "a", "ritenere", "il", "partecipazione", "strumentale", "a il", "perseguimento", "di il", "obiettivo", "istituzionale", "di", "questo", "ente", "ravvisare", "pertanto", "uno", "interesse", "a", "mantenere", "il", "partecipazione", "possedere", "in il", "Societ\u00e0"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 12, "original_text": "Il bilancio d'esercizio al 31 dicembre 2017 ha registrato una perdita pari ad \u20ac 547.492,00. La suddetta perdita, data l'impossibilit\u00e0 di copertura nell'esercizio medesimo, \u00e8 stata riportata a nuovo determinando, in tal modo, una riduzione del patrimonio netto ad \u20ac 2.952.508,00 (\u20ac 3.500.000,00 - 547.492,00).", "tokens": ["Il", "bilancio", "d'", "esercizio", "al", "31", "dicembre", "2017", "ha", "registrato", "una", "perdita", "pari", "ad", "\u20ac", "547.492,00", "La", "suddetta", "perdita", "data", "l'", "impossibilit\u00e0", "di", "copertura", "nell'", "esercizio", "medesimo", "\u00e8", "stata", "riportata", "a", "nuovo", "determinando", "in", "tal", "modo", "una", "riduzione", "del", "patrimonio", "netto", "ad", "\u20ac", "2.952.508,00", "\u20ac", "3.500.000,00", "547.492,00"], "lemmas": ["il", "bilancio", "di", "esercizio", "a il", "31", "dicembre", "2017", "avere", "registrare", "uno", "perdita", "pari", "a", "\u20ac", "547.492,00", "il", "suddetto", "perdita", "dare", "il", "impossibilit\u00e0", "di", "copertura", "in il", "esercizio", "medesimo", "essere", "essere", "riportare", "a", "nuovo", "determinare", "in", "tale", "modo", "uno", "riduzione", "di il", "patrimonio", "netto", "a", "\u20ac", "2.952.508,00", "\u20ac", "3.500.000,00", "547.492,00"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 13, "original_text": "I dati desunti dal bilancio al 31 dicembre 2017 evidenziano una situazione caratterizzata da elementi di elevata criticit\u00e0, quali:\r\n- sproporzione tra il valore ed il costo della produzione;\r\n- elevato indebitamento della societ\u00e0, con buona parte della consistente esposizione debitoria esigibile entro il corrente anno (per un importo pari ad \u20ac 2.140.495,00);\r\n- elevati costi per il personale che, paradossalmente si compone di tre sole unit\u00e0 (un dirigente, un impiegato ed un operario)", "tokens": ["I", "dati", "desunti", "dal", "bilancio", "al", "31", "dicembre", "2017", "evidenziano", "una", "situazione", "caratterizzata", "da", "elementi", "di", "elevata", "criticit\u00e0", "quali", "sproporzione", "tra", "il", "valore", "ed", "il", "costo", "della", "produzione", "elevato", "indebitamento", "della", "societ\u00e0", "con", "buona", "parte", "della", "consistente", "esposizione", "debitoria", "esigibile", "entro", "il", "corrente", "anno", "per", "un", "importo", "pari", "ad", "\u20ac", "2.140.495,00", "elevati", "costi", "per", "il", "personale", "che", "paradossalmente", "si", "compone", "di", "tre", "sole", "unit\u00e0", "un", "dirigente", "un", "impiegato", "ed", "un", "operario"], "lemmas": ["il", "dato", "desungere", "da il", "bilancio", "a il", "31", "dicembre", "2017", "evidenziare", "uno", "situazione", "caratterizzare", "da", "elemento", "di", "elevato", "criticit\u00e0", "quale", "sproporzione", "tra", "il", "valore", "e", "il", "costo", "di il", "produzione", "elevato", "indebitamento", "di il", "societ\u00e0", "con", "buono", "parte", "di il", "consistente", "esposizione", "debitorio", "esigibile", "entro", "il", "corrente", "anno", "per", "uno", "importo", "pari", "a", "\u20ac", "2.140.495,00", "elevato", "costo", "per", "il", "personale", "che", "paradossalmente", "si", "comporre", "di", "tre", "solo", "unit\u00e0", "uno", "dirigente", "uno", "impiegato", "e", "uno", "operario"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 14, "original_text": "Dalla \"Relazione della societ\u00e0 di revisione indipendente sul bilancio al 31 dicembre 2017\" redatta dalla societ\u00e0 \"AUDIREVI S.p.A.\", (CF 05953410585, PI 12034710157) Societ\u00e0 di revisione e organizzazione contabile con sede legale in Milano \u2013 emerge, tra l'altro, che la societ\u00e0 presenta una difficile situazione finanziaria che, come dichiarato dagli amministratori, va affrontata mediante un intervento da parte della compagine azionaria.", "tokens": ["Dalla", "Relazione", "della", "societ\u00e0", "di", "revisione", "indipendente", "sul", "bilancio", "al", "31", "dicembre", "2017", "redatta", "dalla", "societ\u00e0", "AUDIREVI", "S.p", "A.", "CF", "05953410585", "PI", "12034710157", "Societ\u00e0", "di", "revisione", "e", "organizzazione", "contabile", "con", "sede", "legale", "in", "Milano", "emerge", "tra", "l'", "altro", "che", "la", "societ\u00e0", "presenta", "una", "difficile", "situazione", "finanziaria", "che", "come", "dichiarato", "dagli", "amministratori", "va", "affrontata", "mediante", "un", "intervento", "da", "parte", "della", "compagine", "azionaria"], "lemmas": ["da il", "relazione", "di il", "societ\u00e0", "di", "revisione", "indipendente", "su il", "bilancio", "a il", "31", "dicembre", "2017", "redavere", "da il", "societ\u00e0", "AUDIREVI", "S.p", "A.", "CF", "05953410585", "PI", "12034710157", "societ\u00e0", "di", "revisione", "e", "organizzazione", "contabile", "con", "sede", "legale", "in", "Milano", "emergere", "tra", "il", "altro", "che", "il", "societ\u00e0", "presentare", "uno", "difficile", "situazione", "finanziario", "che", "come", "dichiarare", "da il", "amministratore", "andare", "affrontare", "mediante", "uno", "intervento", "da", "parte", "di il", "compagine", "azionario"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 15, "original_text": "Il Consiglio di Amministrazione, nel corso del 2017 e del 2018, ha convocato diverse assemblee straordinarie per proporre l'adeguamento del patrimonio sociale alle correnti esigenze della gestione.", "tokens": ["Il", "Consiglio", "di", "Amministrazione", "nel", "corso", "del", "2017", "e", "del", "2018", "ha", "convocato", "diverse", "assemblee", "straordinarie", "per", "proporre", "l'", "adeguamento", "del", "patrimonio", "sociale", "alle", "correnti", "esigenze", "della", "gestione"], "lemmas": ["il", "consiglio", "di", "Amministrazione", "in il", "corso", "di il", "2017", "e", "di il", "2018", "avere", "convocare", "diverso", "assemblee", "straordinario", "per", "proporre", "il", "adeguamento", "di il", "patrimonio", "sociale", "a il", "corrente", "esigenza", "di il", "gestione"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 16, "original_text": "Dalla documentazione trasmessa dalla partecipata con nota n. 82103 del 20 novembre 2017, emerge che l'operazione proposta si sostanzia in un aumento del Capitale Sociale a pagamento, per un importo massimo", "tokens": ["Dalla", "documentazione", "trasmessa", "dalla", "partecipata", "con", "nota", "n.", "82103", "del", "20", "novembre", "2017", "emerge", "che", "l'", "operazione", "proposta", "si", "sostanzia", "in", "un", "aumento", "del", "Capitale", "Sociale", "a", "pagamento", "per", "un", "importo", "massimo"], "lemmas": ["da il", "documentazione", "trasmettere", "da il", "partecipata", "con", "nota", "numero", "82103", "di il", "20", "novembre", "2017", "emergere", "che", "il", "operazione", "proposto", "si", "sostanziare", "in", "uno", "aumento", "di il", "Capitale", "Sociale", "a", "pagamento", "per", "uno", "importo", "massimo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 17, "original_text": "di 3.000.000,00 oltre l'eventuale sovrapprezzo sull'inoptato, mediante l'emissione di nuovi titoli azionari, avente valore nominale di \u20ac 5,00 offerti in opzione agli Azionisti della Societ\u00e0 ai sensi dell'art. 2441 c.c..", "tokens": ["di", "3.000.000,00", "oltre", "l'", "eventuale", "sovrapprezzo", "sull'", "inoptato", "mediante", "l'", "emissione", "di", "nuovi", "titoli", "azionari", "avente", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "5,00", "offerti", "in", "opzione", "agli", "Azionisti", "della", "Societ\u00e0", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "2441", "c.c"], "lemmas": ["di", "3.000.000,00", "oltre", "il", "eventuale", "sovrapprezzo", "su il", "inoptato", "mediante", "il", "emissione", "di", "nuovo", "titolo", "azionare", "avere", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "5,00", "offrire", "in", "opzione", "a il", "azionisti", "di il", "societ\u00e0", "a il", "senso", "di il", "articolo", "2441", "c.c"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 18, "original_text": "Gli azionisti avranno la facolt\u00e0 di esercitare il diritto di opzione in base al rapporto tra il numero delle azioni in circolazione e quello delle azioni emesse. Essendo il capitale sociale, nella sua attuale entit\u00e0, di \u20ac 3.500.000,00, costituito da n. 700.000 azioni in circolazione, ed essendo oggetto di deliberazione l'aumento del capitale sociale per \u20ac 3.000.000,00 mediante emissione di n. 600.000 azioni, ciascun azionista potr\u00e0 esercitare il diritto di opzione in base al rapporto di sei azioni di nuova emissione ogni sette azioni vecchie possedute. \u00c8 stato tuttavia previsto che l'operazione non si esaurisca nell'ambito dell'attuale base sociale, per cui l'offerta potrebbe rivolgersi a terzi per l'eventuale inoptato pur mantenendo una maggioranza pubblica.", "tokens": ["Gli", "azionisti", "avranno", "la", "facolt\u00e0", "di", "esercitare", "il", "diritto", "di", "opzione", "in", "base", "al", "rapporto", "tra", "il", "numero", "delle", "azioni", "in", "circolazione", "e", "quello", "delle", "azioni", "emesse", "Essendo", "il", "capitale", "sociale", "nella", "sua", "attuale", "entit\u00e0", "di", "\u20ac", "3.500.000,00", "costituito", "da", "n.", "700.000", "azioni", "in", "circolazione", "ed", "essendo", "oggetto", "di", "deliberazione", "l'", "aumento", "del", "capitale", "sociale", "per", "\u20ac", "3.000.000,00", "mediante", "emissione", "di", "n.", "600.000", "azioni", "ciascun", "azionista", "potr\u00e0", "esercitare", "il", "diritto", "di", "opzione", "in", "base", "al", "rapporto", "di", "sei", "azioni", "di", "nuova", "emissione", "ogni", "sette", "azioni", "vecchie", "possedute", "\u00c8", "stato", "tuttavia", "previsto", "che", "l'", "operazione", "non", "si", "esaurisca", "nell'", "ambito", "dell'", "attuale", "base", "sociale", "per", "cui", "l'", "offerta", "potrebbe", "rivolgersi", "a", "terzi", "per", "l'", "eventuale", "inoptato", "pur", "mantenendo", "una", "maggioranza", "pubblica"], "lemmas": ["il", "azionista", "avere", "il", "facolt\u00e0", "di", "esercitare", "il", "diritto", "di", "opzione", "in", "base", "a il", "rapporto", "tra", "il", "numero", "di il", "azione", "in", "circolazione", "e", "quello", "di il", "azione", "emesso", "essere", "il", "capitale", "sociale", "in il", "suo", "attuale", "entit\u00e0", "di", "\u20ac", "3.500.000,00", "costituire", "da", "numero", "700.000", "azione", "in", "circolazione", "e", "essere", "oggetto", "di", "deliberazione", "il", "aumento", "di il", "capitale", "sociale", "per", "\u20ac", "3.000.000,00", "mediante", "emissione", "di", "numero", "600.000", "azione", "ciascuno", "azionista", "potere", "esercitare", "il", "diritto", "di", "opzione", "in", "base", "a il", "rapporto", "di", "sei", "azione", "di", "nuovo", "emissione", "ogni", "sette", "azione", "vecchio", "posseduto", "essere", "essere", "tuttavia", "prevedere", "che", "il", "operazione", "non", "si", "esauriscere", "in il", "ambito", "di il", "attuale", "base", "sociale", "per", "cui", "il", "offerta", "potere", "rivolgere si", "a", "terzo", "per", "il", "eventuale", "inoptato", "pure", "mantenere", "uno", "maggioranza", "pubblico"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 19, "original_text": "Per quanto riguarda l'Amministrazione Provinciale il diritto di opzione consentirebbe l'acquisto di n. 83.410 azioni, per un importo di \u20ac 417.050,00. La sottoscrizione di questo numero di azioni garantirebbe il mantenimento inalterato della quota di capitale sociale posseduta, pari al 13,90%.", "tokens": ["Per", "quanto", "riguarda", "l'", "Amministrazione", "Provinciale", "il", "diritto", "di", "opzione", "consentirebbe", "l'", "acquisto", "di", "n.", "83.410", "azioni", "per", "un", "importo", "di", "\u20ac", "417.050,00", "La", "sottoscrizione", "di", "questo", "numero", "di", "azioni", "garantirebbe", "il", "mantenimento", "inalterato", "della", "quota", "di", "capitale", "sociale", "posseduta", "pari", "al", "13,90"], "lemmas": ["per", "quanto", "riguardare", "il", "amministrazione", "provinciale", "il", "diritto", "di", "opzione", "consentire", "il", "acquisto", "di", "numero", "83.410", "azione", "per", "uno", "importo", "di", "\u20ac", "417.050,00", "il", "sottoscrizione", "di", "questo", "numero", "di", "azione", "garantirebbe", "il", "mantenimento", "inalterato", "di il", "quota", "di", "capitale", "sociale", "possedere", "pari", "a il", "13,90"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 20, "original_text": "Come risulta evidente da quanto esposto dal management aziendale nelle relazioni allegate al bilancio al 31 dicembre 2016 e al bilancio 2017, l'operazione \u00e8 finalizzata esclusivamente alla ristrutturazione patrimoniale che, a sua volta, si pone l'obiettivo di superare l'attuale squilibrio, causa di disavanzi di periodo.", "tokens": ["Come", "risulta", "evidente", "da", "quanto", "esposto", "dal", "management", "aziendale", "nelle", "relazioni", "allegate", "al", "bilancio", "al", "31", "dicembre", "2016", "e", "al", "bilancio", "2017", "l'", "operazione", "\u00e8", "finalizzata", "esclusivamente", "alla", "ristrutturazione", "patrimoniale", "che", "a", "sua", "volta", "si", "pone", "l'", "obiettivo", "di", "superare", "l'", "attuale", "squilibrio", "causa", "di", "disavanzi", "di", "periodo"], "lemmas": ["come", "risultare", "evidente", "da", "quanto", "esporre", "da il", "management", "aziendale", "in il", "relazione", "allegare", "a il", "bilancio", "a il", "31", "dicembre", "2016", "e", "a il", "bilancio", "2017", "il", "operazione", "essere", "finalizzare", "esclusivamente", "a il", "ristrutturazione", "patrimoniale", "che", "a", "suo", "volta", "si", "porre", "il", "obiettivo", "di", "superare", "il", "attuale", "squilibrio", "causa", "di", "disavanzo", "di", "periodo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 21, "original_text": "Il programma di sviluppo, sostenuto dall'operazione di aumento del capitale sociale sembra indirizzato al recupero dell'equilibrio gestionale per creare un organismo aziendale equilibrato sia nella sua struttura statica che nelle dinamiche di periodo.", "tokens": ["Il", "programma", "di", "sviluppo", "sostenuto", "dall'", "operazione", "di", "aumento", "del", "capitale", "sociale", "sembra", "indirizzato", "al", "recupero", "dell'", "equilibrio", "gestionale", "per", "creare", "un", "organismo", "aziendale", "equilibrato", "sia", "nella", "sua", "struttura", "statica", "che", "nelle", "dinamiche", "di", "periodo"], "lemmas": ["il", "programma", "di", "sviluppo", "sostenere", "da il", "operazione", "di", "aumento", "di il", "capitale", "sociale", "sembrare", "indirizzare", "a il", "recupero", "di il", "equilibrio", "gestionale", "per", "creare", "uno", "organismo", "aziendale", "equilibrato", "sia", "in il", "suo", "struttura", "statico", "che", "in il", "dinamica", "di", "periodo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 22, "original_text": "Viste le ristrettezze economiche-finanziarie dovute ai continui e ingenti tagli del Governo centrale, nonch\u00e9 i dati desunti dall'analisi di bilancio, hanno indotto la dirigenza di questo Ente ad esprimere parere sfavorevole all'aumento di capitale sociale della \"Lameziaeuropa S.p.A.\" e alla sottoscrizione di nuove azioni. La dirigenza dell'Ente, pur rimanendo contraria all'aumento di capitale, \u00e8 consapevole che in assenza di tale operazione si verificher\u00e0, inevitabilmente, l'acuirsi della crisi aziendale con le conseguenze plasticamente prevedibili.", "tokens": ["Viste", "le", "ristrettezze", "economiche", "finanziarie", "dovute", "ai", "continui", "e", "ingenti", "tagli", "del", "Governo", "centrale", "nonch\u00e9", "i", "dati", "desunti", "dall'", "analisi", "di", "bilancio", "hanno", "indotto", "la", "dirigenza", "di", "questo", "Ente", "ad", "esprimere", "parere", "sfavorevole", "all'", "aumento", "di", "capitale", "sociale", "della", "Lameziaeuropa", "S.p", "A.", "e", "alla", "sottoscrizione", "di", "nuove", "azioni", "La", "dirigenza", "dell'", "Ente", "pur", "rimanendo", "contraria", "all'", "aumento", "di", "capitale", "\u00e8", "consapevole", "che", "in", "assenza", "di", "tale", "operazione", "si", "verificher\u00e0", "inevitabilmente", "l'", "acuirsi", "della", "crisi", "aziendale", "con", "le", "conseguenze", "plasticamente", "prevedibili"], "lemmas": ["Viste", "il", "ristrettezza", "economico", "finanziario", "dovere", "a il", "continuo", "e", "ingente", "taglio", "di il", "governo", "centrale", "nonch\u00e9", "il", "dato", "desungere", "da il", "analisi", "di", "bilancio", "avere", "indurre", "il", "dirigenza", "di", "questo", "ente", "a", "esprimere", "parere", "sfavorevole", "a il", "aumento", "di", "capitale", "sociale", "di il", "Lameziaeuropa", "S.p", "A.", "e", "a il", "sottoscrizione", "di", "nuovo", "azione", "il", "dirigenza", "di il", "ente", "pure", "rimanere", "contrario", "a il", "aumento", "di", "capitale", "essere", "consapevole", "che", "in", "assenza", "di", "tale", "operazione", "si", "verifichere", "inevitabilmente", "il", "acuire si", "di il", "crisi", "aziendale", "con", "il", "conseguenza", "plasticamente", "prevedibile"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 23, "original_text": "Va ancora evidenziata l'impossibilit\u00e0 \u2013 in assenza di un processo di ristrutturazione patrimoniale \u2013 di garantire l'equilibrio economico-finanziario e di fronteggiare la propria esposizione debitoria, ritenuta dagli organi di amministrazione e controllo della partecipata, indispensabile al superamento della crisi e a garantire la continuit\u00e0 aziendale.", "tokens": ["Va", "ancora", "evidenziata", "l'", "impossibilit\u00e0", "in", "assenza", "di", "un", "processo", "di", "ristrutturazione", "patrimoniale", "di", "garantire", "l'", "equilibrio", "economico", "finanziario", "e", "di", "fronteggiare", "la", "propria", "esposizione", "debitoria", "ritenuta", "dagli", "organi", "di", "amministrazione", "e", "controllo", "della", "partecipata", "indispensabile", "al", "superamento", "della", "crisi", "e", "a", "garantire", "la", "continuit\u00e0", "aziendale"], "lemmas": ["Va", "ancora", "evidenziare", "il", "impossibilit\u00e0", "in", "assenza", "di", "uno", "processo", "di", "ristrutturazione", "patrimoniale", "di", "garantire", "il", "equilibrio", "economico", "finanziario", "e", "di", "fronteggiare", "il", "proprio", "esposizione", "debitorio", "ritenere", "da il", "organo", "di", "amministrazione", "e", "controllo", "di il", "partecipata", "indispensabile", "a il", "superamento", "di il", "crisi", "e", "a", "garantire", "il", "continuit\u00e0", "aziendale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 24, "original_text": "Si evidenzia che nel 2019 la societ\u00e0, dopo anni di perdite, ha realizzato un risultato positivo di euro 2.964,00, in linea con il Piano Industriale 2019 \u2013 2023 sottoposto alla valutazione degli Azionisti in occasione dell'Assemblea Straordinaria del 21 gennaio 2019. Sul punto, tra l'altro si rileva che la \"Audirevi\" nella propria relazione sul bilancio 2019 ha preso atto del fatto che \"la societ\u00e0 Lamezia Europa SpA ha messo in atto una serie di attivit\u00e0 ed interventi, di seguito indicati, che potranno permettere, a partire dall'esercizio di bilancio 2020, di recuperare l'equilibrio finanziario societario, allo stato compromesso, e garantire la continuit\u00e0 aziendale\".", "tokens": ["Si", "evidenzia", "che", "nel", "2019", "la", "societ\u00e0", "dopo", "anni", "di", "perdite", "ha", "realizzato", "un", "risultato", "positivo", "di", "euro", "2.964,00", "in", "linea", "con", "il", "Piano", "Industriale", "2019", "2023", "sottoposto", "alla", "valutazione", "degli", "Azionisti", "in", "occasione", "dell'", "Assemblea", "Straordinaria", "del", "21", "gennaio", "2019", "Sul", "punto", "tra", "l'", "altro", "si", "rileva", "che", "la", "Audirevi", "nella", "propria", "relazione", "sul", "bilancio", "2019", "ha", "preso", "atto", "del", "fatto", "che", "la", "societ\u00e0", "Lamezia", "Europa", "SpA", "ha", "messo", "in", "atto", "una", "serie", "di", "attivit\u00e0", "ed", "interventi", "di", "seguito", "indicati", "che", "potranno", "permettere", "a", "partire", "dall'", "esercizio", "di", "bilancio", "2020", "di", "recuperare", "l'", "equilibrio", "finanziario", "societario", "allo", "stato", "compromesso", "e", "garantire", "la", "continuit\u00e0", "aziendale"], "lemmas": ["si", "evidenziare", "che", "in il", "2019", "il", "societ\u00e0", "dopo", "anno", "di", "perdita", "avere", "realizzare", "uno", "risultato", "positivo", "di", "euro", "2.964,00", "in", "linea", "con", "il", "Piano", "Industriale", "2019", "2023", "sottoporre", "a il", "valutazione", "di il", "Azionisti", "in", "occasione", "di il", "assemblea", "Straordinaria", "di il", "21", "gennaio", "2019", "su il", "punto", "tra", "il", "altro", "si", "rilevare", "che", "il", "Audirevi", "in il", "proprio", "relazione", "su il", "bilancio", "2019", "avere", "prendere", "atto", "di il", "fatto", "che", "il", "societ\u00e0", "Lamezia", "Europa", "SpA", "avere", "mettere", "in", "atto", "uno", "serie", "di", "attivit\u00e0", "e", "intervento", "di", "seguito", "indicare", "che", "potere", "permettere", "a", "partire", "da il", "esercizio", "di", "bilancio", "2020", "di", "recuperare", "il", "equilibrio", "finanziario", "societario", "a il", "stato", "compromesso", "e", "garantire", "il", "continuit\u00e0", "aziendale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 25, "original_text": "Al riguardo la \"Audirevi\" ha richiamato l'attenzione sul seguente aspetto commentato dagli amministratori nella Relazione sulla Gestione \"Lo squilibrio economico-finanziario che ne \u00e8 rivenuto \u00e8, comunque, legato a pi\u00f9 fattori:", "tokens": ["Al", "riguardo", "la", "Audirevi", "ha", "richiamato", "l'", "attenzione", "sul", "seguente", "aspetto", "commentato", "dagli", "amministratori", "nella", "Relazione", "sulla", "Gestione", "Lo", "squilibrio", "economico", "finanziario", "che", "ne", "\u00e8", "rivenuto", "\u00e8", "comunque", "legato", "a", "pi\u00f9", "fattori"], "lemmas": ["a il", "riguardo", "il", "Audirevi", "avere", "richiamare", "il", "attenzione", "su il", "seguente", "aspetto", "commentare", "da il", "amministratore", "in il", "relazione", "su il", "gestione", "il", "squilibrio", "economico", "finanziario", "che", "ne", "essere", "rivenere", "essere", "comunque", "legare", "a", "pi\u00f9", "fattore"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 26, "original_text": "in primis, un risultato fortemente legato alla crisi pandemica che nel 2020 ha investito il nostro Paese ed ha determinato e continuer\u00e0 a determinare anche per il 2021 conseguenze e ricadute molto negative sull'economia nazionale;", "tokens": ["in", "primis", "un", "risultato", "fortemente", "legato", "alla", "crisi", "pandemica", "che", "nel", "2020", "ha", "investito", "il", "nostro", "Paese", "ed", "ha", "determinato", "e", "continuer\u00e0", "a", "determinare", "anche", "per", "il", "2021", "conseguenze", "e", "ricadute", "molto", "negative", "sull'", "economia", "nazionale"], "lemmas": ["in", "primis", "uno", "risultato", "fortemente", "legare", "a il", "crisi", "pandemico", "che", "in il", "2020", "avere", "investire", "il", "nostro", "paese", "e", "avere", "determinare", "e", "continuare", "a", "determinare", "anche", "per", "il", "2021", "conseguenza", "e", "ricadute", "molto", "negativo", "su il", "economia", "nazionale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 27, "original_text": "il residuo debito di \u20ac. 2,4 milioni verso Ubi Banca per il mutuo fondiario stipulato a dicembre 2005 occorre che venga rimodulato e ulteriori privilegiati riguardano l'Erario, per i quali sono, anche, in corso delle rateazioni.", "tokens": ["il", "residuo", "debito", "di", "\u20ac", "2,4", "milioni", "verso", "Ubi", "Banca", "per", "il", "mutuo", "fondiario", "stipulato", "a", "dicembre", "2005", "occorre", "che", "venga", "rimodulato", "e", "ulteriori", "privilegiati", "riguardano", "l'", "Erario", "per", "i", "quali", "sono", "anche", "in", "corso", "delle", "rateazioni"], "lemmas": ["il", "residuo", "debito", "di", "\u20ac", "2,4", "milione", "verso", "Ubi", "banca", "per", "il", "mutuo", "fondiario", "stipulare", "a", "dicembre", "2005", "occorrere", "che", "venire", "rimodulare", "e", "ulteriore", "privilegiato", "riguardare", "il", "Erario", "per", "il", "quale", "essere", "anche", "in", "corso", "di il", "rateazione"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 28, "original_text": "Si aggiunge il ritardo, a causa della pandemia, si \u00e8 detto, nei percorsi di maturazione, nei tempi previsti, dei principali progetti portati avanti dalla societ\u00e0 (Green Economy, Waterfront e Porto Turistico, Progetto centro servizi, Progetto AgriExpo).", "tokens": ["Si", "aggiunge", "il", "ritardo", "a", "causa", "della", "pandemia", "si", "\u00e8", "detto", "nei", "percorsi", "di", "maturazione", "nei", "tempi", "previsti", "dei", "principali", "progetti", "portati", "avanti", "dalla", "societ\u00e0", "Green", "Economy", "Waterfront", "e", "Porto", "Turistico", "Progetto", "centro", "servizi", "Progetto", "AgriExpo"], "lemmas": ["si", "aggiungere", "il", "ritardo", "a", "causa", "di il", "pandemia", "si", "essere", "dire", "in il", "percorso", "di", "maturazione", "in il", "tempo", "previsto", "di il", "principale", "progetto", "portare", "avanti", "da il", "societ\u00e0", "Green", "Economy", "Waterfront", "e", "porto", "Turistico", "progetto", "centro", "servizio", "progetto", "agriExpo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 29, "original_text": "In considerazione di quanto rappresentato, gli amministratori, nella consapevolezza di aver descritto adeguatamente gli eventi e le circostanze principali che possono far sorgere dubbi sulla capacit\u00e0 dell'azienda di continuare ad operare come un'entit\u00e0 in funzionamento, nonch\u00e9 i piani ad oggi ancora non verificatisi per far fronte a tali eventi e circostanze, hanno ritenuto di seguitare ad adottare il presupposto della continuit\u00e0 aziendale nell'elaborazione del presente bilancio in relazione all'attesa capacit\u00e0 dell'impresa di continuare ad operare come un'entit\u00e0 in funzionamento entro i 12 mesi successivi alla data di riferimento del bilancio tenuto conto in particolare:", "tokens": ["In", "considerazione", "di", "quanto", "rappresentato", "gli", "amministratori", "nella", "consapevolezza", "di", "aver", "descritto", "adeguatamente", "gli", "eventi", "e", "le", "circostanze", "principali", "che", "possono", "far", "sorgere", "dubbi", "sulla", "capacit\u00e0", "dell'", "azienda", "di", "continuare", "ad", "operare", "come", "un'", "entit\u00e0", "in", "funzionamento", "nonch\u00e9", "i", "piani", "ad", "oggi", "ancora", "non", "verificatisi", "per", "far", "fronte", "a", "tali", "eventi", "e", "circostanze", "hanno", "ritenuto", "di", "seguitare", "ad", "adottare", "il", "presupposto", "della", "continuit\u00e0", "aziendale", "nell'", "elaborazione", "del", "presente", "bilancio", "in", "relazione", "all'", "attesa", "capacit\u00e0", "dell'", "impresa", "di", "continuare", "ad", "operare", "come", "un'", "entit\u00e0", "in", "funzionamento", "entro", "i", "12", "mesi", "successivi", "alla", "data", "di", "riferimento", "del", "bilancio", "tenuto", "conto", "in", "particolare"], "lemmas": ["in", "considerazione", "di", "quanto", "rappresentare", "il", "amministratore", "in il", "consapevolezza", "di", "avere", "descrivere", "adeguatamente", "il", "evento", "e", "il", "circostanza", "principale", "che", "potere", "fare", "sorgere", "dubbio", "su il", "capacit\u00e0", "di il", "azienda", "di", "continuare", "a", "operare", "come", "uno", "entit\u00e0", "in", "funzionamento", "nonch\u00e9", "il", "piano", "a", "oggi", "ancora", "non", "verificare si", "per", "fare", "fronte", "a", "tale", "evento", "e", "circostanza", "avere", "ritenere", "di", "seguitare", "a", "adottare", "il", "presupposto", "di il", "continuit\u00e0", "aziendale", "in il", "elaborazione", "di il", "presente", "bilancio", "in", "relazione", "a il", "attesa", "capacit\u00e0", "di il", "impresa", "di", "continuare", "a", "operare", "come", "uno", "entit\u00e0", "in", "funzionamento", "entro", "il", "12", "mese", "successivo", "a il", "data", "di", "riferimento", "di il", "bilancio", "tenere", "conto", "in", "particolare"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 30, "original_text": "Dell'attuazione del progetto legato alla green economy della societ\u00e0 anglo-tedesca Aura Power, che prevede un investimento complessivo di 15 milioni di euro, e che potr\u00e0 determinare, tra ottobre e novembre 2021, la vendita di un macrolotto di 20 ettari circa con un introito cash all'atto del rogito notarile per la societ\u00e0 di circa 2.400.000,00 euro. Come gi\u00e0 evidenziato in precedenza il progetto, a seguito della presentazione ad aprile 2021 della documentazione tecnica, \u00e8 attualmente in fase di istruttoria da parte del Dipartimento Ambiente della Regione Calabria attraverso la procedura del PAUR \"Provvedimento Autorizzatorio Unico Regionale\" che sar\u00e0 conclusa entro 120 giorni dalla presentazione di tutta la documentazione prevista. Considerato che il lotto in cui insiste il progetto \u00e8 gi\u00e0 destinato a livello urbanistico alla realizzazione di impianti per la produzione di energia da fonti rinnovabili, il nullaosta tecnico per l'immissione in rete attraverso una linea gi\u00e0 esistente nell'area da parte di Enel e che la potenza dei due impianti previsti non supera i 15 megawatt, il Consiglio di Amministrazione ritiene che non ci sono elementi ostativi all'attuazione del progetto.", "tokens": ["Dell'", "attuazione", "del", "progetto", "legato", "alla", "green", "economy", "della", "societ\u00e0", "anglo", "tedesca", "Aura", "Power", "che", "prevede", "un", "investimento", "complessivo", "di", "15", "milioni", "di", "euro", "e", "che", "potr\u00e0", "determinare", "tra", "ottobre", "e", "novembre", "2021", "la", "vendita", "di", "un", "macrolotto", "di", "20", "ettari", "circa", "con", "un", "introito", "cash", "all'", "atto", "del", "rogito", "notarile", "per", "la", "societ\u00e0", "di", "circa", "2.400.000,00", "euro", "Come", "gi\u00e0", "evidenziato", "in", "precedenza", "il", "progetto", "a", "seguito", "della", "presentazione", "ad", "aprile", "2021", "della", "documentazione", "tecnica", "\u00e8", "attualmente", "in", "fase", "di", "istruttoria", "da", "parte", "del", "Dipartimento", "Ambiente", "della", "Regione", "Calabria", "attraverso", "la", "procedura", "del", "PAUR", "Provvedimento", "Autorizzatorio", "Unico", "Regionale", "che", "sar\u00e0", "conclusa", "entro", "120", "giorni", "dalla", "presentazione", "di", "tutta", "la", "documentazione", "prevista", "Considerato", "che", "il", "lotto", "in", "cui", "insiste", "il", "progetto", "\u00e8", "gi\u00e0", "destinato", "a", "livello", "urbanistico", "alla", "realizzazione", "di", "impianti", "per", "la", "produzione", "di", "energia", "da", "fonti", "rinnovabili", "il", "nullaosta", "tecnico", "per", "l'", "immissione", "in", "rete", "attraverso", "una", "linea", "gi\u00e0", "esistente", "nell'", "area", "da", "parte", "di", "Enel", "e", "che", "la", "potenza", "dei", "due", "impianti", "previsti", "non", "supera", "i", "15", "megawatt", "il", "Consiglio", "di", "Amministrazione", "ritiene", "che", "non", "ci", "sono", "elementi", "ostativi", "all'", "attuazione", "del", "progetto"], "lemmas": ["di il", "attuazione", "di il", "progetto", "legare", "a il", "green", "economy", "di il", "societ\u00e0", "anglo", "tedesco", "Aura", "Power", "che", "prevedere", "uno", "investimento", "complessivo", "di", "15", "milione", "di", "euro", "e", "che", "potere", "determinare", "tra", "ottobre", "e", "novembre", "2021", "il", "vendita", "di", "uno", "macrolotto", "di", "20", "ettaro", "circa", "con", "uno", "introito", "cash", "a il", "atto", "di il", "rogito", "notarile", "per", "il", "societ\u00e0", "di", "circa", "2.400.000,00", "euro", "come", "gi\u00e0", "evidenziare", "in", "precedenza", "il", "progetto", "a", "seguito", "di il", "presentazione", "a", "aprile", "2021", "di il", "documentazione", "tecnico", "essere", "attualmente", "in", "fase", "di", "istruttoria", "da", "parte", "di il", "dipartimento", "ambiente", "di il", "regione", "Calabria", "attraverso", "il", "procedura", "di il", "PAUR", "provvedimento", "autorizzatorio", "Unico", "Regionale", "che", "essere", "concludere", "entro", "120", "giorno", "da il", "presentazione", "di", "tutto", "il", "documentazione", "previsto", "considerare", "che", "il", "lotto", "in", "cui", "insistere", "il", "progetto", "essere", "gi\u00e0", "destinare", "a", "livello", "urbanistico", "a il", "realizzazione", "di", "impianto", "per", "il", "produzione", "di", "energia", "da", "fonte", "rinnovabile", "il", "nullaosta", "tecnico", "per", "il", "immissione", "in", "rete", "attraverso", "uno", "linea", "gi\u00e0", "esistere", "in il", "area", "da", "parte", "di", "Enel", "e", "che", "il", "potenza", "di il", "due", "impianto", "previsto", "non", "superare", "il", "15", "megawatt", "il", "consiglio", "di", "amministrazione", "ritenere", "che", "non", "ci", "essere", "elemento", "ostativo", "a il", "attuazione", "di il", "progetto"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 31, "original_text": "Dell'attuazione del progetto waterfront e Porto Turistico promosso da Coipa International che, definita la procedura di evidenza pubblica, determiner\u00e0 la concretizzazione degli impegni finanziari a favore della societ\u00e0 contenuti nel MOI rivisto e sottoscritto nel dicembre 2020. In particolare si evidenzia che in data 5 maggio 2021 Coipa International, in una nota trasmessa alla societ\u00e0, ha confermato l'impegno a sottoscrivere, attraverso la NEWCO Coipa Italia Spa in fase di costituzione, azioni della Lameziaeuropa spa fino ad un controvalore pari a 1.500.000,00 euro.", "tokens": ["Dell'", "attuazione", "del", "progetto", "waterfront", "e", "Porto", "Turistico", "promosso", "da", "Coipa", "International", "che", "definita", "la", "procedura", "di", "evidenza", "pubblica", "determiner\u00e0", "la", "concretizzazione", "degli", "impegni", "finanziari", "a", "favore", "della", "societ\u00e0", "contenuti", "nel", "MOI", "rivisto", "e", "sottoscritto", "nel", "dicembre", "2020", "In", "particolare", "si", "evidenzia", "che", "in", "data", "5", "maggio", "2021", "Coipa", "International", "in", "una", "nota", "trasmessa", "alla", "societ\u00e0", "ha", "confermato", "l'", "impegno", "a", "sottoscrivere", "attraverso", "la", "NEWCO", "Coipa", "Italia", "Spa", "in", "fase", "di", "costituzione", "azioni", "della", "Lameziaeuropa", "spa", "fino", "ad", "un", "controvalore", "pari", "a", "1.500.000,00", "euro"], "lemmas": ["di il", "attuazione", "di il", "progetto", "waterfront", "e", "Porto", "turistico", "promuovere", "da", "Coipa", "International", "che", "definire", "il", "procedura", "di", "evidenza", "pubblico", "determinare", "il", "concretizzazione", "di il", "impegno", "finanziario", "a", "favore", "di il", "societ\u00e0", "contenere", "in il", "MOI", "rivisre", "e", "sottoscrivere", "in il", "dicembre", "2020", "in", "particolare", "si", "evidenziare", "che", "in", "data", "5", "maggio", "2021", "Coipa", "International", "in", "uno", "nota", "trasmettere", "a il", "societ\u00e0", "avere", "confermare", "il", "impegno", "a", "sottoscrivere", "attraverso", "il", "NEWCO", "Coipa", "Italia", "Spa", "in", "fase", "di", "costituzione", "azione", "di il", "Lameziaeuropa", "spa", "fino", "a", "uno", "controvalore", "pari", "a", "1.500.000,00", "euro"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 32, "original_text": "Della prosecuzione delle attivit\u00e0 di vendita dei lotti della societ\u00e0, i cui preliminari sono gi\u00e0 stati stipulati nel corso del 2020 e che avranno attuazione nel 2021. In particolare nei primi quattro mesi del 2021 si \u00e8 proceduto nell'area ex Sir con la stipula del rogito (26.02.2021) con la societ\u00e0 Dinamica srl valore operazione 45.000 euro oltre iva e nell'area Pip Rotoli con la stipula del rogito (10.02.2021) con Giancarlo Pulice valore operazione 44.000 euro oltre iva. Inoltre entro il 15 giugno 2021 si proceder\u00e0 con la stipula di ulteriori due rogiti per lotti nell'area ex Sir rispettivamente con la societ\u00e0 Pironaggi valore operazione 50.000 euro oltre iva e con la societ\u00e0 Costa Group valore operazione 55.000 euro oltre iva e di un ulteriore lotto nell'area Pip Rotoli con la societ\u00e0 Vimer Sud valore operazione 66.000 euro oltre iva.", "tokens": ["Della", "prosecuzione", "delle", "attivit\u00e0", "di", "vendita", "dei", "lotti", "della", "societ\u00e0", "i", "cui", "preliminari", "sono", "gi\u00e0", "stati", "stipulati", "nel", "corso", "del", "2020", "e", "che", "avranno", "attuazione", "nel", "2021", "In", "particolare", "nei", "primi", "quattro", "mesi", "del", "2021", "si", "\u00e8", "proceduto", "nell'", "area", "ex", "Sir", "con", "la", "stipula", "del", "rogito", "26.02.2021", "con", "la", "societ\u00e0", "Dinamica", "srl", "valore", "operazione", "45.000", "euro", "oltre", "iva", "e", "nell'", "area", "Pip", "Rotoli", "con", "la", "stipula", "del", "rogito", "10.02.2021", "con", "Giancarlo", "Pulice", "valore", "operazione", "44.000", "euro", "oltre", "iva", "Inoltre", "entro", "il", "15", "giugno", "2021", "si", "proceder\u00e0", "con", "la", "stipula", "di", "ulteriori", "due", "rogiti", "per", "lotti", "nell'", "area", "ex", "Sir", "rispettivamente", "con", "la", "societ\u00e0", "Pironaggi", "valore", "operazione", "50.000", "euro", "oltre", "iva", "e", "con", "la", "societ\u00e0", "Costa", "Group", "valore", "operazione", "55.000", "euro", "oltre", "iva", "e", "di", "un", "ulteriore", "lotto", "nell'", "area", "Pip", "Rotoli", "con", "la", "societ\u00e0", "Vimer", "Sud", "valore", "operazione", "66.000", "euro", "oltre", "iva"], "lemmas": ["di il", "prosecuzione", "di il", "attivit\u00e0", "di", "vendita", "di il", "lotto", "di il", "societ\u00e0", "il", "cui", "preliminare", "essere", "gi\u00e0", "essere", "stipulare", "in il", "corso", "di il", "2020", "e", "che", "avere", "attuazione", "in il", "2021", "in", "particolare", "in il", "primo", "quattro", "mese", "di il", "2021", "si", "essere", "procedere", "in il", "area", "ex", "Sir", "con", "il", "stipula", "di il", "rogito", "26.02.2021", "con", "il", "societ\u00e0", "Dinamica", "srl", "valore", "operazione", "45.000", "euro", "oltre", "iva", "e", "in il", "area", "Pip", "Rotoli", "con", "il", "stipula", "di il", "rogito", "10.02.2021", "con", "Giancarlo", "Pulice", "valore", "operazione", "44.000", "euro", "oltre", "iva", "inoltre", "entro", "il", "15", "giugno", "2021", "si", "procedare", "con", "il", "stipula", "di", "ulteriore", "due", "rogito", "per", "lotto", "in il", "area", "ex", "Sir", "rispettivamente", "con", "il", "societ\u00e0", "Pironaggi", "valore", "operazione", "50.000", "euro", "oltre", "iva", "e", "con", "il", "societ\u00e0", "Costa", "Group", "valore", "operazione", "55.000", "euro", "oltre", "iva", "e", "di", "uno", "ulteriore", "lotto", "in il", "area", "Pip", "Rotoli", "con", "il", "societ\u00e0", "Vimer", "Sud", "valore", "operazione", "66.000", "euro", "oltre", "iva"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 33, "original_text": "Le esistenti concrete avviate operazioni di ingressi di finanza hanno condotto a tracciare un percorso di sicura realizzabilit\u00e0. Si ritiene, pertanto, che sussista la ragionevole aspettativa acch\u00e9 la Societ\u00e0, entro il 31 dicembre 2021, possa disporre di adeguate risorse finanziarie atte a pervenire alla chiusura del mutuo in essere con IntesaSanpaolo gi\u00e0 Ubibanca, al ripianamento delle passivit\u00e0 pregresse ed all'esercizio delle correnti attivit\u00e0 gestionali, volte, con determinazione, al perseguimento di tutti gli obbiettivi programmati\".", "tokens": ["Le", "esistenti", "concrete", "avviate", "operazioni", "di", "ingressi", "di", "finanza", "hanno", "condotto", "a", "tracciare", "un", "percorso", "di", "sicura", "realizzabilit\u00e0", "Si", "ritiene", "pertanto", "che", "sussista", "la", "ragionevole", "aspettativa", "acch\u00e9", "la", "Societ\u00e0", "entro", "il", "31", "dicembre", "2021", "possa", "disporre", "di", "adeguate", "risorse", "finanziarie", "atte", "a", "pervenire", "alla", "chiusura", "del", "mutuo", "in", "essere", "con", "IntesaSanpaolo", "gi\u00e0", "Ubibanca", "al", "ripianamento", "delle", "passivit\u00e0", "pregresse", "ed", "all'", "esercizio", "delle", "correnti", "attivit\u00e0", "gestionali", "volte", "con", "determinazione", "al", "perseguimento", "di", "tutti", "gli", "obbiettivi", "programmati"], "lemmas": ["il", "esistente", "concreto", "avviare", "operazione", "di", "ingresso", "di", "finanza", "avere", "condurre", "a", "tracciare", "uno", "percorso", "di", "sicuro", "realizzabilit\u00e0", "si", "ritenere", "pertanto", "che", "sussistere", "il", "ragionevole", "aspettativa", "acch\u00e9", "il", "societ\u00e0", "entro", "il", "31", "dicembre", "2021", "potere", "disporre", "di", "adeguato", "risorsa", "finanziario", "atto", "a", "pervenire", "a il", "chiusura", "di il", "mutuo", "in", "essere", "con", "IntesaSanpaolo", "gi\u00e0", "Ubibanca", "a il", "ripianamento", "di il", "passivit\u00e0", "pregresso", "e", "a il", "esercizio", "di il", "corrente", "attivit\u00e0", "gestionale", "volta", "con", "determinazione", "a il", "perseguimento", "di", "tutto", "il", "obbiettivo", "programmato"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 34, "original_text": "Nel corso dell'esercizio chiuso al 31 dicembre 2021 la societ\u00e0 ha subito una perdita di Euro 191.199; tale risultato economico negativo ha ridotto il Patrimonio a 2,2 milioni di euro rispetto ai 2,4 milioni di Euro dell'esercizio precedente.", "tokens": ["Nel", "corso", "dell'", "esercizio", "chiuso", "al", "31", "dicembre", "2021", "la", "societ\u00e0", "ha", "subito", "una", "perdita", "di", "Euro", "191.199", "tale", "risultato", "economico", "negativo", "ha", "ridotto", "il", "Patrimonio", "a", "2,2", "milioni", "di", "euro", "rispetto", "ai", "2,4", "milioni", "di", "Euro", "dell'", "esercizio", "precedente"], "lemmas": ["in il", "corso", "di il", "esercizio", "chiuso", "a il", "31", "dicembre", "2021", "il", "societ\u00e0", "avere", "subire", "uno", "perdita", "di", "Euro", "191.199", "tale", "risultato", "economico", "negativo", "avere", "ridurre", "il", "patrimonio", "a", "2,2", "milione", "di", "euro", "rispetto", "a il", "2,4", "milione", "di", "Euro", "di il", "esercizio", "precedente"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 35, "original_text": "L'Amministrazione Provinciale, nonostante le criticit\u00e0 sopra evidenziate crede fermamente nelle potenzialit\u00e0 della partecipata di continuare ad operare nella qualit\u00e0 di \"Agenzia di Sviluppo Locale\" contribuendo, nel rispetto delle previsioni di cui all'art. 4 comma 2, del d. lgs. 175/2016, alla produzione di un servizio di interesse generale, oltre che al perseguimento delle finalit\u00e0 istituzionali dell'Ente individuate nella promozione e nella tutela dello sviluppo e del progresso civile, sociale ed economico della propria comunit\u00e0. La detenzione della partecipazione non appare contrastante con le previsioni di cui all'art. 5, comma 1, del medesimo decreto in quanto il mercato locale fa constatare l'esclusivit\u00e0 della societ\u00e0 rispetto a potenziali concorrenti, data l'assenza di altre compagini similari e partecipate che svolgono le medesime funzioni in ambito comunale, comprensoriale e sovra comunale ovvero in ambiti territoriali ottimali.", "tokens": ["L'", "Amministrazione", "Provinciale", "nonostante", "le", "criticit\u00e0", "sopra", "evidenziate", "crede", "fermamente", "nelle", "potenzialit\u00e0", "della", "partecipata", "di", "continuare", "ad", "operare", "nella", "qualit\u00e0", "di", "Agenzia", "di", "Sviluppo", "Locale", "contribuendo", "nel", "rispetto", "delle", "previsioni", "di", "cui", "all'", "art.", "4", "comma", "2", "del", "d.", "lgs", "175/2016", "alla", "produzione", "di", "un", "servizio", "di", "interesse", "generale", "oltre", "che", "al", "perseguimento", "delle", "finalit\u00e0", "istituzionali", "dell'", "Ente", "individuate", "nella", "promozione", "e", "nella", "tutela", "dello", "sviluppo", "e", "del", "progresso", "civile", "sociale", "ed", "economico", "della", "propria", "comunit\u00e0", "La", "detenzione", "della", "partecipazione", "non", "appare", "contrastante", "con", "le", "previsioni", "di", "cui", "all'", "art.", "5", "comma", "1", "del", "medesimo", "decreto", "in", "quanto", "il", "mercato", "locale", "fa", "constatare", "l'", "esclusivit\u00e0", "della", "societ\u00e0", "rispetto", "a", "potenziali", "concorrenti", "data", "l'", "assenza", "di", "altre", "compagini", "similari", "e", "partecipate", "che", "svolgono", "le", "medesime", "funzioni", "in", "ambito", "comunale", "comprensoriale", "e", "sovra", "comunale", "ovvero", "in", "ambiti", "territoriali", "ottimali"], "lemmas": ["il", "amministrazione", "provinciale", "nonostante", "il", "criticit\u00e0", "sopra", "evidenziato", "credere", "fermamente", "in il", "potenzialit\u00e0", "di il", "partecipata", "di", "continuare", "a", "operare", "in il", "qualit\u00e0", "di", "Agenzia", "di", "Sviluppo", "Locale", "contribuire", "in il", "rispetto", "di il", "previsione", "di", "cui", "a il", "articolo", "4", "comma", "2", "di il", "d.", "Lgs", "175/2016", "a il", "produzione", "di", "uno", "servizio", "di", "interesse", "generale", "oltre", "che", "a il", "perseguimento", "di il", "finalit\u00e0", "istituzionale", "di il", "ente", "individuare", "in il", "promozione", "e", "in il", "tutela", "di il", "sviluppo", "e", "di il", "progresso", "civile", "sociale", "e", "economico", "di il", "proprio", "comunit\u00e0", "il", "detenzione", "di il", "partecipazione", "non", "apparire", "contrastante", "con", "il", "previsione", "di", "cui", "a il", "articolo", "5", "comma", "1", "di il", "medesimo", "decreto", "in", "quanto", "il", "mercato", "locale", "fare", "constatare", "il", "esclusivit\u00e0", "di il", "societ\u00e0", "rispetto", "a", "potenziale", "concorrente", "dare", "il", "assenza", "di", "altro", "compagine", "similare", "e", "partecipato", "che", "svolgere", "il", "medesimo", "funzione", "in", "ambito", "comunale", "comprensoriale", "e", "sovra", "comunale", "ovvero", "in", "ambito", "territoriale", "ottimale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 36, "original_text": "Pertanto, l'Amministrazione Provinciale intende avvalersi della previsione di cui al TUSP, art. 26 rubricato \"Altre disposizioni transitorie\", comma 7 \u2013 che testualmente recita \"Sono fatte salve, fino al completamento dei relativi progetti, le partecipazioni pubbliche nelle societ\u00e0 costituite per il coordinamento e l'attuazione dei patti territoriali e contratti d'area per lo sviluppo locale, ai sensi della delibera CIPE 21 marzo 1997\" \u2013 che consente di superare quanto previsto dall'art. 24, comma, d. lgs. n. 175/2016 che prevede l'alienazione delle partecipazioni che non soddisfano quanto previsto dall'articolo 20, comma 2, lett. b) e d) del decreto.", "tokens": ["Pertanto", "l'", "Amministrazione", "Provinciale", "intende", "avvalersi", "della", "previsione", "di", "cui", "al", "TUSP", "art.", "26", "rubricato", "Altre", "disposizioni", "transitorie", "comma", "7", "che", "testualmente", "recita", "Sono", "fatte", "salve", "fino", "al", "completamento", "dei", "relativi", "progetti", "le", "partecipazioni", "pubbliche", "nelle", "societ\u00e0", "costituite", "per", "il", "coordinamento", "e", "l'", "attuazione", "dei", "patti", "territoriali", "e", "contratti", "d'", "area", "per", "lo", "sviluppo", "locale", "ai", "sensi", "della", "delibera", "CIPE", "21", "marzo", "1997", "che", "consente", "di", "superare", "quanto", "previsto", "dall'", "art.", "24", "comma", "d.", "lgs", "n.", "175/2016", "che", "prevede", "l'", "alienazione", "delle", "partecipazioni", "che", "non", "soddisfano", "quanto", "previsto", "dall'", "articolo", "20", "comma", "2", "lett", "b", "e", "d", "del", "decreto"], "lemmas": ["pertanto", "il", "amministrazione", "provinciale", "intendere", "avvalere si", "di il", "previsione", "di", "cui", "a il", "TUSP", "articolo", "26", "rubricato", "altro", "disposizione", "transitorio", "comma", "7", "che", "testualmente", "recitare", "essere", "fare", "salvo", "fino", "a il", "completamento", "di il", "relativo", "progetto", "il", "partecipazione", "pubblico", "in il", "societ\u00e0", "costituire", "per", "il", "coordinamento", "e", "il", "attuazione", "di il", "patto", "territoriale", "e", "contratto", "di", "area", "per", "il", "sviluppo", "locale", "a il", "senso", "di il", "delibera", "CIPE", "21", "marzo", "1997", "che", "consentire", "di", "superare", "quanto", "prevedere", "da il", "articolo", "24", "comma", "d.", "Lgs", "numero", "175/2016", "che", "prevedere", "il", "alienazione", "di il", "partecipazione", "che", "non", "soddisfare", "quanto", "prevedere", "da il", "articolo", "20", "comma", "2", "lett", "b", "e", "d", "di il", "decreto"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 37, "original_text": "\u00c8 una societ\u00e0 per azioni a capitale misto a prevalenza pubblica che ha sede nel Comune di Lamezia Terme presso l'aeroporto civile. La societ\u00e0 \u00e8 stata costituita in data 23 febbraio 1990. \u00c8 iscritta nel Registro Imprese di Catanzaro dal 7 giugno 1990 (codice fiscale e partita Iva 01764970792, n. R.E.A. CZ-134480). La societ\u00e0 ha per oggetto lo sviluppo, progettazione, realizzazione, adeguamento, gestione, manutenzione ed uso degli impianti e delle infrastrutture concernenti l'esercizio dell'attivit\u00e0 dello scalo dell'aeroporto di Lamezia Terme, o di eventuali altri scali e dei relativi servizi di assistenza a terra e commerciali, dei collegamenti con i centri urbani via aerea e via superficie nonch\u00e9 la realizzazione e la gestione intermodale dei trasporti.", "tokens": ["\u00c8", "una", "societ\u00e0", "per", "azioni", "a", "capitale", "misto", "a", "prevalenza", "pubblica", "che", "ha", "sede", "nel", "Comune", "di", "Lamezia", "Terme", "presso", "l'", "aeroporto", "civile", "La", "societ\u00e0", "\u00e8", "stata", "costituita", "in", "data", "23", "febbraio", "1990", "\u00c8", "iscritta", "nel", "Registro", "Imprese", "di", "Catanzaro", "dal", "7", "giugno", "1990", "codice", "fiscale", "e", "partita", "Iva", "01764970792", "n.", "R.E.A.", "CZ-134480", "La", "societ\u00e0", "ha", "per", "oggetto", "lo", "sviluppo", "progettazione", "realizzazione", "adeguamento", "gestione", "manutenzione", "ed", "uso", "degli", "impianti", "e", "delle", "infrastrutture", "concernenti", "l'", "esercizio", "dell'", "attivit\u00e0", "dello", "scalo", "dell'", "aeroporto", "di", "Lamezia", "Terme", "o", "di", "eventuali", "altri", "scali", "e", "dei", "relativi", "servizi", "di", "assistenza", "a", "terra", "e", "commerciali", "dei", "collegamenti", "con", "i", "centri", "urbani", "via", "aerea", "e", "via", "superficie", "nonch\u00e9", "la", "realizzazione", "e", "la", "gestione", "intermodale", "dei", "trasporti"], "lemmas": ["essere", "uno", "societ\u00e0", "per", "azione", "a", "capitale", "misto", "a", "prevalenza", "pubblico", "che", "avere", "sede", "in il", "Comune", "di", "Lamezia", "Terme", "presso", "il", "aeroporto", "civile", "il", "societ\u00e0", "essere", "essere", "costituire", "in", "data", "23", "febbraio", "1990", "essere", "iscrivere", "in il", "Registro", "imprese", "di", "Catanzaro", "da il", "7", "giugno", "1990", "codice", "fiscale", "e", "partire", "Iva", "01764970792", "numero", "R.E.A.", "CZ-134480", "il", "societ\u00e0", "avere", "per", "oggetto", "il", "sviluppo", "progettazione", "realizzazione", "adeguamento", "gestione", "manutenzione", "e", "uso", "di il", "impianto", "e", "di il", "infrastruttura", "concernere", "il", "esercizio", "di il", "attivit\u00e0", "di il", "scalo", "di il", "aeroporto", "di", "Lamezia", "Terme", "o", "di", "eventuale", "altro", "scalo", "e", "di il", "relativo", "servizio", "di", "assistenza", "a", "terra", "e", "commerciale", "di il", "collegamento", "con", "il", "centro", "urbano", "via", "aereo", "e", "via", "superficie", "nonch\u00e9", "il", "realizzazione", "e", "il", "gestione", "intermodale", "di il", "trasporto"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 38, "original_text": "In qualit\u00e0 di gestore aeroportuale, \"S.A.CAL. S.p.A.\" \u2013 in forza di apposita convenzione quarantennale con l'Ente Nazionale per l'Aviazione Civile (E.N.A.C.), sottoscritta in data 11 settembre 2017 e resa efficace con D.I. n. 69 (Infrastrutture \u2013 Trasporti \u2013 Economia e Finanze), registrato alla Corte dei Conti in data 29/07/2009 \u2013 coordina e gestisce l'intero aeroporto, pianifica e coordina lo sviluppo infrastrutturale dello scalo, cura la manutenzione e la pulizia, gestisce i controlli di sicurezza sui passeggeri in partenza, le aree parcheggio e la fornitura di servizi commerciali e pubblicitari attraverso concessione a terzi.", "tokens": ["In", "qualit\u00e0", "di", "gestore", "aeroportuale", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "forza", "di", "apposita", "convenzione", "quarantennale", "con", "l'", "Ente", "Nazionale", "per", "l'", "Aviazione", "Civile", "E.N.A.C.", "sottoscritta", "in", "data", "11", "settembre", "2017", "e", "resa", "efficace", "con", "D.I.", "n.", "69", "Infrastrutture", "Trasporti", "Economia", "e", "Finanze", "registrato", "alla", "Corte", "dei", "Conti", "in", "data", "29/07/2009", "coordina", "e", "gestisce", "l'", "intero", "aeroporto", "pianifica", "e", "coordina", "lo", "sviluppo", "infrastrutturale", "dello", "scalo", "cura", "la", "manutenzione", "e", "la", "pulizia", "gestisce", "i", "controlli", "di", "sicurezza", "sui", "passeggeri", "in", "partenza", "le", "aree", "parcheggio", "e", "la", "fornitura", "di", "servizi", "commerciali", "e", "pubblicitari", "attraverso", "concessione", "a", "terzi"], "lemmas": ["in", "qualit\u00e0", "di", "gestore", "aeroportuale", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "forza", "di", "apposito", "convenzione", "quarantennale", "con", "il", "ente", "nazionale", "per", "il", "aviazione", "civile", "E.N.A.C.", "sottoscrivere", "in", "data", "11", "settembre", "2017", "e", "rendere", "efficace", "con", "D.I.", "numero", "69", "Infrastrutture", "Trasporti", "economia", "e", "finanza", "registrare", "a il", "corte", "di il", "Conti", "in", "data", "29/07/2009", "coordinare", "e", "gestire", "il", "intero", "aeroporto", "pianificare", "e", "coordinare", "il", "sviluppo", "infrastrutturale", "di il", "scalo", "curare", "il", "manutenzione", "e", "il", "pulizia", "gestire", "il", "controllo", "di", "sicurezza", "su il", "passeggero", "in", "partenza", "il", "area", "parcheggio", "e", "il", "fornitura", "di", "servizio", "commerciale", "e", "pubblicitario", "attraverso", "concessione", "a", "terzo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 39, "original_text": "Nel corso dell'anno 2016, la societ\u00e0 \u00e8 stata oggetto di un aumento di capitale sociale. Prima di tale operazione, il 66.74% delle azioni era detenuto da Enti Pubblici e il rimanente 33,26% da investitori privati. Il capitale sociale ammontava ad \u20ac 7.755.000,00, interamente versato, suddiviso in 15.000 azioni del valore nominale di \u20ac 517,00. La Provincia di Catanzaro possedeva una partecipazione di n. di n. 2085 azioni, per un valore nominale di \u20ac 1.077.945,00, pari al 13.90% del Capitale Sociale.", "tokens": ["Nel", "corso", "dell'", "anno", "2016", "la", "societ\u00e0", "\u00e8", "stata", "oggetto", "di", "un", "aumento", "di", "capitale", "sociale", "Prima", "di", "tale", "operazione", "il", "66.74", "delle", "azioni", "era", "detenuto", "da", "Enti", "Pubblici", "e", "il", "rimanente", "33,26", "da", "investitori", "privati", "Il", "capitale", "sociale", "ammontava", "ad", "\u20ac", "7.755.000,00", "interamente", "versato", "suddiviso", "in", "15.000", "azioni", "del", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "517,00", "La", "Provincia", "di", "Catanzaro", "possedeva", "una", "partecipazione", "di", "n.", "di", "n.", "2085", "azioni", "per", "un", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "1.077.945,00", "pari", "al", "13.90", "del", "Capitale", "Sociale"], "lemmas": ["in il", "corso", "di il", "anno", "2016", "il", "societ\u00e0", "essere", "essere", "oggetto", "di", "uno", "aumento", "di", "capitale", "sociale", "prima", "di", "tale", "operazione", "il", "66.74", "di il", "azione", "essere", "detenere", "da", "Enti", "Pubblico", "e", "il", "rimanente", "33,26", "da", "investitore", "privato", "il", "capitale", "sociale", "ammontare", "a", "\u20ac", "7.755.000,00", "interamente", "versare", "suddividere", "in", "15.000", "azione", "di il", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "517,00", "il", "provincia", "di", "Catanzaro", "possedere", "uno", "partecipazione", "di", "n.", "di", "numero", "2085", "azione", "per", "uno", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "1.077.945,00", "pari", "a il", "13.90", "di il", "Capitale", "sociale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 40, "original_text": "L'art. 3 del Decreto del Ministero dei Trasporti e della Navigazione n. 521 del 12 novembre 1997 \u2013 rubricato \"Capitale minimo delle societ\u00e0 di gestione aeroportuale\", nel disporre che il capitale sociale dei gestori aeroportuali debba esser determinato in base alle unit\u00e0 di traffico globale calcolate su base annua \u2013 prescrive che esso non possa essere inferiore a \"lire 25.000 milioni\" (pari ad euro 12.911.423,00) per aeroporti con traffico da 2.000.001 \"WLU/anno\" a 5.000.000 \"WLU/anno\" deve intendersi \"Workload-units\" (unit\u00e0 di carico di lavoro) e l'unit\u00e0 equivale ad un passeggero. Il comma 2 del medesimo articolo stabilisce che \"L'obbligo di adeguamento del capitale delle societ\u00e0 di gestione, in relazione alle varie classi indicate nel comma precedente, si determina sulla base della media del volume di traffico accertato nell'ultimo biennio\". La \"Relazione sulla gestione della S.A.CAL. S.p.A.\" relativa all'anno 2014 \u2013 cos\u00ec come ribadito nella nota prot. n.11648/2015 del 20 novembre 2015, inviata agli azionisti della Societ\u00e0 dal Presidente della societ\u00e0 \u2013 evidenziava che \"S.A.CAL. S.p.A.\" ha superato, nel biennio 2013/2014, i 2.000.001 \"Workload-units\". In considerazione di tale dato, la previsione di cui all'ultimo comma dell'art. 3 del Decreto del Ministero dei Trasporti e della Navigazione n. 521 del 12.11.1997, imponeva di procedere all'aumento di capitale sociale sino ad almeno \u20ac 12.911.423,00. La relazione sulla verifica amministrativo-contabile di ENAC e del MEF, notificata alla Societ\u00e0 il 7 luglio 2014, ha rilevato il mancato adempimento da parte di \"S.A.CAL. S.p.A.\" in ordine alla predetta prescrizione. La mancata ottemperanza a tale prescrizione avrebbe determinato il venir meno di un requisito oggettivo e la conseguente decadenza della concessione della gestione totale ai sensi dell'art. 14 bis della Convenzione ENAC/SACAL.", "tokens": ["L'", "art.", "3", "del", "Decreto", "del", "Ministero", "dei", "Trasporti", "e", "della", "Navigazione", "n.", "521", "del", "12", "novembre", "1997", "rubricato", "Capitale", "minimo", "delle", "societ\u00e0", "di", "gestione", "aeroportuale", "nel", "disporre", "che", "il", "capitale", "sociale", "dei", "gestori", "aeroportuali", "debba", "esser", "determinato", "in", "base", "alle", "unit\u00e0", "di", "traffico", "globale", "calcolate", "su", "base", "annua", "prescrive", "che", "esso", "non", "possa", "essere", "inferiore", "a", "lire", "25.000", "milioni", "pari", "ad", "euro", "12.911.423,00", "per", "aeroporti", "con", "traffico", "da", "2.000.001", "WLU", "anno", "a", "5.000.000", "WLU", "anno", "deve", "intendersi", "Workload", "units", "unit\u00e0", "di", "carico", "di", "lavoro", "e", "l'", "unit\u00e0", "equivale", "ad", "un", "passeggero", "Il", "comma", "2", "del", "medesimo", "articolo", "stabilisce", "che", "L'", "obbligo", "di", "adeguamento", "del", "capitale", "delle", "societ\u00e0", "di", "gestione", "in", "relazione", "alle", "varie", "classi", "indicate", "nel", "comma", "precedente", "si", "determina", "sulla", "base", "della", "media", "del", "volume", "di", "traffico", "accertato", "nell'", "ultimo", "biennio", "La", "Relazione", "sulla", "gestione", "della", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "relativa", "all'", "anno", "2014", "cos\u00ec", "come", "ribadito", "nella", "nota", "prot", "n.11648/2015", "del", "20", "novembre", "2015", "inviata", "agli", "azionisti", "della", "Societ\u00e0", "dal", "Presidente", "della", "societ\u00e0", "evidenziava", "che", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "ha", "superato", "nel", "biennio", "2013/2014", "i", "2.000.001", "Workload", "units", "In", "considerazione", "di", "tale", "dato", "la", "previsione", "di", "cui", "all'", "ultimo", "comma", "dell'", "art.", "3", "del", "Decreto", "del", "Ministero", "dei", "Trasporti", "e", "della", "Navigazione", "n.", "521", "del", "12.11.1997", "imponeva", "di", "procedere", "all'", "aumento", "di", "capitale", "sociale", "sino", "ad", "almeno", "\u20ac", "12.911.423,00", "La", "relazione", "sulla", "verifica", "amministrativo", "contabile", "di", "ENAC", "e", "del", "MEF", "notificata", "alla", "Societ\u00e0", "il", "7", "luglio", "2014", "ha", "rilevato", "il", "mancato", "adempimento", "da", "parte", "di", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "ordine", "alla", "predetta", "prescrizione", "La", "mancata", "ottemperanza", "a", "tale", "prescrizione", "avrebbe", "determinato", "il", "venir", "meno", "di", "un", "requisito", "oggettivo", "e", "la", "conseguente", "decadenza", "della", "concessione", "della", "gestione", "totale", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "14", "bis", "della", "Convenzione", "ENAC", "SACAL"], "lemmas": ["il", "articolo", "3", "di il", "Decreto", "di il", "ministero", "di il", "Trasporti", "e", "di il", "navigazione", "numero", "521", "di il", "12", "novembre", "1997", "rubricato", "Capitale", "minimo", "di il", "societ\u00e0", "di", "gestione", "aeroportuale", "in il", "disporre", "che", "il", "capitale", "sociale", "di il", "gestore", "aeroportuale", "dovere", "essere", "determinare", "in", "base", "a il", "unit\u00e0", "di", "traffico", "globale", "calcolare", "su", "base", "annuo", "prescrivere", "che", "esso", "non", "potere", "essere", "inferiore", "a", "lira", "25.000", "milione", "pari", "a", "euro", "12.911.423,00", "per", "aeroporto", "con", "traffico", "da", "2.000.001", "WLU", "anno", "a", "5.000.000", "WLU", "anno", "dovere", "intendere si", "Workload", "units", "unit\u00e0", "di", "carico", "di", "lavoro", "e", "il", "unit\u00e0", "equivalere", "a", "uno", "passeggero", "il", "comma", "2", "di il", "medesimo", "articolo", "stabilire", "che", "il", "obbligo", "di", "adeguamento", "di il", "capitale", "di il", "societ\u00e0", "di", "gestione", "in", "relazione", "a il", "vario", "classe", "indicare", "in il", "comma", "precedente", "si", "determinare", "su il", "base", "di il", "media", "di il", "volume", "di", "traffico", "accertare", "in il", "ultimo", "biennio", "il", "relazione", "su il", "gestione", "di il", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "relativo", "a il", "anno", "2014", "cos\u00ec", "come", "ribadire", "in il", "nota", "prot", "n.11648/2015", "di il", "20", "novembre", "2015", "inviare", "a il", "azionista", "di il", "societ\u00e0", "da il", "presidente", "di il", "societ\u00e0", "evidenziare", "che", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "avere", "superare", "in il", "biennio", "2013/2014", "il", "2.000.001", "Workload", "units", "in", "considerazione", "di", "tale", "dato", "il", "previsione", "di", "cui", "a il", "ultimo", "comma", "di il", "articolo", "3", "di il", "Decreto", "di il", "ministero", "di il", "Trasporti", "e", "di il", "navigazione", "numero", "521", "di il", "12.11.1997", "imponere", "di", "procedere", "a il", "aumento", "di", "capitale", "sociale", "sino", "a", "almeno", "\u20ac", "12.911.423,00", "il", "relazione", "su il", "verifica", "amministrativo", "contabile", "di", "ENAC", "e", "di il", "MEF", "notificare", "a il", "societ\u00e0", "il", "7", "luglio", "2014", "avere", "rilevare", "il", "mancato", "adempimento", "da", "parte", "di", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "ordine", "a il", "predetto", "prescrizione", "il", "mancato", "ottemperanza", "a", "tale", "prescrizione", "avere", "determinare", "il", "venire", "meno", "di", "uno", "requisito", "oggettivo", "e", "il", "conseguente", "decadenza", "di il", "concessione", "di il", "gestione", "totale", "a il", "senso", "di il", "articolo", "14", "bis", "di il", "convenzione", "ENAC", "SACAL"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 41, "original_text": "Pertanto, con deliberazione del Consiglio d'Amministrazione n. 9 del 24 novembre 2015 \"S.A.CAL S.p.A.\" ha deliberato l'aumento del capitale sociale da \u20ac 7.755.000,00 ad \u20ac 12.911.558,00, ai sensi dell'art. 2439 C.C., a seguito della presa d'atto della necessit\u00e0 di adeguamento del capitale sociale al succitato disposto dell'art. 3 del Decreto del Ministero dei Trasporti e della Navigazione n. 521 del 12 novembre 1997. Il valore nominale di ogni singola azione rimaneva immutato e pari ad \u20ac 517,00. Con deliberazione di Consiglio Provinciale n. 24 del 30 marzo 2015 \u2013 con la quale veniva approvato il Piano di razionalizzazione delle societ\u00e0 partecipate e la relativa relazione tecnica, ai sensi della legge n. 190/2014 \u2013 si dava atto che: \"... la congiuntura economica mondiale ha avuto riflessi anche nel comparto aereo ma l'attuale management evidenzia che il bilancio 2014 registra un'inversione di tendenza rispetto alla gestione economica e finanziaria della societ\u00e0. La solidit\u00e0 di S.A.CAL. S.p.A. \u00e8 certificata anche dalla concessione totale dello scalo attribuita alla suddetta societ\u00e0, nel 2009, da ENAV che reputa il gestore aeroportuale adeguato al mantenimento di standard di qualit\u00e0 efficienti e professionali\" Il medesimo piano prevedeva che: \"... la pi\u00f9 importante struttura regionale allocata sul territorio comunale non vedr\u00e0 la dismissione delle quote societarie della Provincia di Catanzaro che ritiene fondamentale continuare a essere parte di una societ\u00e0 che gi\u00e0 \u00e8 punto di riferimento in tema di logistica e trasporti e che continua ad essere strategica per il tessuto sociale ed economico locale. L'analisi sullo stato di salute della societ\u00e0, sui risultati ottenuti, sul conseguimento di obiettivi gestionali e l'analisi finanziaria, anche in prospettiva della ricapitalizzazione, inducono la Provincia di Catanzaro alla riconferma della partecipazione azionaria in S.A.CAL. S.p.A.\".", "tokens": ["Pertanto", "con", "deliberazione", "del", "Consiglio", "d'", "Amministrazione", "n.", "9", "del", "24", "novembre", "2015", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "ha", "deliberato", "l'", "aumento", "del", "capitale", "sociale", "da", "\u20ac", "7.755.000,00", "ad", "\u20ac", "12.911.558,00", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "2439", "C.C.", "a", "seguito", "della", "presa", "d'", "atto", "della", "necessit\u00e0", "di", "adeguamento", "del", "capitale", "sociale", "al", "succitato", "disposto", "dell'", "art.", "3", "del", "Decreto", "del", "Ministero", "dei", "Trasporti", "e", "della", "Navigazione", "n.", "521", "del", "12", "novembre", "1997", "Il", "valore", "nominale", "di", "ogni", "singola", "azione", "rimaneva", "immutato", "e", "pari", "ad", "\u20ac", "517,00", "Con", "deliberazione", "di", "Consiglio", "Provinciale", "n.", "24", "del", "30", "marzo", "2015", "con", "la", "quale", "veniva", "approvato", "il", "Piano", "di", "razionalizzazione", "delle", "societ\u00e0", "partecipate", "e", "la", "relativa", "relazione", "tecnica", "ai", "sensi", "della", "legge", "n.", "190/2014", "si", "dava", "atto", "che", "la", "congiuntura", "economica", "mondiale", "ha", "avuto", "riflessi", "anche", "nel", "comparto", "aereo", "ma", "l'", "attuale", "management", "evidenzia", "che", "il", "bilancio", "2014", "registra", "un'", "inversione", "di", "tendenza", "rispetto", "alla", "gestione", "economica", "e", "finanziaria", "della", "societ\u00e0", "La", "solidit\u00e0", "di", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "\u00e8", "certificata", "anche", "dalla", "concessione", "totale", "dello", "scalo", "attribuita", "alla", "suddetta", "societ\u00e0", "nel", "2009", "da", "ENAV", "che", "reputa", "il", "gestore", "aeroportuale", "adeguato", "al", "mantenimento", "di", "standard", "di", "qualit\u00e0", "efficienti", "e", "professionali", "Il", "medesimo", "piano", "prevedeva", "che", "la", "pi\u00f9", "importante", "struttura", "regionale", "allocata", "sul", "territorio", "comunale", "non", "vedr\u00e0", "la", "dismissione", "delle", "quote", "societarie", "della", "Provincia", "di", "Catanzaro", "che", "ritiene", "fondamentale", "continuare", "a", "essere", "parte", "di", "una", "societ\u00e0", "che", "gi\u00e0", "\u00e8", "punto", "di", "riferimento", "in", "tema", "di", "logistica", "e", "trasporti", "e", "che", "continua", "ad", "essere", "strategica", "per", "il", "tessuto", "sociale", "ed", "economico", "locale", "L'", "analisi", "sullo", "stato", "di", "salute", "della", "societ\u00e0", "sui", "risultati", "ottenuti", "sul", "conseguimento", "di", "obiettivi", "gestionali", "e", "l'", "analisi", "finanziaria", "anche", "in", "prospettiva", "della", "ricapitalizzazione", "inducono", "la", "Provincia", "di", "Catanzaro", "alla", "riconferma", "della", "partecipazione", "azionaria", "in", "S.A.CAL", "S.p", "A."], "lemmas": ["pertanto", "con", "deliberazione", "di il", "consiglio", "di", "amministrazione", "numero", "9", "di il", "24", "novembre", "2015", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "avere", "deliberare", "il", "aumento", "di il", "capitale", "sociale", "da", "\u20ac", "7.755.000,00", "a", "\u20ac", "12.911.558,00", "a il", "senso", "di il", "articolo", "2439", "C.C.", "a", "seguito", "di il", "presa", "di", "atto", "di il", "necessit\u00e0", "di", "adeguamento", "di il", "capitale", "sociale", "a il", "succitato", "disposto", "di il", "articolo", "3", "di il", "Decreto", "di il", "ministero", "di il", "Trasporti", "e", "di il", "navigazione", "numero", "521", "di il", "12", "novembre", "1997", "il", "valore", "nominale", "di", "ogni", "singolo", "azione", "rimanere", "immutato", "e", "pari", "a", "\u20ac", "517,00", "con", "deliberazione", "di", "consiglio", "provinciale", "numero", "24", "di il", "30", "marzo", "2015", "con", "il", "quale", "venire", "approvare", "il", "piano", "di", "razionalizzazione", "di il", "societ\u00e0", "partecipato", "e", "il", "relativo", "relazione", "tecnico", "a il", "senso", "di il", "legge", "numero", "190/2014", "si", "dare", "atto", "che", "il", "congiuntura", "economico", "mondiale", "avere", "avere", "riflesso", "anche", "in il", "comparto", "aereo", "ma", "il", "attuale", "management", "evidenziare", "che", "il", "bilancio", "2014", "registrare", "uno", "inversione", "di", "tendenza", "rispetto", "a il", "gestione", "economico", "e", "finanziario", "di il", "societ\u00e0", "il", "solidit\u00e0", "di", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "essere", "certificare", "anche", "da il", "concessione", "totale", "di il", "scalo", "attribuire", "a il", "suddetto", "societ\u00e0", "in il", "2009", "da", "ENAV", "che", "reputare", "il", "gestore", "aeroportuale", "adeguato", "a il", "mantenimento", "di", "standard", "di", "qualit\u00e0", "efficiente", "e", "professionale", "il", "medesimo", "piano", "prevedere", "che", "il", "pi\u00f9", "importante", "struttura", "regionale", "allocare", "su il", "territorio", "comunale", "non", "vedere", "il", "dismissione", "di il", "quota", "societario", "di il", "provincia", "di", "Catanzaro", "che", "ritenere", "fondamentale", "continuare", "a", "essere", "parte", "di", "uno", "societ\u00e0", "che", "gi\u00e0", "essere", "punto", "di", "riferimento", "in", "tema", "di", "logistica", "e", "trasporto", "e", "che", "continuare", "a", "essere", "strategico", "per", "il", "tessuto", "sociale", "e", "economico", "locale", "il", "analisi", "su il", "stato", "di", "salute", "di il", "societ\u00e0", "su il", "risultato", "ottenere", "su il", "conseguimento", "di", "obiettivo", "gestionale", "e", "il", "analisi", "finanziario", "anche", "in", "prospettiva", "di il", "ricapitalizzazione", "inducere", "il", "provincia", "di", "Catanzaro", "a il", "riconferma", "di il", "partecipazione", "azionario", "in", "S.A.CAL", "S.p", "A."]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 42, "original_text": "La Provincia di Catanzaro \u2013 dopo attente valutazioni e nel rispetto dei limiti imposti dalle norme vigenti \u2013 ha inteso, a causa delle scarse risorse finanziarie dovute ai continui tagli sulle finanze provinciali, non aderire all'aumento di capitale deliberato dal Consiglio d'Amministrazione della societ\u00e0 \"S.A.CAL. S.p.A.\" in data 24 novembre 2015, ai sensi dell'art. 2439 cc..", "tokens": ["La", "Provincia", "di", "Catanzaro", "dopo", "attente", "valutazioni", "e", "nel", "rispetto", "dei", "limiti", "imposti", "dalle", "norme", "vigenti", "ha", "inteso", "a", "causa", "delle", "scarse", "risorse", "finanziarie", "dovute", "ai", "continui", "tagli", "sulle", "finanze", "provinciali", "non", "aderire", "all'", "aumento", "di", "capitale", "deliberato", "dal", "Consiglio", "d'", "Amministrazione", "della", "societ\u00e0", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "data", "24", "novembre", "2015", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "2439", "cc"], "lemmas": ["il", "provincia", "di", "Catanzaro", "dopo", "attento", "valutazione", "e", "in il", "rispetto", "di il", "limite", "imporre", "da il", "norma", "vigente", "avere", "intendere", "a", "causa", "di il", "scarso", "risorsa", "finanziario", "dovere", "a il", "continuo", "taglio", "su il", "finanza", "provinciale", "non", "aderire", "a il", "aumento", "di", "capitale", "deliberare", "da il", "consiglio", "di", "amministrazione", "di il", "societ\u00e0", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "data", "24", "novembre", "2015", "a il", "senso", "di il", "articolo", "2439", "cc"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 43, "original_text": "A seguito delle determinazioni assunte dai Soci nel corso della assemblea straordinaria del 2 luglio 2021 la \"S.A.CAL S.p.A.\" ha deliberato l'aumento del capitale sociale da \u20ac 12.911.558,00 ad \u20ac 23.920.556,00; per effetto di tale aumento ed in assenza di sottoscrizione di nuove azioni la partecipazione dell'amministrazione Provinciale di Catanzaro \u00e8 scesa al 6,218% del capitale sociale.", "tokens": ["A", "seguito", "delle", "determinazioni", "assunte", "dai", "Soci", "nel", "corso", "della", "assemblea", "straordinaria", "del", "2", "luglio", "2021", "la", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "ha", "deliberato", "l'", "aumento", "del", "capitale", "sociale", "da", "\u20ac", "12.911.558,00", "ad", "\u20ac", "23.920.556,00", "per", "effetto", "di", "tale", "aumento", "ed", "in", "assenza", "di", "sottoscrizione", "di", "nuove", "azioni", "la", "partecipazione", "dell'", "amministrazione", "Provinciale", "di", "Catanzaro", "\u00e8", "scesa", "al", "6,218", "del", "capitale", "sociale"], "lemmas": ["a", "seguito", "di il", "determinazione", "assunre", "da il", "socio", "in il", "corso", "di il", "assemblea", "straordinario", "di il", "2", "luglio", "2021", "il", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "avere", "deliberare", "il", "aumento", "di il", "capitale", "sociale", "da", "\u20ac", "12.911.558,00", "a", "\u20ac", "23.920.556,00", "per", "effetto", "di", "tale", "aumento", "e", "in", "assenza", "di", "sottoscrizione", "di", "nuovo", "azione", "il", "partecipazione", "di il", "amministrazione", "provinciale", "di", "Catanzaro", "essere", "scendere", "a il", "6,218", "di il", "capitale", "sociale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 44, "original_text": "L'aeroporto di Lamezia Terme \u00e8 considerato lo scalo pi\u00f9 importante della Regione Calabria e rientra tra gli scali pi\u00f9 strategici del Mediterraneo, dato confermato dal volume dei passeggeri che registra valori apprezzabili e sempre in continuo miglioramento. In data 27 agosto 2015 l'aeroporto, ai sensi e per gli effetti dell'art. 698 del codice della navigazione, \u00e8 stato incluso, con deliberazione del consiglio dei Ministri, su proposta del Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti, in uno schema di Decreto del Presidente della Repubblica che ha individuato i 38 aeroporti di interesse nazionale, scelti sulla base di criteri riconducibili al ruolo strategico, all'ubicazione territoriale, alle dimensioni e alla tipologia di traffico, ed i 12 aeroporti di particolare rilevanza strategica.", "tokens": ["L'", "aeroporto", "di", "Lamezia", "Terme", "\u00e8", "considerato", "lo", "scalo", "pi\u00f9", "importante", "della", "Regione", "Calabria", "e", "rientra", "tra", "gli", "scali", "pi\u00f9", "strategici", "del", "Mediterraneo", "dato", "confermato", "dal", "volume", "dei", "passeggeri", "che", "registra", "valori", "apprezzabili", "e", "sempre", "in", "continuo", "miglioramento", "In", "data", "27", "agosto", "2015", "l'", "aeroporto", "ai", "sensi", "e", "per", "gli", "effetti", "dell'", "art.", "698", "del", "codice", "della", "navigazione", "\u00e8", "stato", "incluso", "con", "deliberazione", "del", "consiglio", "dei", "Ministri", "su", "proposta", "del", "Ministero", "delle", "Infrastrutture", "e", "dei", "Trasporti", "in", "uno", "schema", "di", "Decreto", "del", "Presidente", "della", "Repubblica", "che", "ha", "individuato", "i", "38", "aeroporti", "di", "interesse", "nazionale", "scelti", "sulla", "base", "di", "criteri", "riconducibili", "al", "ruolo", "strategico", "all'", "ubicazione", "territoriale", "alle", "dimensioni", "e", "alla", "tipologia", "di", "traffico", "ed", "i", "12", "aeroporti", "di", "particolare", "rilevanza", "strategica"], "lemmas": ["il", "aeroporto", "di", "Lamezia", "Terme", "essere", "considerare", "il", "scalo", "pi\u00f9", "importante", "di il", "regione", "Calabria", "e", "rientrare", "tra", "il", "scalo", "pi\u00f9", "strategico", "di il", "Mediterraneo", "dare", "confermare", "da il", "volume", "di il", "passeggero", "che", "registrare", "valore", "apprezzabile", "e", "sempre", "in", "continuo", "miglioramento", "in", "data", "27", "agosto", "2015", "il", "aeroporto", "a il", "senso", "e", "per", "il", "effetto", "di il", "articolo", "698", "di il", "codice", "di il", "navigazione", "essere", "essere", "includere", "con", "deliberazione", "di il", "consiglio", "di il", "ministro", "su", "proposta", "di il", "ministero", "di il", "infrastrutture", "e", "di il", "Trasporti", "in", "uno", "schema", "di", "Decreto", "di il", "presidente", "di il", "Repubblica", "che", "avere", "individuare", "il", "38", "aeroporto", "di", "interesse", "nazionale", "scegliere", "su il", "base", "di", "criterio", "riconducibile", "a il", "ruolo", "strategico", "a il", "ubicazione", "territoriale", "a il", "dimensione", "e", "a il", "tipologia", "di", "traffico", "e", "il", "12", "aeroporto", "di", "particolare", "rilevanza", "strategico"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 45, "original_text": "La partecipazione in \"S.A.CAL. S.p.A\" non si pone in contrasto con le previsioni di cui all'art. 4, comma 2, del d. lgs. n. 175/2016, considerato che l'attivit\u00e0 svolta dalla societ\u00e0 si sostanzia nella produzione di un servizio di interesse generale. Va altres\u00ec precisato che le societ\u00e0 aeroportuali perseguono finalit\u00e0 istituzionali legate alla mobilit\u00e0 ed al collegamento dei territori a fini di pubblica utilit\u00e0 (cfr circolare ANCI 3 novembre 2010). La partecipazione in \"S.A.CAL. S.p.A.\" risulta altres\u00ec legittimata dal fatto che attraverso l'attivit\u00e0 della partecipata, l'Ente persegue le proprie finalit\u00e0 istituzionali che, nella fattispecie, consistono nella promozione e nella tutela dello sviluppo e del progresso civile, sociale ed economico della propria comunit\u00e0 (ex art. 2 dello Statuto Provinciale) in ossequio, pertanto alle previsioni di cui al comma 1 del medesimo art.", "tokens": ["La", "partecipazione", "in", "S.A.CAL", "S.p", "A", "non", "si", "pone", "in", "contrasto", "con", "le", "previsioni", "di", "cui", "all'", "art.", "4", "comma", "2", "del", "d.", "lgs", "n.", "175/2016", "considerato", "che", "l'", "attivit\u00e0", "svolta", "dalla", "societ\u00e0", "si", "sostanzia", "nella", "produzione", "di", "un", "servizio", "di", "interesse", "generale", "Va", "altres\u00ec", "precisato", "che", "le", "societ\u00e0", "aeroportuali", "perseguono", "finalit\u00e0", "istituzionali", "legate", "alla", "mobilit\u00e0", "ed", "al", "collegamento", "dei", "territori", "a", "fini", "di", "pubblica", "utilit\u00e0", "cfr", "circolare", "ANCI", "3", "novembre", "2010", "La", "partecipazione", "in", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "risulta", "altres\u00ec", "legittimata", "dal", "fatto", "che", "attraverso", "l'", "attivit\u00e0", "della", "partecipata", "l'", "Ente", "persegue", "le", "proprie", "finalit\u00e0", "istituzionali", "che", "nella", "fattispecie", "consistono", "nella", "promozione", "e", "nella", "tutela", "dello", "sviluppo", "e", "del", "progresso", "civile", "sociale", "ed", "economico", "della", "propria", "comunit\u00e0", "ex", "art.", "2", "dello", "Statuto", "Provinciale", "in", "ossequio", "pertanto", "alle", "previsioni", "di", "cui", "al", "comma", "1", "del", "medesimo", "art."], "lemmas": ["il", "partecipazione", "in", "S.A.CAL", "S.p", "a", "non", "si", "porre", "in", "contrasto", "con", "il", "previsione", "di", "cui", "a il", "articolo", "4", "comma", "2", "di il", "d.", "Lgs", "numero", "175/2016", "considerare", "che", "il", "attivit\u00e0", "svolgere", "da il", "societ\u00e0", "si", "sostanziare", "in il", "produzione", "di", "uno", "servizio", "di", "interesse", "generale", "Va", "altres\u00ec", "precisare", "che", "il", "societ\u00e0", "aeroportuale", "perseguire", "finalit\u00e0", "istituzionale", "legare", "a il", "mobilit\u00e0", "e", "a il", "collegamento", "di il", "territorio", "a", "fine", "di", "pubblico", "utilit\u00e0", "cfr", "circolare", "ANCI", "3", "novembre", "2010", "il", "partecipazione", "in", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "risultare", "altres\u00ec", "legittimare", "da il", "fatto", "che", "attraverso", "il", "attivit\u00e0", "di il", "partecipata", "il", "ente", "perseguere", "il", "proprio", "finalit\u00e0", "istituzionale", "che", "in il", "fattispecie", "consistire", "in il", "promozione", "e", "in il", "tutela", "di il", "sviluppo", "e", "di il", "progresso", "civile", "sociale", "e", "economico", "di il", "proprio", "comunit\u00e0", "ex", "articolo", "2", "di il", "statuto", "Provinciale", "in", "ossequio", "pertanto", "a il", "previsione", "di", "cui", "a il", "comma", "1", "di il", "medesimo", "articolo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 46, "original_text": "La detenzione della partecipazione non contrasta nemmeno con le previsioni di cui all'art. 5, comma 1, del medesimo decreto in quanto il mercato locale, anche nel caso di specie, fa constatare l'esclusivit\u00e0 della Societ\u00e0 rispetto a potenziali concorrenti, data l'assenza di altre compagini similari e partecipate che svolgono le medesime funzioni in ambito comunale, comprensoriale e sovra comunali ovvero in ambiti territoriali ottimali. ", "tokens": ["La", "detenzione", "della", "partecipazione", "non", "contrasta", "nemmeno", "con", "le", "previsioni", "di", "cui", "all'", "art.", "5", "comma", "1", "del", "medesimo", "decreto", "in", "quanto", "il", "mercato", "locale", "anche", "nel", "caso", "di", "specie", "fa", "constatare", "l'", "esclusivit\u00e0", "della", "Societ\u00e0", "rispetto", "a", "potenziali", "concorrenti", "data", "l'", "assenza", "di", "altre", "compagini", "similari", "e", "partecipate", "che", "svolgono", "le", "medesime", "funzioni", "in", "ambito", "comunale", "comprensoriale", "e", "sovra", "comunali", "ovvero", "in", "ambiti", "territoriali", "ottimali"], "lemmas": ["il", "detenzione", "di il", "partecipazione", "non", "contrastare", "nemmeno", "con", "il", "previsione", "di", "cui", "a il", "articolo", "5", "comma", "1", "di il", "medesimo", "decreto", "in", "quanto", "il", "mercato", "locale", "anche", "in il", "caso", "di", "specie", "fare", "constatare", "il", "esclusivit\u00e0", "di il", "societ\u00e0", "rispetto", "a", "potenziale", "concorrente", "dare", "il", "assenza", "di", "altro", "compagine", "similare", "e", "partecipato", "che", "svolgere", "il", "medesimo", "funzione", "in", "ambito", "comunale", "comprensoriale", "e", "sovra", "comunale", "ovvero", "in", "ambito", "territoriale", "ottimale"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 47, "original_text": "Per concludere, si osserva che la partecipazione non integra la fattispecie prevista dall'articolo 20, comma 2, del decreto in quanto:\r\n- come gi\u00e0 precisato, la partecipazione societaria rientra nelle categorie di cui all'art. 4;\r\n- la societ\u00e0 non \u00e8 priva di dipendenti ed il numero di amministratori \u00e8 nettamente inferiore a quello dei dipendenti;\r\n- la societ\u00e0 non svolge attivit\u00e0 analoghe o similari a quelle svolte da altre societ\u00e0 partecipate o da enti pubblici strumentali;\r\n- la societ\u00e0, nel triennio precedente, ha conseguito un fatturato medio superiore a un milione di euro;\r\n- la societ\u00e0 \u00e8 stata costituita per la gestione di un servizio d'interesse generale per cui non rileva il risultato in alcuni dei cinque esercizi precedenti (e comunque la societ\u00e0 ha realizzato un risultato positivo nell'anno 2017 pari ad \u20ac 48.824,00, nell'anno 2018 pari ad \u20ac. 777.674, nell'anno 2019 pari ad \u20ac. 1.027.809);\r\n- la gestione di un servizio di interesse generale, non diversamente erogabile, pone in secondo piano la necessit\u00e0 di contenimento dei costi di funzionamento;\r\n- non si ravvisa, nel caso di specie, la necessit\u00e0 di aggregazione di societ\u00e0 aventi ad oggetto le attivit\u00e0 consentite all'articolo 4.\r\n\"S.A.CAL. S.p.A.\" detiene a sua volta partecipazioni, che pertanto si sostanziano in partecipazioni indirette dell'Ente, nelle seguenti societ\u00e0", "tokens": ["Per", "concludere", "si", "osserva", "che", "la", "partecipazione", "non", "integra", "la", "fattispecie", "prevista", "dall'", "articolo", "20", "comma", "2", "del", "decreto", "in", "quanto", "come", "gi\u00e0", "precisato", "la", "partecipazione", "societaria", "rientra", "nelle", "categorie", "di", "cui", "all'", "art.", "4", "la", "societ\u00e0", "non", "\u00e8", "priva", "di", "dipendenti", "ed", "il", "numero", "di", "amministratori", "\u00e8", "nettamente", "inferiore", "a", "quello", "dei", "dipendenti", "la", "societ\u00e0", "non", "svolge", "attivit\u00e0", "analoghe", "o", "similari", "a", "quelle", "svolte", "da", "altre", "societ\u00e0", "partecipate", "o", "da", "enti", "pubblici", "strumentali", "la", "societ\u00e0", "nel", "triennio", "precedente", "ha", "conseguito", "un", "fatturato", "medio", "superiore", "a", "un", "milione", "di", "euro", "la", "societ\u00e0", "\u00e8", "stata", "costituita", "per", "la", "gestione", "di", "un", "servizio", "d'", "interesse", "generale", "per", "cui", "non", "rileva", "il", "risultato", "in", "alcuni", "dei", "cinque", "esercizi", "precedenti", "e", "comunque", "la", "societ\u00e0", "ha", "realizzato", "un", "risultato", "positivo", "nell'", "anno", "2017", "pari", "ad", "\u20ac", "48.824,00", "nell'", "anno", "2018", "pari", "ad", "\u20ac", "777.674", "nell'", "anno", "2019", "pari", "ad", "\u20ac", "1.027.809", "la", "gestione", "di", "un", "servizio", "di", "interesse", "generale", "non", "diversamente", "erogabile", "pone", "in", "secondo", "piano", "la", "necessit\u00e0", "di", "contenimento", "dei", "costi", "di", "funzionamento", "non", "si", "ravvisa", "nel", "caso", "di", "specie", "la", "necessit\u00e0", "di", "aggregazione", "di", "societ\u00e0", "aventi", "ad", "oggetto", "le", "attivit\u00e0", "consentite", "all'", "articolo", "4", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "detiene", "a", "sua", "volta", "partecipazioni", "che", "pertanto", "si", "sostanziano", "in", "partecipazioni", "indirette", "dell'", "Ente", "nelle", "seguenti", "societ\u00e0"], "lemmas": ["per", "concludere", "si", "osservare", "che", "il", "partecipazione", "non", "integrare", "il", "fattispecie", "prevedere", "da il", "articolo", "20", "comma", "2", "di il", "decreto", "in", "quanto", "come", "gi\u00e0", "precisare", "il", "partecipazione", "societario", "rientrare", "in il", "categoria", "di", "cui", "a il", "articolo", "4", "il", "societ\u00e0", "non", "essere", "privo", "di", "dipendente", "e", "il", "numero", "di", "amministratore", "essere", "nettamente", "inferiore", "a", "quello", "di il", "dipendente", "il", "societ\u00e0", "non", "svolgere", "attivit\u00e0", "analogo", "o", "similare", "a", "quello", "svolgere", "da", "altro", "societ\u00e0", "partecipato", "o", "da", "ente", "pubblico", "strumentale", "il", "societ\u00e0", "in il", "triennio", "precedente", "avere", "conseguire", "uno", "fatturato", "medio", "superiore", "a", "uno", "milione", "di", "euro", "il", "societ\u00e0", "essere", "essere", "costituire", "per", "il", "gestione", "di", "uno", "servizio", "di", "interesse", "generale", "per", "cui", "non", "rilevare", "il", "risultato", "in", "alcuno", "di il", "cinque", "esercizio", "precedente", "e", "comunque", "il", "societ\u00e0", "avere", "realizzare", "uno", "risultato", "positivo", "in il", "anno", "2017", "pari", "a", "\u20ac", "48.824,00", "in il", "anno", "2018", "pari", "a", "\u20ac", "777.674", "in il", "anno", "2019", "pari", "a", "\u20ac", "1.027.809", "il", "gestione", "di", "uno", "servizio", "di", "interesse", "generale", "non", "diversamente", "erogabile", "porre", "in", "secondo", "piano", "il", "necessit\u00e0", "di", "contenimento", "di il", "costo", "di", "funzionamento", "non", "si", "ravvisare", "in il", "caso", "di", "specie", "il", "necessit\u00e0", "di", "aggregazione", "di", "societ\u00e0", "avere", "a", "oggetto", "il", "attivit\u00e0", "consentire", "a il", "articolo", "4", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "detenere", "a", "suo", "volta", "partecipazione", "che", "pertanto", "si", "sostanziare", "in", "partecipazione", "indiretto", "di il", "ente", "in il", "seguente", "societ\u00e0"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 48, "original_text": "La societ\u00e0 \u00e8 stata costituita con atto del 31 maggio 2016 ed \u00e8 iscritta nel Registro delle Imprese di Catanzaro dal 1\u00b0 luglio 2016 (codice fiscale e numero di iscrizione 03507930794). Ha per oggetto l'esercizio di tutte le attivit\u00e0 connesse e/o complementari al traffico aereo nonch\u00e9 la gestione dei servizi aeroportuali e di tutti i servizi a questi connessi. La societ\u00e0 ha un sistema di amministrazione di tipo tradizionale con un amministratore unico. Ha un capitale sociale di \u20ac 1.000.000,00, interamente versato, costituito da n. 2.000 azioni del valore di \u20ac 500,00. Il capitale sociale \u00e8 interamente detenuto da \"S.A.CAL. S.p.A.\";", "tokens": ["La", "societ\u00e0", "\u00e8", "stata", "costituita", "con", "atto", "del", "31", "maggio", "2016", "ed", "\u00e8", "iscritta", "nel", "Registro", "delle", "Imprese", "di", "Catanzaro", "dal", "1\u00b0", "luglio", "2016", "codice", "fiscale", "e", "numero", "di", "iscrizione", "03507930794", "Ha", "per", "oggetto", "l'", "esercizio", "di", "tutte", "le", "attivit\u00e0", "connesse", "e/o", "complementari", "al", "traffico", "aereo", "nonch\u00e9", "la", "gestione", "dei", "servizi", "aeroportuali", "e", "di", "tutti", "i", "servizi", "a", "questi", "connessi", "La", "societ\u00e0", "ha", "un", "sistema", "di", "amministrazione", "di", "tipo", "tradizionale", "con", "un", "amministratore", "unico", "Ha", "un", "capitale", "sociale", "di", "\u20ac", "1.000.000,00", "interamente", "versato", "costituito", "da", "n.", "2.000", "azioni", "del", "valore", "di", "\u20ac", "500,00", "Il", "capitale", "sociale", "\u00e8", "interamente", "detenuto", "da", "S.A.CAL", "S.p", "A."], "lemmas": ["il", "societ\u00e0", "essere", "essere", "costituire", "con", "atto", "di il", "31", "maggio", "2016", "e", "essere", "iscrivere", "in il", "Registro", "di il", "imprese", "di", "Catanzaro", "da il", "1\u00b0", "luglio", "2016", "codice", "fiscale", "e", "numero", "di", "iscrizione", "03507930794", "avere", "per", "oggetto", "il", "esercizio", "di", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "connesso", "e/o", "complementare", "a il", "traffico", "aereo", "nonch\u00e9", "il", "gestione", "di il", "servizio", "aeroportuale", "e", "di", "tutto", "il", "servizio", "a", "questo", "connesso", "il", "societ\u00e0", "avere", "uno", "sistema", "di", "amministrazione", "di", "tipo", "tradizionale", "con", "uno", "amministratore", "unico", "avere", "uno", "capitale", "sociale", "di", "\u20ac", "1.000.000,00", "interamente", "versare", "costituire", "da", "numero", "2.000", "azione", "di il", "valore", "di", "\u20ac", "500,00", "il", "capitale", "sociale", "essere", "interamente", "detenere", "da", "s.A.CAL", "S.p", "A."]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 49, "original_text": "\"Lameziaeuropa S.p.A.\", societ\u00e0 partecipata dalla Provincia di Catanzaro, nella quale \"S.A.CAL. S.p.A.\" detiene una partecipazione dello 0,49% (n. 3.400 azioni del valore nominale di \u20ac 500,00).", "tokens": ["Lameziaeuropa", "S.p", "A.", "societ\u00e0", "partecipata", "dalla", "Provincia", "di", "Catanzaro", "nella", "quale", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "detiene", "una", "partecipazione", "dello", "0,49", "n.", "3.400", "azioni", "del", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "500,00"], "lemmas": ["Lameziaeuropa", "S.p", "A.", "societ\u00e0", "partecipare", "da il", "provincia", "di", "Catanzaro", "in il", "quale", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "detenere", "uno", "partecipazione", "di il", "0,49", "numero", "3.400", "azione", "di il", "valore", "nominale", "di", "\u20ac", "500,00"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 50, "original_text": "Ai fini della predisposizione del piano di riassetto per la razionalizzazione di cui all'art. 20 TUSP non rilevano le partecipazioni detenute indirettamente per il tramite di \"S.A.CAL. S.p.A.\" in quanto:", "tokens": ["Ai", "fini", "della", "predisposizione", "del", "piano", "di", "riassetto", "per", "la", "razionalizzazione", "di", "cui", "all'", "art.", "20", "TUSP", "non", "rilevano", "le", "partecipazioni", "detenute", "indirettamente", "per", "il", "tramite", "di", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "quanto"], "lemmas": ["a il", "fine", "di il", "predisposizione", "di il", "piano", "di", "riassetto", "per", "il", "razionalizzazione", "di", "cui", "a il", "articolo", "20", "TUSP", "non", "rilevare", "il", "partecipazione", "detenuto", "indirettamente", "per", "il", "tramite", "di", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "in", "quanto"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 51, "original_text": "l'art. 2, comma 1, lett. g) del TUSP definisce la \"partecipazione indiretta\" come \"la partecipazione in una societ\u00e0 detenuta da un'amministrazione pubblica per il tramite di societ\u00e0 o altri organismi soggetti a controllo da parte della medesima amministrazione pubblica\";", "tokens": ["l'", "art.", "2", "comma", "1", "lett", "g", "del", "TUSP", "definisce", "la", "partecipazione", "indiretta", "come", "la", "partecipazione", "in", "una", "societ\u00e0", "detenuta", "da", "un'", "amministrazione", "pubblica", "per", "il", "tramite", "di", "societ\u00e0", "o", "altri", "organismi", "soggetti", "a", "controllo", "da", "parte", "della", "medesima", "amministrazione", "pubblica"], "lemmas": ["il", "articolo", "2", "comma", "1", "lett", "g", "di il", "TUSP", "definire", "il", "partecipazione", "indiretto", "come", "il", "partecipazione", "in", "uno", "societ\u00e0", "detenere", "da", "uno", "amministrazione", "pubblico", "per", "il", "tramite", "di", "societ\u00e0", "o", "altro", "organismo", "soggetto", "a", "controllo", "da", "parte", "di il", "medesimo", "amministrazione", "pubblico"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 52, "original_text": "lo stesso art. 2, al comma 1, lett. b), definisce \"controllo\" \"la situazione descritta nell'articolo 2359 del codice civile. Il controllo pu\u00f2 consistere anche quando, in applicazione di norme di legge o statutarie o di patti parasociali, per le decisioni finanziarie e gestionali strategiche relative all'attivit\u00e0 sociale \u00e8 richiesto il consenso unanime di tutte le parti che condividono il controllo\";", "tokens": ["lo", "stesso", "art.", "2", "al", "comma", "1", "lett", "b", "definisce", "controllo", "la", "situazione", "descritta", "nell'", "articolo", "2359", "del", "codice", "civile", "Il", "controllo", "pu\u00f2", "consistere", "anche", "quando", "in", "applicazione", "di", "norme", "di", "legge", "o", "statutarie", "o", "di", "patti", "parasociali", "per", "le", "decisioni", "finanziarie", "e", "gestionali", "strategiche", "relative", "all'", "attivit\u00e0", "sociale", "\u00e8", "richiesto", "il", "consenso", "unanime", "di", "tutte", "le", "parti", "che", "condividono", "il", "controllo"], "lemmas": ["il", "stesso", "articolo", "2", "a il", "comma", "1", "Lett", "b", "definire", "controllo", "il", "situazione", "descritre", "in il", "articolo", "2359", "di il", "codice", "civile", "il", "controllo", "potere", "consistere", "anche", "quando", "in", "applicazione", "di", "norma", "di", "legge", "o", "statutario", "o", "di", "patto", "parasociale", "per", "il", "decisione", "finanziario", "e", "gestionale", "strategico", "relativo", "a il", "attivit\u00e0", "sociale", "essere", "richiedere", "il", "consenso", "unanime", "di", "tutto", "il", "parte", "che", "condividere", "il", "controllo"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 53, "original_text": "l'art. 2359 c.c., rubricato \"Societ\u00e0 controllate e societ\u00e0 collegate\", prevede che sono considerate societ\u00e0 controllate:\r\n- le societ\u00e0 in cui un'altra societ\u00e0 dispone della maggioranza dei voti esercitabili nell'assemblea ordinaria;\r\n- le societ\u00e0 in cui un'altra societ\u00e0 dispone di voti sufficienti per esercitare un 'influenza dominante nell'assemblea;\r\n- le societ\u00e0 che sono sotto influenza dominante di un'altra societ\u00e0 in virt\u00f9 di particolari vincoli contrattuali con essa\"", "tokens": ["l'", "art.", "2359", "c.c", "rubricato", "Societ\u00e0", "controllate", "e", "societ\u00e0", "collegate", "prevede", "che", "sono", "considerate", "societ\u00e0", "controllate", "le", "societ\u00e0", "in", "cui", "un'", "altra", "societ\u00e0", "dispone", "della", "maggioranza", "dei", "voti", "esercitabili", "nell'", "assemblea", "ordinaria", "le", "societ\u00e0", "in", "cui", "un'", "altra", "societ\u00e0", "dispone", "di", "voti", "sufficienti", "per", "esercitare", "un", "influenza", "dominante", "nell'", "assemblea", "le", "societ\u00e0", "che", "sono", "sotto", "influenza", "dominante", "di", "un'", "altra", "societ\u00e0", "in", "virt\u00f9", "di", "particolari", "vincoli", "contrattuali", "con", "essa"], "lemmas": ["il", "articolo", "2359", "c.c", "rubricato", "societ\u00e0", "controllato", "e", "societ\u00e0", "collegato", "prevedere", "che", "essere", "considerare", "societ\u00e0", "controllato", "il", "societ\u00e0", "in", "cui", "uno", "altro", "societ\u00e0", "disporre", "di il", "maggioranza", "di il", "voto", "esercitabile", "in il", "assemblea", "ordinario", "il", "societ\u00e0", "in", "cui", "uno", "altro", "societ\u00e0", "disporre", "di", "voto", "sufficiente", "per", "esercitare", "uno", "influenza", "dominante", "in il", "assemblea", "il", "societ\u00e0", "che", "essere", "sotto", "influenza", "dominante", "di", "uno", "altro", "societ\u00e0", "in", "virt\u00f9", "di", "particolare", "vincolo", "contrattuale", "con", "esso"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 54, "original_text": "Per quanto sopra esposto, la societ\u00e0 \"Societ\u00e0 \"S.A.CAL. S.p.A.\" non pu\u00f2 considerarsi \"societ\u00e0 o altro organismo soggetto a controllo da parte di questa amministrazione pubblica\". Pertanto, le partecipazioni indirette di questo Ente detenute per il tramite di \"S.A.CAL. S.p.A.\" \u2013 che tra l'altro non sono state inserite nel provvedimento di revisione straordinaria delle partecipazioni detenute alla data del 23 settembre 2016 (deliberazione del Consiglio Provinciale n. 68 del 29 settembre 2017) \u2013 non rilevano ai fini della predisposizione del piano di riassetto per la razionalizzazione, fusione o soppressione, anche mediante messa in liquidazione o cessione delle partecipazioni detenute, di cui all'art. 20 TUSP.", "tokens": ["Per", "quanto", "sopra", "esposto", "la", "societ\u00e0", "Societ\u00e0", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "non", "pu\u00f2", "considerarsi", "societ\u00e0", "o", "altro", "organismo", "soggetto", "a", "controllo", "da", "parte", "di", "questa", "amministrazione", "pubblica", "Pertanto", "le", "partecipazioni", "indirette", "di", "questo", "Ente", "detenute", "per", "il", "tramite", "di", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "che", "tra", "l'", "altro", "non", "sono", "state", "inserite", "nel", "provvedimento", "di", "revisione", "straordinaria", "delle", "partecipazioni", "detenute", "alla", "data", "del", "23", "settembre", "2016", "deliberazione", "del", "Consiglio", "Provinciale", "n.", "68", "del", "29", "settembre", "2017", "non", "rilevano", "ai", "fini", "della", "predisposizione", "del", "piano", "di", "riassetto", "per", "la", "razionalizzazione", "fusione", "o", "soppressione", "anche", "mediante", "messa", "in", "liquidazione", "o", "cessione", "delle", "partecipazioni", "detenute", "di", "cui", "all'", "art.", "20", "TUSP"], "lemmas": ["per", "quanto", "sopra", "esposto", "il", "societ\u00e0", "societ\u00e0", "S.A.CAL", "S.p", "A.", "non", "potere", "considerare si", "societ\u00e0", "o", "altro", "organismo", "soggetto", "a", "controllo", "da", "parte", "di", "questo", "amministrazione", "pubblico", "pertanto", "il", "partecipazione", "indiretto", "di", "questo", "ente", "detenuto", "per", "il", "tramite", "di", "s.A.CAL", "S.p", "A.", "che", "tra", "il", "altro", "non", "essere", "essere", "inserire", "in il", "provvedimento", "di", "revisione", "straordinario", "di il", "partecipazione", "detenere", "a il", "data", "di il", "23", "settembre", "2016", "deliberazione", "di il", "consiglio", "provinciale", "numero", "68", "di il", "29", "settembre", "2017", "non", "rilevare", "a il", "fine", "di il", "predisposizione", "di il", "piano", "di", "riassetto", "per", "il", "razionalizzazione", "fusione", "o", "soppressione", "anche", "mediante", "messa", "in", "liquidazione", "o", "cessione", "di il", "partecipazione", "detenuto", "di", "cui", "a il", "articolo", "20", "TUSP"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 55, "original_text": "Riguardo a tale partecipata l'ente aveva deciso la dismissione nell'ambito delle operazioni funzionali al risanamento finanziario di cui al piano di riequilibrio finanziario pluriennale, approvato dal Consiglio Provinciale con deliberazione n. 18 del 23.02.2022. In tale contesto si era ipotizzato un valore di cessione di euro 1.407.409,00, pari al prodotto del numero delle azioni possedute (n. 2.877), valutate al valore nominale di euro 517,00. Tuttavia, nel frattempo, in occasione di recesso da parte di due soci, manifestato nel mese di aprile 2022, l'amministratore Unico della SACAL SPA, sentito il parere del collegio sindacale e del soggetto", "tokens": ["Riguardo", "a", "tale", "partecipata", "l'", "ente", "aveva", "deciso", "la", "dismissione", "nell'", "ambito", "delle", "operazioni", "funzionali", "al", "risanamento", "finanziario", "di", "cui", "al", "piano", "di", "riequilibrio", "finanziario", "pluriennale", "approvato", "dal", "Consiglio", "Provinciale", "con", "deliberazione", "n.", "18", "del", "23.02.2022", "In", "tale", "contesto", "si", "era", "ipotizzato", "un", "valore", "di", "cessione", "di", "euro", "1.407.409,00", "pari", "al", "prodotto", "del", "numero", "delle", "azioni", "possedute", "n.", "2.877", "valutate", "al", "valore", "nominale", "di", "euro", "517,00", "Tuttavia", "nel", "frattempo", "in", "occasione", "di", "recesso", "da", "parte", "di", "due", "soci", "manifestato", "nel", "mese", "di", "aprile", "2022", "l'", "amministratore", "Unico", "della", "SACAL", "SPA", "sentito", "il", "parere", "del", "collegio", "sindacale", "e", "del", "soggetto"], "lemmas": ["riguardo", "a", "tale", "partecipata", "il", "ente", "avere", "decidere", "il", "dismissione", "in il", "ambito", "di il", "operazione", "funzionale", "a il", "risanamento", "finanziario", "di", "cui", "a il", "piano", "di", "riequilibrio", "finanziario", "pluriennale", "approvare", "da il", "consiglio", "provinciale", "con", "deliberazione", "numero", "18", "di il", "23.02.2022", "in", "tale", "contesto", "si", "essere", "ipotizzare", "uno", "valore", "di", "cessione", "di", "euro", "1.407.409,00", "pari", "a il", "prodotto", "di il", "numero", "di il", "azione", "posseduto", "numero", "2.877", "valutare", "a il", "valore", "nominale", "di", "euro", "517,00", "tuttavia", "in il", "frattempo", "in", "occasione", "di", "recesso", "da", "parte", "di", "due", "socio", "manifestare", "in il", "mese", "di", "aprile", "2022", "il", "amministratore", "Unico", "di il", "SACAL", "SPA", "sentire", "il", "parere", "di il", "collegio", "sindacale", "e", "di il", "soggetto"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 56, "original_text": "incaricato della revisione legale dei conti, ha determinato il valore di liquidazione delle azioni in euro 354,92. Alla luce di questa valutazione, al momento, si ritiene economicamente non conveniente procedere alla cessione della partecipazione.", "tokens": ["incaricato", "della", "revisione", "legale", "dei", "conti", "ha", "determinato", "il", "valore", "di", "liquidazione", "delle", "azioni", "in", "euro", "354,92", "Alla", "luce", "di", "questa", "valutazione", "al", "momento", "si", "ritiene", "economicamente", "non", "conveniente", "procedere", "alla", "cessione", "della", "partecipazione"], "lemmas": ["incaricare", "di il", "revisione", "legale", "di il", "conto", "avere", "determinare", "il", "valore", "di", "liquidazione", "di il", "azione", "in", "euro", "354,92", "a il", "luce", "di", "questo", "valutazione", "a il", "momento", "si", "ritenere", "economicamente", "non", "conveniente", "procedere", "a il", "cessione", "di il", "partecipazione"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 57, "original_text": "Riguardo alla \"A.e.e.c. Energy della Provincia di Catanzaro S.C.A.R.L\" per la quale la decisione di sottoporla a liquidazione fu intrapresa dal Consiglio Provinciale con deliberazione n. 68 del 29/09/2017, si rappresenta che le operazioni non sono state ancora concluse. Si auspica che la procedura di liquidazione possa essere definita entro il 31/12/2023.", "tokens": ["Riguardo", "alla", "A.e.e.c", "Energy", "della", "Provincia", "di", "Catanzaro", "S.C.A.R.L", "per", "la", "quale", "la", "decisione", "di", "sottoporla", "a", "liquidazione", "fu", "intrapresa", "dal", "Consiglio", "Provinciale", "con", "deliberazione", "n.", "68", "del", "29/09/2017", "si", "rappresenta", "che", "le", "operazioni", "non", "sono", "state", "ancora", "concluse", "Si", "auspica", "che", "la", "procedura", "di", "liquidazione", "possa", "essere", "definita", "entro", "il", "31/12/2023"], "lemmas": ["riguardo", "a il", "A.e.e.c", "energy", "di il", "provincia", "di", "Catanzaro", "S.C.A.R.L", "per", "il", "quale", "il", "decisione", "di", "sottopore la", "a", "liquidazione", "essere", "intraprendere", "da il", "consiglio", "provinciale", "con", "deliberazione", "numero", "68", "di il", "29/09/2017", "si", "rappresentare", "che", "il", "operazione", "non", "essere", "essere", "ancora", "concludere", "si", "auspicare", "che", "il", "procedura", "di", "liquidazione", "potere", "essere", "definire", "entro", "il", "31/12/2023"]}, {"document": "07108e7d68b7e897ed6a800be9802105", "paragraph_index": 58, "original_text": "Le attivit\u00e0 per la partecipazione nella societ\u00e0 \"Catanzaro 2000 \u2013 S.C.P.A. in liquidazione\", posta in liquidazione dal 4 agosto 2010, non sono ancora completate. Tuttavia la societ\u00e0 \u00e8 stata cancellata dal Registro delle imprese il 21/12/2018. Si auspica, comunque, che la procedura di liquidazione possa essere conclusa entro il 31/12/2023.", "tokens": ["Le", "attivit\u00e0", "per", "la", "partecipazione", "nella", "societ\u00e0", "Catanzaro", "2000", "S.C.P.A.", "in", "liquidazione", "posta", "in", "liquidazione", "dal", "4", "agosto", "2010", "non", "sono", "ancora", "completate", "Tuttavia", "la", "societ\u00e0", "\u00e8", "stata", "cancellata", "dal", "Registro", "delle", "imprese", "il", "21/12/2018", "Si", "auspica", "comunque", "che", "la", "procedura", "di", "liquidazione", "possa", "essere", "conclusa", "entro", "il", "31/12/2023"], "lemmas": ["il", "attivit\u00e0", "per", "il", "partecipazione", "in il", "societ\u00e0", "Catanzaro", "2000", "S.C.P.A.", "in", "liquidazione", "porre", "in", "liquidazione", "da il", "4", "agosto", "2010", "non", "essere", "ancora", "completare", "tuttavia", "il", "societ\u00e0", "essere", "essere", "cancellare", "da il", "Registro", "di il", "impresa", "il", "21/12/2018", "si", "auspicare", "comunque", "che", "il", "procedura", "di", "liquidazione", "potere", "essere", "concludere", "entro", "il", "31/12/2023"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 1, "original_text": "In ottemperanza alle normative vigenti per tutte le aziende che operano nel settore dei trasporti pubblici (decreto del Presidente del Consiglio dei Ministri del 30 dicembre 1998), la Carta della Mobilit\u00e0 di TROTTA offre all'utenza l'opportunit\u00e0 di conoscere l'attivit\u00e0 dell'Azienda nei suoi diversi aspetti ed i principi a cui essa si ispira, mettendo a disposizione tutte le informazioni utili per la fruizione del servizio offerto.", "tokens": ["In", "ottemperanza", "alle", "normative", "vigenti", "per", "tutte", "le", "aziende", "che", "operano", "nel", "settore", "dei", "trasporti", "pubblici", "decreto", "del", "Presidente", "del", "Consiglio", "dei", "Ministri", "del", "30", "dicembre", "1998", "la", "Carta", "della", "Mobilit\u00e0", "di", "TROTTA", "offre", "all'", "utenza", "l'", "opportunit\u00e0", "di", "conoscere", "l'", "attivit\u00e0", "dell'", "Azienda", "nei", "suoi", "diversi", "aspetti", "ed", "i", "principi", "a", "cui", "essa", "si", "ispira", "mettendo", "a", "disposizione", "tutte", "le", "informazioni", "utili", "per", "la", "fruizione", "del", "servizio", "offerto"], "lemmas": ["in", "ottemperanza", "a il", "normativa", "vigente", "per", "tutto", "il", "azienda", "che", "operare", "in il", "settore", "di il", "trasporto", "pubblico", "decreto", "di il", "presidente", "di il", "consiglio", "di il", "ministro", "di il", "30", "dicembre", "1998", "il", "Carta", "di il", "Mobilit\u00e0", "di", "TROTTA", "offrire", "a il", "utenza", "il", "opportunit\u00e0", "di", "conoscere", "il", "attivit\u00e0", "di il", "Azienda", "in il", "suo", "diverso", "aspetto", "e", "il", "principio", "a", "cui", "esso", "si", "ispirare", "mettere", "a", "disposizione", "tutto", "il", "informazione", "utile", "per", "il", "fruizione", "di il", "servizio", "offerto"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 2, "original_text": "L'intento dell'Azienda \u00e8 quello di avviare per mezzo dalla Carta della Mobilit\u00e0 un confronto ed una comunicazione permanente con i suoi Clienti, anche mediante lo strumento del sondaggio di opinione, gi\u00e0 proficuamente applicato una prima volta e sintetizzato in questo documento: TROTTA pu\u00f2 cos\u00ec dare voce ai suoi Clienti, permettendo loro di far conoscere le proprie esigenze e di vederle contemplate, nei limiti del possibile, nei piani di miglioramento del servizio.", "tokens": ["L'", "intento", "dell'", "Azienda", "\u00e8", "quello", "di", "avviare", "per", "mezzo", "dalla", "Carta", "della", "Mobilit\u00e0", "un", "confronto", "ed", "una", "comunicazione", "permanente", "con", "i", "suoi", "Clienti", "anche", "mediante", "lo", "strumento", "del", "sondaggio", "di", "opinione", "gi\u00e0", "proficuamente", "applicato", "una", "prima", "volta", "e", "sintetizzato", "in", "questo", "documento", "TROTTA", "pu\u00f2", "cos\u00ec", "dare", "voce", "ai", "suoi", "Clienti", "permettendo", "loro", "di", "far", "conoscere", "le", "proprie", "esigenze", "e", "di", "vederle", "contemplate", "nei", "limiti", "del", "possibile", "nei", "piani", "di", "miglioramento", "del", "servizio"], "lemmas": ["il", "intento", "di il", "Azienda", "essere", "quello", "di", "avviare", "per", "mezzo", "da il", "carta", "di il", "Mobilit\u00e0", "uno", "confronto", "e", "uno", "comunicazione", "permanente", "con", "il", "suo", "cliente", "anche", "mediante", "il", "strumento", "di il", "sondaggio", "di", "opinione", "gi\u00e0", "proficuamente", "applicare", "uno", "primo", "volta", "e", "sintetizzare", "in", "questo", "documento", "TROTTA", "potere", "cos\u00ec", "dare", "voce", "a il", "suo", "cliente", "permettere", "loro", "di", "fare", "conoscere", "il", "proprio", "esigenza", "e", "di", "vedere le", "contemplare", "in il", "limite", "di il", "possibile", "in il", "piano", "di", "miglioramento", "di il", "servizio"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 3, "original_text": "La Carta di TROTTA vuole quindi essere uno strumento immediato e concreto nei suoi contenuti, concentrandosi fondamentalmente sui fattori che costituiscono la qualit\u00e0 del servizio e i corrispondenti standard di qualit\u00e0, espressi in forma non generica, bens\u00ec con precisi dati numerici che possano essere valutati e verificati dall'utenza. Solo cos\u00ec l'Azienda pu\u00f2 perseguire lo scopo pi\u00f9 generale di una crescita autentica e di una integrazione costantemente aggiornata nel territorio in cui opera.", "tokens": ["La", "Carta", "di", "TROTTA", "vuole", "quindi", "essere", "uno", "strumento", "immediato", "e", "concreto", "nei", "suoi", "contenuti", "concentrandosi", "fondamentalmente", "sui", "fattori", "che", "costituiscono", "la", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "e", "i", "corrispondenti", "standard", "di", "qualit\u00e0", "espressi", "in", "forma", "non", "generica", "bens\u00ec", "con", "precisi", "dati", "numerici", "che", "possano", "essere", "valutati", "e", "verificati", "dall'", "utenza", "Solo", "cos\u00ec", "l'", "Azienda", "pu\u00f2", "perseguire", "lo", "scopo", "pi\u00f9", "generale", "di", "una", "crescita", "autentica", "e", "di", "una", "integrazione", "costantemente", "aggiornata", "nel", "territorio", "in", "cui", "opera"], "lemmas": ["il", "Carta", "di", "TROTTA", "volere", "quindi", "essere", "uno", "strumento", "immediato", "e", "concreto", "in il", "suo", "contenuto", "concentrare si", "fondamentalmente", "su il", "fattore", "che", "costituire", "il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "e", "il", "corrispondente", "standard", "di", "qualit\u00e0", "espressi", "in", "forma", "non", "generico", "bens\u00ec", "con", "preciso", "dato", "numerico", "che", "potere", "essere", "valutare", "e", "verificare", "da il", "utenza", "solo", "cos\u00ec", "il", "Azienda", "potere", "perseguire", "il", "scopo", "pi\u00f9", "generale", "di", "uno", "crescita", "autentico", "e", "di", "uno", "integrazione", "costantemente", "aggiornare", "in il", "territorio", "in", "cui", "opera"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 4, "original_text": "La Ditta TROTTA si impegna ad operare nel rispetto di fondamentali principi e garanzie per il Cliente, ovvero:", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegna", "ad", "operare", "nel", "rispetto", "di", "fondamentali", "principi", "e", "garanzie", "per", "il", "Cliente", "ovvero"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegnare", "a", "operare", "in il", "rispetto", "di", "fondamentale", "principio", "e", "garanzia", "per", "il", "cliente", "ovvero"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 5, "original_text": "La Ditta TROTTA si impegna ad improntare l'erogazione del pubblico servizio di trasporto al principio di uguaglianza dei diritti degli utenti-clienti inteso come divieto di ogni ingiustificata discriminazione per motivi di razza, sesso, lingua, religione ed opinioni politiche.", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegna", "ad", "improntare", "l'", "erogazione", "del", "pubblico", "servizio", "di", "trasporto", "al", "principio", "di", "uguaglianza", "dei", "diritti", "degli", "utenti", "clienti", "inteso", "come", "divieto", "di", "ogni", "ingiustificata", "discriminazione", "per", "motivi", "di", "razza", "sesso", "lingua", "religione", "ed", "opinioni", "politiche"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegnare", "a", "improntare", "il", "erogazione", "di il", "pubblico", "servizio", "di", "trasporto", "a il", "principio", "di", "uguaglianza", "di il", "diritto", "di il", "utente", "cliente", "intendere", "come", "divieto", "di", "ogni", "ingiustificato", "discriminazione", "per", "motivo", "di", "razza", "sesso", "lingua", "religione", "e", "opinione", "politico"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 6, "original_text": "Si impegna altres\u00ec a garantire:\r\n- accessibilit\u00e0 al servizio e alle strutture senza distinzione di sesso, etnia, lingua, religione, opinione politica, censo, condizioni psicofisiche o sociali\r\n- impegno a migliorare l'accessibilit\u00e0 al servizio per persone in difficolt\u00e0, anziani, disabili\r\n- adozione di misure adeguate per favorire una parit\u00e0 di condizioni del servizio prestato, tra le differenti aree geografiche e tra le diverse fasce di utenz", "tokens": ["Si", "impegna", "altres\u00ec", "a", "garantire", "accessibilit\u00e0", "al", "servizio", "e", "alle", "strutture", "senza", "distinzione", "di", "sesso", "etnia", "lingua", "religione", "opinione", "politica", "censo", "condizioni", "psicofisiche", "o", "sociali", "impegno", "a", "migliorare", "l'", "accessibilit\u00e0", "al", "servizio", "per", "persone", "in", "difficolt\u00e0", "anziani", "disabili", "adozione", "di", "misure", "adeguate", "per", "favorire", "una", "parit\u00e0", "di", "condizioni", "del", "servizio", "prestato", "tra", "le", "differenti", "aree", "geografiche", "e", "tra", "le", "diverse", "fasce", "di", "utenz"], "lemmas": ["si", "impegnare", "altres\u00ec", "a", "garantire", "accessibilit\u00e0", "a il", "servizio", "e", "a il", "struttura", "senza", "distinzione", "di", "sesso", "etnia", "lingua", "religione", "opinione", "politico", "censo", "condizione", "psicofisico", "o", "sociale", "impegno", "a", "migliorare", "il", "accessibilit\u00e0", "a il", "servizio", "per", "persona", "in", "difficolt\u00e0", "anziano", "disabili", "adozione", "di", "misura", "adeguato", "per", "favorire", "uno", "parit\u00e0", "di", "condizione", "di il", "servizio", "prestato", "tra", "il", "differente", "area", "geografico", "e", "tra", "il", "diverso", "fascia", "di", "utenz"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 7, "original_text": "La Ditta TROTTA si impegna ad erogare il servizio in modo da garantire:\r\n- il controllo costante delle condizioni di sicurezza per il viaggiatore\r\n- il rispetto degli standard di qualit\u00e0 dichiarati\r\n- l'adozione di misure atte a ridurre l'impatto ambientale, in particolare quello generato dai propri mezzi di trasporto\r\n- l'adozione di piani aziendali volti al continuo miglioramento nell'erogazione del servizi", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegna", "ad", "erogare", "il", "servizio", "in", "modo", "da", "garantire", "il", "controllo", "costante", "delle", "condizioni", "di", "sicurezza", "per", "il", "viaggiatore", "il", "rispetto", "degli", "standard", "di", "qualit\u00e0", "dichiarati", "l'", "adozione", "di", "misure", "atte", "a", "ridurre", "l'", "impatto", "ambientale", "in", "particolare", "quello", "generato", "dai", "propri", "mezzi", "di", "trasporto", "l'", "adozione", "di", "piani", "aziendali", "volti", "al", "continuo", "miglioramento", "nell'", "erogazione", "del", "servizi"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegnare", "a", "erogare", "il", "servizio", "in", "modo", "da", "garantire", "il", "controllo", "costante", "di il", "condizione", "di", "sicurezza", "per", "il", "viaggiatore", "il", "rispetto", "di il", "standard", "di", "qualit\u00e0", "dichiarare", "il", "adozione", "di", "misura", "atto", "a", "ridurre", "il", "impatto", "ambientale", "in", "particolare", "quello", "generare", "da il", "proprio", "mezzo", "di", "trasporto", "il", "adozione", "di", "piano", "aziendale", "volgere", "a il", "continuo", "miglioramento", "in il", "erogazione", "di il", "servizio"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 8, "original_text": "La Ditta TROTTA, nella normalit\u00e0 delle condizioni oggettive esistenti sul territorio, si impegna ad assicurare:\r\n- la regolarit\u00e0 ed il rispetto dell'orario pubblicato e diffuso\r\n- la tempestiva informazione per ogni necessaria variazione di orari o percorsi, al fine di arrecare minor disagio possibile all'utente\r\n- l'attivazione di servizi sostitutivi ove occorrano\r\n- l'erogazione del servizio minimo in caso di sciopero", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "nella", "normalit\u00e0", "delle", "condizioni", "oggettive", "esistenti", "sul", "territorio", "si", "impegna", "ad", "assicurare", "la", "regolarit\u00e0", "ed", "il", "rispetto", "dell'", "orario", "pubblicato", "e", "diffuso", "la", "tempestiva", "informazione", "per", "ogni", "necessaria", "variazione", "di", "orari", "o", "percorsi", "al", "fine", "di", "arrecare", "minor", "disagio", "possibile", "all'", "utente", "l'", "attivazione", "di", "servizi", "sostitutivi", "ove", "occorrano", "l'", "erogazione", "del", "servizio", "minimo", "in", "caso", "di", "sciopero"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "in il", "normalit\u00e0", "di il", "condizione", "oggettivo", "esistere", "su il", "territorio", "si", "impegnare", "a", "assicurare", "il", "regolarit\u00e0", "e", "il", "rispetto", "di il", "orario", "pubblicare", "e", "diffuso", "il", "tempestivo", "informazione", "per", "ogni", "necessario", "variazione", "di", "orario", "o", "percorso", "a il", "fine", "di", "arrecare", "minore", "disagio", "possibile", "a il", "utente", "il", "attivazione", "di", "servizio", "sostitutivo", "ove", "occorrare", "il", "erogazione", "di il", "servizio", "minimo", "in", "caso", "di", "sciopero"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 9, "original_text": "La Ditta TROTTA si impegna a garantire e favorire la partecipazione dei cittadini al fine di tutelare il loro diritto alla adeguata fruizione del servizio. A tal fine:\r\n- adotta iniziative volte a favorire la partecipazione degli utenti anche attraverso organi di rappresentanza organizzata, come le Associazioni dei Consumatori, le quali fungono come mezzo di comunicazione tra azienda e Clienti, per fornire informazioni, ricevere suggerimenti o reclami, al fine di tutelare il diritto alla corretta erogazione del servizio\r\n- rileva periodicamente il livello della qualit\u00e0 del servizio percepita dall'utenza", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegna", "a", "garantire", "e", "favorire", "la", "partecipazione", "dei", "cittadini", "al", "fine", "di", "tutelare", "il", "loro", "diritto", "alla", "adeguata", "fruizione", "del", "servizio", "A", "tal", "fine", "adotta", "iniziative", "volte", "a", "favorire", "la", "partecipazione", "degli", "utenti", "anche", "attraverso", "organi", "di", "rappresentanza", "organizzata", "come", "le", "Associazioni", "dei", "Consumatori", "le", "quali", "fungono", "come", "mezzo", "di", "comunicazione", "tra", "azienda", "e", "Clienti", "per", "fornire", "informazioni", "ricevere", "suggerimenti", "o", "reclami", "al", "fine", "di", "tutelare", "il", "diritto", "alla", "corretta", "erogazione", "del", "servizio", "rileva", "periodicamente", "il", "livello", "della", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "percepita", "dall'", "utenza"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "si", "impegnare", "a", "garantire", "e", "favorire", "il", "partecipazione", "di il", "cittadino", "a il", "fine", "di", "tutelare", "il", "loro", "diritto", "a il", "adeguato", "fruizione", "di il", "servizio", "a", "tale", "fine", "adottare", "iniziativa", "volgere", "a", "favorire", "il", "partecipazione", "di il", "utente", "anche", "attraverso", "organo", "di", "rappresentanza", "organizzato", "come", "il", "associazione", "di il", "consumatore", "il", "quale", "fungere", "come", "mezzo", "di", "comunicazione", "tra", "azienda", "e", "cliente", "per", "fornire", "informazione", "ricevere", "suggerimento", "o", "reclamo", "a il", "fine", "di", "tutelare", "il", "diritto", "a il", "corretto", "erogazione", "di il", "servizio", "rilevare", "periodicamente", "il", "livello", "di il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "percepire", "da il", "utenza"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 10, "original_text": "La sede della ditta TROTTA per il trasporto urbano \u00e8 sita in Benevento, in via Santa Colomba n\u00b0 139/141.", "tokens": ["La", "sede", "della", "ditta", "TROTTA", "per", "il", "trasporto", "urbano", "\u00e8", "sita", "in", "Benevento", "in", "via", "Santa", "Colomba", "n\u00b0", "139/141"], "lemmas": ["il", "sede", "di il", "ditta", "TROTTA", "per", "il", "trasporto", "urbano", "essere", "sire", "in", "Benevento", "in", "via", "Santa", "Colomba", "n\u00b0", "139/141"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 11, "original_text": "Il numero verde \u00e8 attivo dalle 8:00 alle 14:00 per fornire informazioni e dalle 8:00 alle 19:00 per ricevere reclami e/o segnalazioni.", "tokens": ["Il", "numero", "verde", "\u00e8", "attivo", "dalle", "8:00", "alle", "14:00", "per", "fornire", "informazioni", "e", "dalle", "8:00", "alle", "19:00", "per", "ricevere", "reclami", "e/o", "segnalazioni"], "lemmas": ["il", "numero", "verde", "essere", "attivo", "da il", "8:00", "a il", "14:00", "per", "fornire", "informazione", "e", "da il", "8:00", "a il", "19:00", "per", "ricevere", "reclamo", "e/o", "segnalazione"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 12, "original_text": "L'obiettivo della ditta TROTTA \u00e8 quello di fornire un servizio di trasporto pubblico locale urbano e di creare un sistema integrato della mobilit\u00e0 in cui tutti gli operatori che gravitano nell'area della mobilit\u00e0 (parcheggi, ferrovie, taxi, altre aziende di trasporto) collaborino ad un programma coordinato e ad un utilizzo razionale delle risorse disponibili per allinearlo alle esigenze dei cittadini.", "tokens": ["L'", "obiettivo", "della", "ditta", "TROTTA", "\u00e8", "quello", "di", "fornire", "un", "servizio", "di", "trasporto", "pubblico", "locale", "urbano", "e", "di", "creare", "un", "sistema", "integrato", "della", "mobilit\u00e0", "in", "cui", "tutti", "gli", "operatori", "che", "gravitano", "nell'", "area", "della", "mobilit\u00e0", "parcheggi", "ferrovie", "taxi", "altre", "aziende", "di", "trasporto", "collaborino", "ad", "un", "programma", "coordinato", "e", "ad", "un", "utilizzo", "razionale", "delle", "risorse", "disponibili", "per", "allinearlo", "alle", "esigenze", "dei", "cittadini"], "lemmas": ["il", "obiettivo", "di il", "ditta", "TROTTA", "essere", "quello", "di", "fornire", "uno", "servizio", "di", "trasporto", "pubblico", "locale", "urbano", "e", "di", "creare", "uno", "sistema", "integrato", "di il", "mobilit\u00e0", "in", "cui", "tutto", "il", "operatore", "che", "gravitare", "in il", "area", "di il", "mobilit\u00e0", "parcheggio", "ferrovia", "taxi", "altro", "azienda", "di", "trasporto", "collaborare", "a", "uno", "programma", "coordinato", "e", "a", "uno", "utilizzo", "razionale", "di il", "risorsa", "disponibile", "per", "allineare lo", "a il", "esigenza", "di il", "cittadino"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 13, "original_text": "A tal proposito le linee sono state articolate in maniera da permettere un collegamento diretto o tramite coincidenze in tutti i punti del territorio servito. Inoltre \u00e8 a disposizione dell'utente una dettagliata MAPPA DEI TRASPORTI (consultabile sul sito web) con la configurazione di tutte le linee.", "tokens": ["A", "tal", "proposito", "le", "linee", "sono", "state", "articolate", "in", "maniera", "da", "permettere", "un", "collegamento", "diretto", "o", "tramite", "coincidenze", "in", "tutti", "i", "punti", "del", "territorio", "servito", "Inoltre", "\u00e8", "a", "disposizione", "dell'", "utente", "una", "dettagliata", "MAPPA", "DEI", "TRASPORTI", "consultabile", "sul", "sito", "web", "con", "la", "configurazione", "di", "tutte", "le", "linee"], "lemmas": ["a", "tale", "proposito", "il", "linea", "essere", "essere", "articolare", "in", "maniera", "da", "permettere", "uno", "collegamento", "diretto", "o", "tramite", "coincidenza", "in", "tutto", "il", "punto", "di il", "territorio", "servito", "inoltre", "essere", "a", "disposizione", "di il", "utente", "uno", "dettagliato", "MAPPA", "DEI", "TRASPORTI", "consultabile", "su il", "sito", "web", "con", "il", "configurazione", "di", "tutto", "il", "linea"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 14, "original_text": "Il servizio \u00e8 disponibile tutti i giorni dell'anno, escluse le festivit\u00e0 di Natale e Pasqua, durante le quali il servizio viene erogato in forma ridotta.", "tokens": ["Il", "servizio", "\u00e8", "disponibile", "tutti", "i", "giorni", "dell'", "anno", "escluse", "le", "festivit\u00e0", "di", "Natale", "e", "Pasqua", "durante", "le", "quali", "il", "servizio", "viene", "erogato", "in", "forma", "ridotta"], "lemmas": ["il", "servizio", "essere", "disponibile", "tutto", "il", "giorno", "di il", "anno", "escludere", "il", "festivit\u00e0", "di", "Natale", "e", "Pasqua", "durante", "il", "quale", "il", "servizio", "venire", "erogare", "in", "forma", "ridotto"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 15, "original_text": "Nelle giornate di sciopero, il servizio viene assicurato in conformit\u00e0 alla legge 12 giugno 1990, n.146, con una copertura oraria dalle 6:30 alle 9:30 e dalle 11:45 alle 14:45.", "tokens": ["Nelle", "giornate", "di", "sciopero", "il", "servizio", "viene", "assicurato", "in", "conformit\u00e0", "alla", "legge", "12", "giugno", "1990", "n.146", "con", "una", "copertura", "oraria", "dalle", "6:30", "alle", "9:30", "e", "dalle", "11:45", "alle", "14:45"], "lemmas": ["in il", "giornata", "di", "sciopero", "il", "servizio", "venire", "assicurare", "in", "conformit\u00e0", "a il", "legge", "12", "giugno", "1990", "n.146", "con", "uno", "copertura", "orario", "da il", "6:30", "a il", "9:30", "e", "da il", "11:45", "a il", "14:45"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 16, "original_text": "La Ditta TROTTA diffonde informazioni sui linee, percorsi ed orari attraverso i seguenti canali:\r\n- Uffici aziendali\r\n- Sito web\r\n- Opuscolo informativo\r\n- Espositori palin", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "diffonde", "informazioni", "sui", "linee", "percorsi", "ed", "orari", "attraverso", "i", "seguenti", "canali", "Uffici", "aziendali", "Sito", "web", "Opuscolo", "informativo", "Espositori", "palin"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "diffondere", "informazione", "su il", "linea", "percorso", "e", "orario", "attraverso", "il", "seguente", "canale", "Uffici", "aziendale", "Sito", "web", "Opuscolo", "informativo", "espositore", "palin"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 17, "original_text": "La Ditta TROTTA aderisce al Consorzio UNICOCAMPANIA che gestisce l'integrazione tariffaria in Campania.", "tokens": ["La", "Ditta", "TROTTA", "aderisce", "al", "Consorzio", "UNICOCAMPANIA", "che", "gestisce", "l'", "integrazione", "tariffaria", "in", "Campania"], "lemmas": ["il", "Ditta", "TROTTA", "aderire", "a il", "Consorzio", "UNICOCAMPANIA", "che", "gestire", "il", "integrazione", "tariffario", "in", "Campania"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 18, "original_text": "Il titolo di viaggio per spostarsi nell'area urbana e suburbana di Benevento \u00e8 denominato UNICOBENEVENTO.", "tokens": ["Il", "titolo", "di", "viaggio", "per", "spostarsi", "nell'", "area", "urbana", "e", "suburbana", "di", "Benevento", "\u00e8", "denominato", "UNICOBENEVENTO"], "lemmas": ["il", "titolo", "di", "viaggio", "per", "spostare si", "in il", "area", "urbano", "e", "suburbano", "di", "Benevento", "essere", "denominare", "UNICOBENEVENTO"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 19, "original_text": "All'area suburbana appartengono i seguenti Comuni confinanti con il territorio comunale di Benevento:", "tokens": ["All'", "area", "suburbana", "appartengono", "i", "seguenti", "Comuni", "confinanti", "con", "il", "territorio", "comunale", "di", "Benevento"], "lemmas": ["a il", "area", "suburbano", "appartenere", "il", "seguente", "comune", "confinante", "con", "il", "territorio", "comunale", "di", "Benevento"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 20, "original_text": "I passeggeri devono salire a bordo gi\u00e0 in possesso di regolare titolo di viaggio acquistato a terra; \u00e8 possibile acquistare il biglietto orario a bordo, solo in caso di chiusura o non reperibilit\u00e0 dei punti vendita, pagando un sovrapprezzo di \u20ac 0,50 alla tariffa ordinaria.", "tokens": ["I", "passeggeri", "devono", "salire", "a", "bordo", "gi\u00e0", "in", "possesso", "di", "regolare", "titolo", "di", "viaggio", "acquistato", "a", "terra", "\u00e8", "possibile", "acquistare", "il", "biglietto", "orario", "a", "bordo", "solo", "in", "caso", "di", "chiusura", "o", "non", "reperibilit\u00e0", "dei", "punti", "vendita", "pagando", "un", "sovrapprezzo", "di", "\u20ac", "0,50", "alla", "tariffa", "ordinaria"], "lemmas": ["il", "passeggero", "dovere", "salire", "a", "bordo", "gi\u00e0", "in", "possesso", "di", "regolare", "titolo", "di", "viaggio", "acquistare", "a", "terra", "essere", "possibile", "acquistare", "il", "biglietto", "orario", "a", "bordo", "solo", "in", "caso", "di", "chiusura", "o", "non", "reperibilit\u00e0", "di il", "punto", "vendita", "pagare", "uno", "sovrapprezzo", "di", "\u20ac", "0,50", "a il", "tariffa", "ordinario"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 21, "original_text": "Per le categorie protette la ditta TROTTA garantisce un servizio di trasporto pubblico gratuito oppure con agevolazioni di prezzo in funzione della fascia di reddito. Per avere le informazioni necessari all'accesso a tali agevolazioni \u00e8 necessario rivolgersi presso gli Uffici Commerciali della sede sito in via Santa Colomba, 139/141 - Benevento oppure consultando il sito web www.unicocampania.it.", "tokens": ["Per", "le", "categorie", "protette", "la", "ditta", "TROTTA", "garantisce", "un", "servizio", "di", "trasporto", "pubblico", "gratuito", "oppure", "con", "agevolazioni", "di", "prezzo", "in", "funzione", "della", "fascia", "di", "reddito", "Per", "avere", "le", "informazioni", "necessari", "all'", "accesso", "a", "tali", "agevolazioni", "\u00e8", "necessario", "rivolgersi", "presso", "gli", "Uffici", "Commerciali", "della", "sede", "sito", "in", "via", "Santa", "Colomba", "139/141", "Benevento", "oppure", "consultando", "il", "sito", "web", "www.unicocampania.it"], "lemmas": ["per", "il", "categoria", "protetto", "il", "ditta", "TROTTA", "garantire", "uno", "servizio", "di", "trasporto", "pubblico", "gratuito", "oppure", "con", "agevolazione", "di", "prezzo", "in", "funzione", "di il", "fascia", "di", "reddito", "per", "avere", "il", "informazione", "necessario", "a il", "accesso", "a", "tale", "agevolazione", "essere", "necessario", "rivolgere si", "presso", "il", "Uffici", "Commerciali", "di il", "sede", "sito", "in", "via", "Santa", "Colomba", "139/141", "Benevento", "oppure", "consultare", "il", "sito", "web", "www.unicocampania.it"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 22, "original_text": "Anche per gli studenti la ditta TROTTA garantisce un servizio di trasporto pubblico con agevolazioni di prezzo in funzione della fascia di reddito. Per avere le informazioni necessarie all'accesso a tali agevolazioni \u00e8 necessario rivolgersi presso gli Uffici Commerciali della sede sito in via Santa Colomba, 139/141 - Benevento oppure consultando il sito web www.unicocampania.it.", "tokens": ["Anche", "per", "gli", "studenti", "la", "ditta", "TROTTA", "garantisce", "un", "servizio", "di", "trasporto", "pubblico", "con", "agevolazioni", "di", "prezzo", "in", "funzione", "della", "fascia", "di", "reddito", "Per", "avere", "le", "informazioni", "necessarie", "all'", "accesso", "a", "tali", "agevolazioni", "\u00e8", "necessario", "rivolgersi", "presso", "gli", "Uffici", "Commerciali", "della", "sede", "sito", "in", "via", "Santa", "Colomba", "139/141", "Benevento", "oppure", "consultando", "il", "sito", "web", "www.unicocampania.it"], "lemmas": ["anche", "per", "il", "studente", "il", "ditta", "TROTTA", "garantire", "uno", "servizio", "di", "trasporto", "pubblico", "con", "agevolazione", "di", "prezzo", "in", "funzione", "di il", "fascia", "di", "reddito", "per", "avere", "il", "informazione", "necessario", "a il", "accesso", "a", "tale", "agevolazione", "essere", "necessario", "rivolgere si", "presso", "il", "Uffici", "Commerciali", "di il", "sede", "sito", "in", "via", "Santa", "Colomba", "139/141", "Benevento", "oppure", "consultare", "il", "sito", "web", "www.unicocampania.it"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 23, "original_text": "Per le informazioni sulla integrazione tariffaria regionale i Clienti possono rivolgersi al: Consorzio UNICOCAMPANIA- PIAZZA Matteotti, Napoli tel.081/5513109 Sito web: www.unicocampania.it", "tokens": ["Per", "le", "informazioni", "sulla", "integrazione", "tariffaria", "regionale", "i", "Clienti", "possono", "rivolgersi", "al", "Consorzio", "UNICOCAMPANIA-", "PIAZZA", "Matteotti", "Napoli", "tel.081/5513109", "Sito", "web", "www.unicocampania.it"], "lemmas": ["per", "il", "informazione", "su il", "integrazione", "tariffario", "regionale", "il", "cliente", "potere", "rivolgere si", "a il", "consorzio", "UNICOCAMPANIA-", "PIAZZA", "Matteotti", "Napoli", "tel.081/5513109", "Sito", "web", "www.unicocampania.it"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 24, "original_text": "La vendita dei biglietti e degli abbonamenti per gli autobus urbani nonch\u00e9 quella dei titoli dei parcheggi a raso viene effettuata presso tutti gli esercizi commerciali convenzionati.", "tokens": ["La", "vendita", "dei", "biglietti", "e", "degli", "abbonamenti", "per", "gli", "autobus", "urbani", "nonch\u00e9", "quella", "dei", "titoli", "dei", "parcheggi", "a", "raso", "viene", "effettuata", "presso", "tutti", "gli", "esercizi", "commerciali", "convenzionati"], "lemmas": ["il", "vendita", "di il", "biglietto", "e", "di il", "abbonamento", "per", "il", "autobus", "urbano", "nonch\u00e9", "quello", "di il", "titolo", "di il", "parcheggio", "a", "raso", "venire", "effettuare", "presso", "tutto", "il", "esercizio", "commerciale", "convenzionato"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 25, "original_text": "\u00c8 possibile l'acquisto a bordo di biglietti solo in caso di chiusura o non reperibilit\u00e0 dei punti vendita autorizzati mediante il pagamento di un sovrapprezzo al biglietto ordinario.", "tokens": ["\u00c8", "possibile", "l'", "acquisto", "a", "bordo", "di", "biglietti", "solo", "in", "caso", "di", "chiusura", "o", "non", "reperibilit\u00e0", "dei", "punti", "vendita", "autorizzati", "mediante", "il", "pagamento", "di", "un", "sovrapprezzo", "al", "biglietto", "ordinario"], "lemmas": ["essere", "possibile", "il", "acquisto", "a", "bordo", "di", "biglietto", "solo", "in", "caso", "di", "chiusura", "o", "non", "reperibilit\u00e0", "di il", "punto", "vendita", "autorizzare", "mediante", "il", "pagamento", "di", "uno", "sovrapprezzo", "a il", "biglietto", "ordinario"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 26, "original_text": "La vendita dei titoli relativi alla sosta all'autoparcheggio di via del Pomerio viene effettuata presso l'ufficio cassa addetto negli orari dalle 7:00 alle 22:000 con tel. 0824-28420.", "tokens": ["La", "vendita", "dei", "titoli", "relativi", "alla", "sosta", "all'", "autoparcheggio", "di", "via", "del", "Pomerio", "viene", "effettuata", "presso", "l'", "ufficio", "cassa", "addetto", "negli", "orari", "dalle", "7:00", "alle", "22:000", "con", "tel.", "0824", "28420"], "lemmas": ["il", "vendita", "di il", "titolo", "relativo", "a il", "sosta", "a il", "autoparcheggio", "di", "via", "di il", "Pomerio", "venire", "effettuare", "presso", "il", "ufficio", "cassa", "addetto", "in il", "orario", "da il", "7:00", "a il", "22:000", "con", "tel.", "0824", "28420"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 27, "original_text": "I passeggeri devono salire a bordo gi\u00e0 in possesso di regolare titolo di viaggio acquistato a terra; \u00e8 possibile acquistare il biglietto a bordo pagando un sovrapprezzo alla tariffa ordinaria.", "tokens": ["I", "passeggeri", "devono", "salire", "a", "bordo", "gi\u00e0", "in", "possesso", "di", "regolare", "titolo", "di", "viaggio", "acquistato", "a", "terra", "\u00e8", "possibile", "acquistare", "il", "biglietto", "a", "bordo", "pagando", "un", "sovrapprezzo", "alla", "tariffa", "ordinaria"], "lemmas": ["il", "passeggero", "dovere", "salire", "a", "bordo", "gi\u00e0", "in", "possesso", "di", "regolare", "titolo", "di", "viaggio", "acquistare", "a", "terra", "essere", "possibile", "acquistare", "il", "biglietto", "a", "bordo", "pagare", "uno", "sovrapprezzo", "a il", "tariffa", "ordinario"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 28, "original_text": "Il documento di viaggio va convalidato immediatamente ed in ogni caso prima di sedersi e prima di raggiungere la fermata successiva.", "tokens": ["Il", "documento", "di", "viaggio", "va", "convalidato", "immediatamente", "ed", "in", "ogni", "caso", "prima", "di", "sedersi", "e", "prima", "di", "raggiungere", "la", "fermata", "successiva"], "lemmas": ["il", "documento", "di", "viaggio", "andare", "convalidare", "immediatamente", "e", "in", "ogni", "caso", "prima", "di", "sedere si", "e", "prima", "di", "raggiungere", "il", "fermata", "successivo"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 29, "original_text": "Il documento di viaggio deve essere conservato integro e riconoscibile per tutto il tempo della sua validit\u00e0.", "tokens": ["Il", "documento", "di", "viaggio", "deve", "essere", "conservato", "integro", "e", "riconoscibile", "per", "tutto", "il", "tempo", "della", "sua", "validit\u00e0"], "lemmas": ["il", "documento", "di", "viaggio", "dovere", "essere", "conservare", "integro", "e", "riconoscibile", "per", "tutto", "il", "tempo", "di il", "suo", "validit\u00e0"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 30, "original_text": "In caso di irregolarit\u00e0 del documento di viaggio saranno applicate le sanzioni amministrative previste dalla legge regionale n. 13 del 13/8/98; l'azienda si riserva di denunciare all'autorit\u00e0 giudiziaria le irregolarit\u00e0 che rivestono carattere di frode; tale sanzione risulta pari a 25,00 euro pi\u00f9 l'importo del titolo di viaggio.", "tokens": ["In", "caso", "di", "irregolarit\u00e0", "del", "documento", "di", "viaggio", "saranno", "applicate", "le", "sanzioni", "amministrative", "previste", "dalla", "legge", "regionale", "n.", "13", "del", "13/8/98", "l'", "azienda", "si", "riserva", "di", "denunciare", "all'", "autorit\u00e0", "giudiziaria", "le", "irregolarit\u00e0", "che", "rivestono", "carattere", "di", "frode", "tale", "sanzione", "risulta", "pari", "a", "25,00", "euro", "pi\u00f9", "l'", "importo", "del", "titolo", "di", "viaggio"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "irregolarit\u00e0", "di il", "documento", "di", "viaggio", "essere", "applicare", "il", "sanzione", "amministrativo", "prevedere", "da il", "legge", "regionale", "numero", "13", "di il", "13/8/98", "il", "azienda", "si", "riservare", "di", "denunciare", "a il", "autorit\u00e0", "giudiziario", "il", "irregolarit\u00e0", "che", "rivestire", "carattere", "di", "frode", "tale", "sanzione", "risultare", "pari", "a", "25,00", "euro", "pi\u00f9", "il", "importo", "di il", "titolo", "di", "viaggio"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 31, "original_text": "In caso di guasti alle macchinette obliteratrici, i passeggeri devono prontamente segnalarlo al conducente ed annullare il documento di viaggio manualmente trascrivendo giorno, mese anno, ore e minuti del viaggio.", "tokens": ["In", "caso", "di", "guasti", "alle", "macchinette", "obliteratrici", "i", "passeggeri", "devono", "prontamente", "segnalarlo", "al", "conducente", "ed", "annullare", "il", "documento", "di", "viaggio", "manualmente", "trascrivendo", "giorno", "mese", "anno", "ore", "e", "minuti", "del", "viaggio"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "guasto", "a il", "macchinetta", "obliteratrice", "il", "passeggero", "dovere", "prontamente", "segnalare lo", "a il", "conducente", "e", "annullare", "il", "documento", "di", "viaggio", "manualmente", "trascrivere", "giorno", "mese", "anno", "ora", "e", "minuto", "di il", "viaggio"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 32, "original_text": "I bambini di altezza inferiore ad un metro sono trasportati gratuitamente purch\u00e9 non occupino posti a sedere e siano accompagnati da adulti.", "tokens": ["I", "bambini", "di", "altezza", "inferiore", "ad", "un", "metro", "sono", "trasportati", "gratuitamente", "purch\u00e9", "non", "occupino", "posti", "a", "sedere", "e", "siano", "accompagnati", "da", "adulti"], "lemmas": ["il", "bambino", "di", "altezza", "inferiore", "a", "uno", "metro", "essere", "trasportare", "gratuitamente", "purch\u00e9", "non", "occupare", "porre", "a", "sedere", "e", "essere", "accompagnare", "da", "adulto"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 33, "original_text": "I passeggeri possono trasportare gratuitamente una sola valigia, pacco o collo a mano, purch\u00e9 di dimensioni non superiori, anche in un solo lato, a cm. 50; in tutti gli altri casi il passeggero \u00e8 tenuto all'acquisto di un biglietto per ogni collo.", "tokens": ["I", "passeggeri", "possono", "trasportare", "gratuitamente", "una", "sola", "valigia", "pacco", "o", "collo", "a", "mano", "purch\u00e9", "di", "dimensioni", "non", "superiori", "anche", "in", "un", "solo", "lato", "a", "cm.", "50", "in", "tutti", "gli", "altri", "casi", "il", "passeggero", "\u00e8", "tenuto", "all'", "acquisto", "di", "un", "biglietto", "per", "ogni", "collo"], "lemmas": ["il", "passeggero", "potere", "trasportare", "gratuito", "uno", "solo", "valigia", "pacco", "o", "collo", "a", "mano", "purch\u00e9", "di", "dimensione", "non", "superiore", "anche", "in", "uno", "solo", "lato", "a", "centimetro", "50", "in", "tutto", "il", "altro", "caso", "il", "passeggero", "essere", "tenere", "a il", "acquisto", "di", "uno", "biglietto", "per", "ogni", "collo"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 34, "original_text": "Non sono ammessi al trasporto gli oggetti eccessivamente ingombranti, sudici, nocivi e pericolosi.", "tokens": ["Non", "sono", "ammessi", "al", "trasporto", "gli", "oggetti", "eccessivamente", "ingombranti", "sudici", "nocivi", "e", "pericolosi"], "lemmas": ["non", "essere", "ammettere", "a il", "trasporto", "il", "oggetto", "eccessivamente", "ingombrante", "sudico", "nocivo", "e", "pericoloso"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 35, "original_text": "I passeggini per bambini sono ammessi in vettura e trasportati gratuitamente purch\u00e9 vengano piegati in modo da ridurre al minimo l'ingombro.", "tokens": ["I", "passeggini", "per", "bambini", "sono", "ammessi", "in", "vettura", "e", "trasportati", "gratuitamente", "purch\u00e9", "vengano", "piegati", "in", "modo", "da", "ridurre", "al", "minimo", "l'", "ingombro"], "lemmas": ["il", "passeggino", "per", "bambino", "essere", "ammettere", "in", "vettura", "e", "trasportare", "gratuitamente", "purch\u00e9", "venire", "piegare", "in", "modo", "da", "ridurre", "a il", "minimo", "il", "ingombro"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 36, "original_text": "I bagagli sono trasportati sotto cura e custodia esclusiva del viaggiatore senza alcuna responsabilit\u00e0 dell'azienda.", "tokens": ["I", "bagagli", "sono", "trasportati", "sotto", "cura", "e", "custodia", "esclusiva", "del", "viaggiatore", "senza", "alcuna", "responsabilit\u00e0", "dell'", "azienda"], "lemmas": ["il", "bagaglio", "essere", "trasportare", "sotto", "cura", "e", "custodia", "esclusivo", "di il", "viaggiatore", "senza", "alcuno", "responsabilit\u00e0", "di il", "azienda"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 37, "original_text": "\u00c8 vietato il trasporto di qualsiasi animale ad eccezione di:\r\n- cani accompagnatori di non vedenti, per i quali \u00e8 consentito il trasporto gratuito, purch\u00e9 muniti museruola e tenuti al guinzaglio.\r\n- piccoli cani portati in braccio e muniti di museruola, previo pagamento di biglietto ordinario", "tokens": ["\u00c8", "vietato", "il", "trasporto", "di", "qualsiasi", "animale", "ad", "eccezione", "di", "cani", "accompagnatori", "di", "non", "vedenti", "per", "i", "quali", "\u00e8", "consentito", "il", "trasporto", "gratuito", "purch\u00e9", "muniti", "museruola", "e", "tenuti", "al", "guinzaglio", "piccoli", "cani", "portati", "in", "braccio", "e", "muniti", "di", "museruola", "previo", "pagamento", "di", "biglietto", "ordinario"], "lemmas": ["essere", "vietare", "il", "trasporto", "di", "qualsiasi", "animale", "a", "eccezione", "di", "cane", "accompagnatore", "di", "non", "vedente", "per", "il", "quale", "essere", "consentire", "il", "trasporto", "gratuito", "purch\u00e9", "munito", "museruolao", "e", "tenere", "a il", "guinzaglio", "piccolo", "cane", "portare", "in", "braccio", "e", "munito", "di", "museruola", "previo", "pagamento", "di", "biglietto", "ordinario"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 38, "original_text": "La salita e la discesa \u00e8 regolamentata dalla apposita segnaletica affissa vicino alle porte.", "tokens": ["La", "salita", "e", "la", "discesa", "\u00e8", "regolamentata", "dalla", "apposita", "segnaletica", "affissa", "vicino", "alle", "porte"], "lemmas": ["il", "salita", "e", "il", "discesa", "essere", "regolamentare", "da il", "apposito", "segnaletica", "affittere", "vicino", "a il", "porta"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 39, "original_text": "\u00c8 fatto obbligo agli utenti di sorreggersi agli appositi sostegni e maniglie durante la marcia ed in particolare al momento dell'arresto dell'autobus alle fermate.", "tokens": ["\u00c8", "fatto", "obbligo", "agli", "utenti", "di", "sorreggersi", "agli", "appositi", "sostegni", "e", "maniglie", "durante", "la", "marcia", "ed", "in", "particolare", "al", "momento", "dell'", "arresto", "dell'", "autobus", "alle", "fermate"], "lemmas": ["essere", "fare", "obbligo", "a il", "utente", "di", "sorreggere si", "a il", "apposito", "sostegno", "e", "maniglia", "durante", "il", "marcia", "e", "in", "particolare", "a il", "momento", "di il", "arresto", "di il", "autobus", "a il", "fermata"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 40, "original_text": "\u00c8 vietato:\r\n- Salire o scendere quando la vettura \u00e8 in marcia;\r\n- Salire nell'autobus in stato di ebrezza o in condizioni fisiche o psichiche che non consentono il corretto utilizzo del servizio o che possano arrecare danno a s\u00e9 o agli altri;\r\n- Occupare pi\u00f9 di un posto a sedere o ingombrare in qualsiasi modo uscite e passaggi;\r\n- Chiedere al conducente di salire o scendere dal veicolo in un luogo diverso da quello stabilito dalla fermata;\r\n- Distrarre, impedire o ostacolare in qualsiasi modo il conducente nell'esercizio delle sue funzioni;\r\n- Fumare in vettura ai sensi della Legge n\u00b0 584 dell'11.11.1975 e successive modificazioni;\r\n- Insudiciare, guastare o comunque rimuovere o manomettere parti o apparecchiature degli autobus;\r\n- Portare oggetti pericolosi o che possano danneggiare i viaggiatori e la vettura o, per qualsiasi ragione, costituire rischio per i passeggeri;\r\n- Sporgersi dai finestrini o gettare oggetti dai medesimi;\r\n- Azionare apparecchi radiofonici, cantare, suonare, schiamazzare o comunque disturbare;\r\n- Esercitare all'interno degli autobus attivit\u00e0 pubblicitarie o commerciali, anche se a scopo benefico, senza l'autorizzazione dell'Azienda", "tokens": ["\u00c8", "vietato", "Salire", "o", "scendere", "quando", "la", "vettura", "\u00e8", "in", "marcia", "Salire", "nell'", "autobus", "in", "stato", "di", "ebrezza", "o", "in", "condizioni", "fisiche", "o", "psichiche", "che", "non", "consentono", "il", "corretto", "utilizzo", "del", "servizio", "o", "che", "possano", "arrecare", "danno", "a", "s\u00e9", "o", "agli", "altri", "Occupare", "pi\u00f9", "di", "un", "posto", "a", "sedere", "o", "ingombrare", "in", "qualsiasi", "modo", "uscite", "e", "passaggi", "Chiedere", "al", "conducente", "di", "salire", "o", "scendere", "dal", "veicolo", "in", "un", "luogo", "diverso", "da", "quello", "stabilito", "dalla", "fermata", "Distrarre", "impedire", "o", "ostacolare", "in", "qualsiasi", "modo", "il", "conducente", "nell'", "esercizio", "delle", "sue", "funzioni", "Fumare", "in", "vettura", "ai", "sensi", "della", "Legge", "n\u00b0", "584", "dell'", "11.11.1975", "e", "successive", "modificazioni", "Insudiciare", "guastare", "o", "comunque", "rimuovere", "o", "manomettere", "parti", "o", "apparecchiature", "degli", "autobus", "Portare", "oggetti", "pericolosi", "o", "che", "possano", "danneggiare", "i", "viaggiatori", "e", "la", "vettura", "o", "per", "qualsiasi", "ragione", "costituire", "rischio", "per", "i", "passeggeri", "Sporgersi", "dai", "finestrini", "o", "gettare", "oggetti", "dai", "medesimi", "Azionare", "apparecchi", "radiofonici", "cantare", "suonare", "schiamazzare", "o", "comunque", "disturbare", "Esercitare", "all'", "interno", "degli", "autobus", "attivit\u00e0", "pubblicitarie", "o", "commerciali", "anche", "se", "a", "scopo", "benefico", "senza", "l'", "autorizzazione", "dell'", "Azienda"], "lemmas": ["essere", "vietare", "Salire", "o", "scendere", "quando", "il", "vettura", "essere", "in", "marcia", "salire", "in il", "autobus", "in", "stato", "di", "ebrezza", "o", "in", "condizione", "fisico", "o", "psichico", "che", "non", "consentire", "il", "corretto", "utilizzo", "di il", "servizio", "o", "che", "potere", "arrecare", "danno", "a", "s\u00e9", "o", "a il", "altro", "Occupare", "pi\u00f9", "di", "uno", "posto", "a", "sedere", "o", "ingombrare", "in", "qualsiasi", "modo", "uscita", "e", "passaggio", "chiedere", "a il", "conducente", "di", "salire", "o", "scendere", "da il", "veicolo", "in", "uno", "luogo", "diverso", "da", "quello", "stabilire", "da il", "fermata", "Distrarre", "impedire", "o", "ostacolare", "in", "qualsiasi", "modo", "il", "conducente", "in il", "esercizio", "di il", "suo", "funzione", "Fumare", "in", "vettura", "a il", "senso", "di il", "Legge", "n\u00b0", "584", "di il", "11.11.1975", "e", "successivo", "modificazione", "Insudiciare", "guastare", "o", "comunque", "rimuovere", "o", "manomettere", "parte", "o", "apparecchiatura", "di il", "autobus", "Portare", "oggetto", "pericoloso", "o", "che", "potere", "danneggiare", "il", "viaggiatore", "e", "il", "vettura", "o", "per", "qualsiasi", "ragione", "costituire", "rischio", "per", "il", "passeggero", "Sporgersi", "da il", "finestrino", "o", "gettare", "oggetto", "da il", "medesimo", "azionare", "apparecchio", "radiofonico", "cantare", "suonare", "schiamazzare", "o", "comunque", "disturbare", "esercitare", "a il", "interno", "di il", "autobus", "attivit\u00e0", "pubblicitario", "o", "commerciale", "anche", "se", "a", "scopo", "benefico", "senza", "il", "autorizzazione", "di il", "azienda"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 41, "original_text": "Fatte salve le eventuali conseguenze di legge, possono essere esclusi dal trasporto ed allontanati, senza diritto ad alcun risarcimento, i passeggeri molesti e quelle persone che non prestassero ascolto alle osservazioni ed agli inviti del personale di servizio tendenti a far rispettare le presenti norme.", "tokens": ["Fatte", "salve", "le", "eventuali", "conseguenze", "di", "legge", "possono", "essere", "esclusi", "dal", "trasporto", "ed", "allontanati", "senza", "diritto", "ad", "alcun", "risarcimento", "i", "passeggeri", "molesti", "e", "quelle", "persone", "che", "non", "prestassero", "ascolto", "alle", "osservazioni", "ed", "agli", "inviti", "del", "personale", "di", "servizio", "tendenti", "a", "far", "rispettare", "le", "presenti", "norme"], "lemmas": ["Fatte", "salvo", "il", "eventuale", "conseguenza", "di", "legge", "potere", "essere", "escludere", "da il", "trasporto", "e", "allontanare", "senza", "diritto", "a", "alcuno", "risarcimento", "il", "passeggero", "molesto", "e", "quello", "persona", "che", "non", "prestare", "ascolto", "a il", "osservazione", "e", "a il", "invito", "di il", "personale", "di", "servizio", "tendente", "a", "fare", "rispettare", "il", "presente", "norma"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 42, "original_text": "La ditta Trotta si riserva ogni azione in sede civile e penale per assicurare il corretto andamento del servizio e salvaguardare il patrimonio aziendale.", "tokens": ["La", "ditta", "Trotta", "si", "riserva", "ogni", "azione", "in", "sede", "civile", "e", "penale", "per", "assicurare", "il", "corretto", "andamento", "del", "servizio", "e", "salvaguardare", "il", "patrimonio", "aziendale"], "lemmas": ["il", "ditta", "Trotta", "si", "riservare", "ogni", "azione", "in", "sede", "civile", "e", "penale", "per", "assicurare", "il", "corretto", "andamento", "di il", "servizio", "e", "salvaguardare", "il", "patrimonio", "aziendale"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 43, "original_text": "In caso di infortuni, cadute, incidenti o altro verificatosi a bordo delle vetture, i passeggeri devono segnalare immediatamente al conducente il danno subito e successivamente, alla Ditta TROTTA con lettera raccomandata A/R.", "tokens": ["In", "caso", "di", "infortuni", "cadute", "incidenti", "o", "altro", "verificatosi", "a", "bordo", "delle", "vetture", "i", "passeggeri", "devono", "segnalare", "immediatamente", "al", "conducente", "il", "danno", "subito", "e", "successivamente", "alla", "Ditta", "TROTTA", "con", "lettera", "raccomandata", "A", "R."], "lemmas": ["in", "caso", "di", "infortuno", "caduta", "incidente", "o", "altro", "verificatosi", "a", "bordo", "di il", "vettura", "il", "passeggero", "dovere", "segnalare", "immediatamente", "a il", "conducente", "il", "danno", "subito", "e", "successivamente", "a il", "Ditta", "TROTTA", "con", "lettera", "raccomandare", "A", "R."]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 44, "original_text": "L'Azienda \u00e8 in ogni caso esonerata da obblighi e responsabilit\u00e0 nel caso di danni dopo la discesa dalla fermata.", "tokens": ["L'", "Azienda", "\u00e8", "in", "ogni", "caso", "esonerata", "da", "obblighi", "e", "responsabilit\u00e0", "nel", "caso", "di", "danni", "dopo", "la", "discesa", "dalla", "fermata"], "lemmas": ["il", "Azienda", "essere", "in", "ogni", "caso", "esonerare", "da", "obbligo", "e", "responsabilit\u00e0", "in il", "caso", "di", "danno", "dopo", "il", "discesa", "da il", "fermata"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 45, "original_text": "Per ogni esigenza i Clienti possono rivolgersi ai Responsabili di settore, di persona, per iscritto o telefonicamente.", "tokens": ["Per", "ogni", "esigenza", "i", "Clienti", "possono", "rivolgersi", "ai", "Responsabili", "di", "settore", "di", "persona", "per", "iscritto", "o", "telefonicamente"], "lemmas": ["per", "ogni", "esigenza", "il", "cliente", "potere", "rivolgere si", "a il", "responsabile", "di", "settore", "di", "persona", "per", "iscritto", "o", "telefonicamente"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 46, "original_text": "Ad essi competono le seguenti funzioni:\r\n- ricevere segnalazioni, richieste, reclami, suggerimenti, proposte in merito al servizio fornito dall'Azienda\r\n- fornire informazioni sulle modalit\u00e0 di inoltro dei reclami\r\n- seguire la procedura prevista per i reclami inoltrati\r\n- fornire risposte immediate, ove sia possibile, alle richieste dei clienti che si rivolgono ad esso di persona o telefonicamente\r\n- fornire risposte scritte entro 30 gg. a segnalazioni, richieste, suggerimenti indirizzati dai Clienti per iscritto", "tokens": ["Ad", "essi", "competono", "le", "seguenti", "funzioni", "ricevere", "segnalazioni", "richieste", "reclami", "suggerimenti", "proposte", "in", "merito", "al", "servizio", "fornito", "dall'", "Azienda", "fornire", "informazioni", "sulle", "modalit\u00e0", "di", "inoltro", "dei", "reclami", "seguire", "la", "procedura", "prevista", "per", "i", "reclami", "inoltrati", "fornire", "risposte", "immediate", "ove", "sia", "possibile", "alle", "richieste", "dei", "clienti", "che", "si", "rivolgono", "ad", "esso", "di", "persona", "o", "telefonicamente", "fornire", "risposte", "scritte", "entro", "30", "gg", "a", "segnalazioni", "richieste", "suggerimenti", "indirizzati", "dai", "Clienti", "per", "iscritto"], "lemmas": ["a", "esso", "competere", "il", "seguente", "funzione", "ricevere", "segnalazione", "richiesta", "reclamo", "suggerimento", "proposta", "in", "merito", "a il", "servizio", "fornire", "da il", "Azienda", "fornire", "informazione", "su il", "modalit\u00e0", "di", "inoltro", "di il", "reclamo", "seguire", "il", "procedura", "prevedere", "per", "il", "reclamo", "inoltrato", "fornire", "risposta", "immediato", "ove", "essere", "possibile", "a il", "richiesta", "di il", "cliente", "che", "si", "rivolgere", "a", "esso", "di", "persona", "o", "telefonicamente", "fornire", "risposta", "scrivere", "entro", "30", "gg", "a", "segnalazione", "richiesta", "suggerimento", "indirizzare", "da il", "cliente", "per", "iscritto"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 47, "original_text": "In caso di riscontrata violazione dei diritti dell'utente, mancanze rispetto agli impegni assunti dall'Azienda nella Carta di Mobilit\u00e0 o per suggerimenti, richieste di chiarimenti e/o informazioni, i reclami possono essere per iscritto inviandoli:\r\n- Tramite posta ordinaria indirizzandoli a Direzione Ditta TROTTA in Via S. Colomba n. 139/141 82100 Benevento.\r\n- Tramite fax a Direzione Ditta TROTTA al numero 0824/3635524\r\n- Tramite posta elettronica all'indirizzo info@trottabenevento.bn.it\r\n- Collegandosi al sito www.trottabenevento.bn.i", "tokens": ["In", "caso", "di", "riscontrata", "violazione", "dei", "diritti", "dell'", "utente", "mancanze", "rispetto", "agli", "impegni", "assunti", "dall'", "Azienda", "nella", "Carta", "di", "Mobilit\u00e0", "o", "per", "suggerimenti", "richieste", "di", "chiarimenti", "e/o", "informazioni", "i", "reclami", "possono", "essere", "per", "iscritto", "inviandoli", "Tramite", "posta", "ordinaria", "indirizzandoli", "a", "Direzione", "Ditta", "TROTTA", "in", "Via", "S.", "Colomba", "n.", "139/141", "82100", "Benevento", "Tramite", "fax", "a", "Direzione", "Ditta", "TROTTA", "al", "numero", "0824/3635524", "Tramite", "posta", "elettronica", "all'", "indirizzo", "info@trottabenevento.bn.it", "Collegandosi", "al", "sito", "www.trottabenevento.bn.i"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "riscontrato", "violazione", "di il", "diritto", "di il", "utente", "mancanza", "rispetto", "a il", "impegno", "assumere", "da il", "Azienda", "in il", "Carta", "di", "Mobilit\u00e0", "o", "per", "suggerimento", "richiesta", "di", "chiarimento", "e/o", "informazione", "il", "reclamo", "potere", "essere", "per", "iscritto", "inviandolo", "Tramite", "posta", "ordinario", "indirizzare li", "a", "Direzione", "Ditta", "TROTTA", "in", "via", "S.", "Colomba", "numero", "139/141", "82100", "Benevento", "Tramite", "fax", "a", "Direzione", "Ditta", "TROTTA", "a il", "numero", "0824/3635524", "Tramite", "posta", "elettronico", "a il", "indirizzo", "info@trottabenevento.bn.it", "Collegandosi", "a il", "sito", "www.trottabenevento.bn.i"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 48, "original_text": "I reclami o le segnalazioni possono essere fatti anche a voce telefonando:\r\n- telefono 0824-363515 centralino\r\n- NUMERO VERDE 800 999 29", "tokens": ["I", "reclami", "o", "le", "segnalazioni", "possono", "essere", "fatti", "anche", "a", "voce", "telefonando", "telefono", "0824", "363515", "centralino", "NUMERO", "VERDE", "800", "999", "29"], "lemmas": ["il", "reclamo", "o", "il", "segnalazione", "potere", "essere", "fare", "anche", "a", "voce", "telefonare", "telefono", "0824", "363515", "centralino", "NUMERO", "VERDE", "800", "999", "29"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 49, "original_text": "La Ditta Trotta si impegna a dare risposta motivata entro 30 giorni dalla data di ricevimento di ciascuna richiesta scritta, procedendo se \u00e8 il caso ad ulteriori contatti diretti per i necessari approfondimenti.", "tokens": ["La", "Ditta", "Trotta", "si", "impegna", "a", "dare", "risposta", "motivata", "entro", "30", "giorni", "dalla", "data", "di", "ricevimento", "di", "ciascuna", "richiesta", "scritta", "procedendo", "se", "\u00e8", "il", "caso", "ad", "ulteriori", "contatti", "diretti", "per", "i", "necessari", "approfondimenti"], "lemmas": ["il", "Ditta", "Trotta", "si", "impegnare", "a", "dare", "risposta", "motivare", "entro", "30", "giorno", "da il", "data", "di", "ricevimento", "di", "ciascuno", "richiesta", "scritto", "procedere", "se", "essere", "il", "caso", "a", "ulteriore", "contatto", "diretto", "per", "il", "necessario", "approfondimento"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 50, "original_text": "\u00c8 stipulata un'assicurazione per la copertura totale del rischio Responsabilit\u00e0 Civile derivante dalla circolazione dei veicoli a motore (R.C.A.) a favore e tutela dei viaggiatori.", "tokens": ["\u00c8", "stipulata", "un'", "assicurazione", "per", "la", "copertura", "totale", "del", "rischio", "Responsabilit\u00e0", "Civile", "derivante", "dalla", "circolazione", "dei", "veicoli", "a", "motore", "R.C.A.", "a", "favore", "e", "tutela", "dei", "viaggiatori"], "lemmas": ["essere", "stipulare", "uno", "assicurazione", "per", "il", "copertura", "totale", "di il", "rischio", "Responsabilit\u00e0", "civile", "derivare", "da il", "circolazione", "di il", "veicolo", "a", "motore", "R.C.A.", "a", "favore", "e", "tutela", "di il", "viaggiatore"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 51, "original_text": "La soddisfazione del cliente interno ed esterno (intendendo con questo termine tutti gli stakeholder) costituisce l'obiettivo primario delle attivit\u00e0 di TROTTA e viene conseguita attraverso:\r\n- l'impegno costante del management per la realizzazione della missione;\r\n- il coinvolgimento, la motivazione e lo sviluppo delle professionalit\u00e0 di tutto il personale, che rappresenta il vero patrimonio dell'azienda;\r\n- la gestione efficiente dei propri processi, al fine di utilizzare al meglio le risorse finanziarie fornite dalla collettivit\u00e0;\r\n- l'individuazione delle esigenze dei clienti;\r\n- la traduzione delle esigenze in servizi in grado di soddisfarle;\r\n- l'efficacia dei processi di progettazione ed erogazione dei servizi;\r\n- la definizione, per tali processi, di obiettivi per la qualit\u00e0 che garantiscano il soddisfacimento dei requisiti dei clienti;\r\n- la diffusione e condivisione di tali obiettivi all'interno dell'organizzazione ed il periodico riesame del loro livello di conseguimento;\r\n- lo sviluppo di un rapporto di collaborazione con tutte le Entit\u00e0 coinvolte nel servizio di Trasporto Pubblico Locale;\r\n- l'attuazione di un sistema di miglioramento continuo delle proprie prestazioni, per adeguarsi alle evoluzioni del mercato;\r\n- la comunicazione, attraverso la Carta dei Servizi, dell'impegno di tutte le componenti aziendali per fornire standard di servizio elevati.\r\n- Il Sistema per la gestione della Qualit\u00e0 rappresenta lo strumento attraverso cui la ditta TROTTA pianifica i propri livelli qualitativi e ne verifica il conseguimento;\r\n- assicura la disponibilit\u00e0 delle risorse adeguate;\r\n- governa efficientemente i propri processi;\r\n- assicura il miglioramento continuo del servizio attraverso i tre momenti di pianificazione, controllo e miglioramento dei processi e delle prestazioni", "tokens": ["La", "soddisfazione", "del", "cliente", "interno", "ed", "esterno", "intendendo", "con", "questo", "termine", "tutti", "gli", "stakeholder", "costituisce", "l'", "obiettivo", "primario", "delle", "attivit\u00e0", "di", "TROTTA", "e", "viene", "conseguita", "attraverso", "l'", "impegno", "costante", "del", "management", "per", "la", "realizzazione", "della", "missione", "il", "coinvolgimento", "la", "motivazione", "e", "lo", "sviluppo", "delle", "professionalit\u00e0", "di", "tutto", "il", "personale", "che", "rappresenta", "il", "vero", "patrimonio", "dell'", "azienda", "la", "gestione", "efficiente", "dei", "propri", "processi", "al", "fine", "di", "utilizzare", "al", "meglio", "le", "risorse", "finanziarie", "fornite", "dalla", "collettivit\u00e0", "l'", "individuazione", "delle", "esigenze", "dei", "clienti", "la", "traduzione", "delle", "esigenze", "in", "servizi", "in", "grado", "di", "soddisfarle", "l'", "efficacia", "dei", "processi", "di", "progettazione", "ed", "erogazione", "dei", "servizi", "la", "definizione", "per", "tali", "processi", "di", "obiettivi", "per", "la", "qualit\u00e0", "che", "garantiscano", "il", "soddisfacimento", "dei", "requisiti", "dei", "clienti", "la", "diffusione", "e", "condivisione", "di", "tali", "obiettivi", "all'", "interno", "dell'", "organizzazione", "ed", "il", "periodico", "riesame", "del", "loro", "livello", "di", "conseguimento", "lo", "sviluppo", "di", "un", "rapporto", "di", "collaborazione", "con", "tutte", "le", "Entit\u00e0", "coinvolte", "nel", "servizio", "di", "Trasporto", "Pubblico", "Locale", "l'", "attuazione", "di", "un", "sistema", "di", "miglioramento", "continuo", "delle", "proprie", "prestazioni", "per", "adeguarsi", "alle", "evoluzioni", "del", "mercato", "la", "comunicazione", "attraverso", "la", "Carta", "dei", "Servizi", "dell'", "impegno", "di", "tutte", "le", "componenti", "aziendali", "per", "fornire", "standard", "di", "servizio", "elevati", "Il", "Sistema", "per", "la", "gestione", "della", "Qualit\u00e0", "rappresenta", "lo", "strumento", "attraverso", "cui", "la", "ditta", "TROTTA", "pianifica", "i", "propri", "livelli", "qualitativi", "e", "ne", "verifica", "il", "conseguimento", "assicura", "la", "disponibilit\u00e0", "delle", "risorse", "adeguate", "governa", "efficientemente", "i", "propri", "processi", "assicura", "il", "miglioramento", "continuo", "del", "servizio", "attraverso", "i", "tre", "momenti", "di", "pianificazione", "controllo", "e", "miglioramento", "dei", "processi", "e", "delle", "prestazioni"], "lemmas": ["il", "soddisfazione", "di il", "cliente", "interno", "e", "esterno", "intendere", "con", "questo", "termine", "tutto", "il", "stakeholder", "costituire", "il", "obiettivo", "primario", "di il", "attivit\u00e0", "di", "TROTTA", "e", "venire", "conseguire", "attraverso", "il", "impegno", "costante", "di il", "management", "per", "il", "realizzazione", "di il", "missione", "il", "coinvolgimento", "il", "motivazione", "e", "il", "sviluppo", "di il", "professionalit\u00e0", "di", "tutto", "il", "personale", "che", "rappresentare", "il", "vero", "patrimonio", "di il", "azienda", "il", "gestione", "efficiente", "di il", "proprio", "processo", "a il", "fine", "di", "utilizzare", "a il", "meglio", "il", "risorsa", "finanziario", "fornire", "da il", "collettivit\u00e0", "il", "individuazione", "di il", "esigenza", "di il", "cliente", "il", "traduzione", "di il", "esigenza", "in", "servizio", "in", "grado", "di", "soddisfare le", "il", "efficacia", "di il", "processo", "di", "progettazione", "e", "erogazione", "di il", "servizio", "il", "definizione", "per", "tale", "processo", "di", "obiettivo", "per", "il", "qualit\u00e0", "che", "garantire", "il", "soddisfacimento", "di il", "requisito", "di il", "cliente", "il", "diffusione", "e", "condivisione", "di", "tale", "obiettivo", "a il", "interno", "di il", "organizzazione", "e", "il", "periodico", "riesame", "di il", "loro", "livello", "di", "conseguimento", "il", "sviluppo", "di", "uno", "rapporto", "di", "collaborazione", "con", "tutto", "il", "Entit\u00e0", "coinvolgere", "in il", "servizio", "di", "trasporto", "Pubblico", "Locale", "il", "attuazione", "di", "uno", "sistema", "di", "miglioramento", "continuo", "di il", "proprio", "prestazione", "per", "adeguare si", "a il", "evoluzione", "di il", "mercato", "il", "comunicazione", "attraverso", "il", "Carta", "di il", "servizio", "di il", "impegno", "di", "tutto", "il", "componente", "aziendale", "per", "fornire", "standard", "di", "servizio", "elevato", "il", "sistema", "per", "il", "gestione", "di il", "Qualit\u00e0", "rappresentare", "il", "strumento", "attraverso", "cui", "il", "ditta", "TROTTA", "pianificare", "il", "proprio", "livello", "qualitativo", "e", "ne", "verificare", "il", "conseguimento", "assicurare", "il", "disponibilit\u00e0", "di il", "risorsa", "adeguato", "governare", "efficientemente", "il", "proprio", "processo", "assicurare", "il", "miglioramento", "continuo", "di il", "servizio", "attraverso", "il", "tre", "momento", "di", "pianificazione", "controllo", "e", "miglioramento", "di il", "processo", "e", "di il", "prestazione"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 52, "original_text": "Il Servizio di Trasporto presenta alcuni aspetti fondamentali definiti come fattori di qualit\u00e0, su cui la Ditta sta concentrando il proprio impegno al fine di migliorare il livello del servizio erogato.", "tokens": ["Il", "Servizio", "di", "Trasporto", "presenta", "alcuni", "aspetti", "fondamentali", "definiti", "come", "fattori", "di", "qualit\u00e0", "su", "cui", "la", "Ditta", "sta", "concentrando", "il", "proprio", "impegno", "al", "fine", "di", "migliorare", "il", "livello", "del", "servizio", "erogato"], "lemmas": ["il", "servizio", "di", "trasporto", "presentare", "alcuno", "aspetto", "fondamentale", "definire", "come", "fattore", "di", "qualit\u00e0", "su", "cui", "il", "Ditta", "stare", "concentrare", "il", "proprio", "impegno", "a il", "fine", "di", "migliorare", "il", "livello", "di il", "servizio", "erogato"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 53, "original_text": "Nell'ambito di tali fattori \u00e8 possibile focalizzare degli elementi misurabili, ovvero indicatori di qualit\u00e0, capaci di rappresentarli significativamente.", "tokens": ["Nell'", "ambito", "di", "tali", "fattori", "\u00e8", "possibile", "focalizzare", "degli", "elementi", "misurabili", "ovvero", "indicatori", "di", "qualit\u00e0", "capaci", "di", "rappresentarli", "significativamente"], "lemmas": ["in il", "ambito", "di", "tale", "fattore", "essere", "possibile", "focalizzare", "di il", "elemento", "misurabile", "ovvero", "indicatore", "di", "qualit\u00e0", "capace", "di", "rappresentare li", "significativamente"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 54, "original_text": "Il controllo di alcuni indicatori \u00e8 effettuato direttamente dalla Ditta Trotta che, monitorando costantemente i risultati raggiunti, \u00e8 in grado di garantire all'utenza determinati standard di prestazione. Altri indicatori, la cui valutazione dipende dal giudizio del Cliente, richiedono rilevazioni attraverso interviste ai fruitori del servizio.", "tokens": ["Il", "controllo", "di", "alcuni", "indicatori", "\u00e8", "effettuato", "direttamente", "dalla", "Ditta", "Trotta", "che", "monitorando", "costantemente", "i", "risultati", "raggiunti", "\u00e8", "in", "grado", "di", "garantire", "all'", "utenza", "determinati", "standard", "di", "prestazione", "Altri", "indicatori", "la", "cui", "valutazione", "dipende", "dal", "giudizio", "del", "Cliente", "richiedono", "rilevazioni", "attraverso", "interviste", "ai", "fruitori", "del", "servizio"], "lemmas": ["il", "controllo", "di", "alcuno", "indicatore", "essere", "effettuare", "direttamente", "da il", "Ditta", "Trotta", "che", "monitorare", "costantemente", "il", "risultato", "raggiunto", "essere", "in", "grado", "di", "garantire", "a il", "utenza", "determinato", "standard", "di", "prestazione", "altro", "indicatore", "il", "cui", "valutazione", "dipendere", "da il", "giudizio", "di il", "Cliente", "richiedere", "rilevazione", "attraverso", "intervista", "a il", "fruitore", "di il", "servizio"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 55, "original_text": "L'indagine di soddisfazione dei clienti sul servizio di Trasporto Pubblico Locale si inserisce nel quadro delle azioni individuate dalla ditta TROTTA per migliorare le proprie prestazioni.", "tokens": ["L'", "indagine", "di", "soddisfazione", "dei", "clienti", "sul", "servizio", "di", "Trasporto", "Pubblico", "Locale", "si", "inserisce", "nel", "quadro", "delle", "azioni", "individuate", "dalla", "ditta", "TROTTA", "per", "migliorare", "le", "proprie", "prestazioni"], "lemmas": ["il", "indagine", "di", "soddisfazione", "di il", "cliente", "su il", "servizio", "di", "trasporto", "Pubblico", "Locale", "si", "inserire", "in il", "quadro", "di il", "azione", "individuare", "da il", "ditta", "TROTTA", "per", "migliorare", "il", "proprio", "prestazione"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 56, "original_text": "A fine di verificare la qualit\u00e0 del servizio offerto, sono previste un'indagine statistiche ad utenti scelti in modo casuale alle fermate e sugli autobus nell'area urbana di Benevento, servita dalla rete di trasporti della ditta TROTTA.", "tokens": ["A", "fine", "di", "verificare", "la", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "offerto", "sono", "previste", "un'", "indagine", "statistiche", "ad", "utenti", "scelti", "in", "modo", "casuale", "alle", "fermate", "e", "sugli", "autobus", "nell'", "area", "urbana", "di", "Benevento", "servita", "dalla", "rete", "di", "trasporti", "della", "ditta", "TROTTA"], "lemmas": ["a", "fine", "di", "verificare", "il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "offerto", "essere", "prevedere", "uno", "indagine", "statistico", "a", "utente", "scegliere", "in", "modo", "casuale", "a il", "fermata", "e", "su il", "autobus", "in il", "area", "urbano", "di", "Benevento", "servire", "da il", "rete", "di", "trasporto", "di il", "ditta", "TROTTA"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 57, "original_text": "Al fine di assicurare che il campione dell'utenza intervistata sia rappresentativo dell'intera popolazione degli utenti, saranno individuati i seguenti criteri di segmentazione:\r\n- distribuzione oraria e giornaliera, in modo da coprire uniformemente le ore di erogazione del servizio;\r\n- distribuzione per capolinea di partenza delle linee", "tokens": ["Al", "fine", "di", "assicurare", "che", "il", "campione", "dell'", "utenza", "intervistata", "sia", "rappresentativo", "dell'", "intera", "popolazione", "degli", "utenti", "saranno", "individuati", "i", "seguenti", "criteri", "di", "segmentazione", "distribuzione", "oraria", "e", "giornaliera", "in", "modo", "da", "coprire", "uniformemente", "le", "ore", "di", "erogazione", "del", "servizio", "distribuzione", "per", "capolinea", "di", "partenza", "delle", "linee"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "assicurare", "che", "il", "campione", "di il", "utenza", "intervistato", "essere", "rappresentativo", "di il", "intero", "popolazione", "di il", "utente", "essere", "individuare", "il", "seguente", "criterio", "di", "segmentazione", "distribuzione", "orario", "e", "giornaliero", "in", "modo", "da", "coprire", "uniformemente", "il", "ora", "di", "erogazione", "di il", "servizio", "distribuzione", "per", "capolinea", "di", "partenza", "di il", "linea"]}, {"document": "2f4c39c9fb796e5066ac28770c5724d6", "paragraph_index": 58, "original_text": "I risultati dell'inchiesta consistono in:\r\n- rilevazione del grado di soddisfazione complessivo dell'utenza sui servizi offerti (Qualit\u00e0 Percepita)\r\n- rilevazione del grado di soddisfazione dell'utenza sui singoli fattori di Qualit\u00e0 ove rilevante, distribuzione del dato per fasce d'et\u00e0, occupazione, frequenza d'utilizzo, residenza, linee utilizzate\r\n- rilevazione dei fattori suscettibili di miglioramento e raccolta dei suggerimenti", "tokens": ["I", "risultati", "dell'", "inchiesta", "consistono", "in", "rilevazione", "del", "grado", "di", "soddisfazione", "complessivo", "dell'", "utenza", "sui", "servizi", "offerti", "Qualit\u00e0", "Percepita", "rilevazione", "del", "grado", "di", "soddisfazione", "dell'", "utenza", "sui", "singoli", "fattori", "di", "Qualit\u00e0", "ove", "rilevante", "distribuzione", "del", "dato", "per", "fasce", "d'", "et\u00e0", "occupazione", "frequenza", "d'", "utilizzo", "residenza", "linee", "utilizzate", "rilevazione", "dei", "fattori", "suscettibili", "di", "miglioramento", "e", "raccolta", "dei", "suggerimenti"], "lemmas": ["il", "risultato", "di il", "inchiesta", "consistere", "in", "rilevazione", "di il", "grado", "di", "soddisfazione", "complessivo", "di il", "utenza", "su il", "servizio", "offerto", "Qualit\u00e0", "Percepita", "rilevazione", "di il", "grado", "di", "soddisfazione", "di il", "utenza", "su il", "singolo", "fattore", "di", "Qualit\u00e0", "ove", "rilevante", "distribuzione", "di il", "dato", "per", "fascia", "di", "et\u00e0", "occupazione", "frequenza", "di", "utilizzo", "residenza", "linea", "utilizzato", "rilevazione", "di il", "fattore", "suscettibile", "di", "miglioramento", "e", "raccolta", "di il", "suggerimento"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 1, "original_text": "La Carta dei Servizi (di seguito Carta) \u00e8 uno strumento operativo voluto da una direttiva della Presidenza del Consiglio dei Ministri del 27 gennaio 1994 che fissa i principi ai quali deve uniformarsi l'erogazione dei servizi pubblici.", "tokens": ["La", "Carta", "dei", "Servizi", "di", "seguito", "Carta", "\u00e8", "uno", "strumento", "operativo", "voluto", "da", "una", "direttiva", "della", "Presidenza", "del", "Consiglio", "dei", "Ministri", "del", "27", "gennaio", "1994", "che", "fissa", "i", "principi", "ai", "quali", "deve", "uniformarsi", "l'", "erogazione", "dei", "servizi", "pubblici"], "lemmas": ["il", "Carta", "di il", "servizio", "di", "seguito", "Carta", "essere", "uno", "strumento", "operativo", "volere", "da", "uno", "direttiva", "di il", "Presidenza", "di il", "consiglio", "di il", "ministro", "di il", "27", "gennaio", "1994", "che", "fissare", "il", "principio", "a il", "quale", "dovere", "uniformare si", "il", "erogazione", "di il", "servizio", "pubblico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 2, "original_text": "A tale scopo l'art. 2 comma 461 della Legge Finanziaria anno 2008 ha stabilito che gli Enti locali, per garantire l'universalit\u00e0, la qualit\u00e0 e l'economicit\u00e0 dei servizi, sono tenuti a definire una \"carta della qualit\u00e0 dei servizi\" d'intesa con le organizzazioni dei consumatori.", "tokens": ["A", "tale", "scopo", "l'", "art.", "2", "comma", "461", "della", "Legge", "Finanziaria", "anno", "2008", "ha", "stabilito", "che", "gli", "Enti", "locali", "per", "garantire", "l'", "universalit\u00e0", "la", "qualit\u00e0", "e", "l'", "economicit\u00e0", "dei", "servizi", "sono", "tenuti", "a", "definire", "una", "carta", "della", "qualit\u00e0", "dei", "servizi", "d'", "intesa", "con", "le", "organizzazioni", "dei", "consumatori"], "lemmas": ["a", "tale", "scopo", "il", "articolo", "2", "comma", "461", "di il", "Legge", "Finanziaria", "anno", "2008", "avere", "stabilire", "che", "il", "Enti", "locale", "per", "garantire", "il", "universalit\u00e0", "il", "qualit\u00e0", "e", "il", "economicit\u00e0", "di il", "servizio", "essere", "tenere", "a", "definire", "uno", "carta", "di il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "di", "intesa", "con", "il", "organizzazione", "di il", "consumatore"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 3, "original_text": "Nella carta vanno precisati gli standard delle prestazioni erogate, le modalit\u00e0 di accesso alle informazioni, quelle per fare reclamo e l'accesso alle procedure conciliative e giudiziarie.", "tokens": ["Nella", "carta", "vanno", "precisati", "gli", "standard", "delle", "prestazioni", "erogate", "le", "modalit\u00e0", "di", "accesso", "alle", "informazioni", "quelle", "per", "fare", "reclamo", "e", "l'", "accesso", "alle", "procedure", "conciliative", "e", "giudiziarie"], "lemmas": ["in il", "carta", "andare", "precisare", "il", "standard", "di il", "prestazione", "erogato", "il", "modalit\u00e0", "di", "accesso", "a il", "informazione", "quello", "per", "fare", "reclamo", "e", "il", "accesso", "a il", "procedura", "conciliativo", "e", "giudiziario"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 4, "original_text": "A tal proposito per riferimento si rimanda alle \"Linee Guida\" pubblicate dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri sulla G.U. n. 72 del 2013. Il confronto con le associazioni dei consumatori deve essere costante.", "tokens": ["A", "tal", "proposito", "per", "riferimento", "si", "rimanda", "alle", "Linee", "Guida", "pubblicate", "dalla", "Presidenza", "del", "Consiglio", "dei", "Ministri", "sulla", "G.U.", "n.", "72", "del", "2013", "Il", "confronto", "con", "le", "associazioni", "dei", "consumatori", "deve", "essere", "costante"], "lemmas": ["a", "tale", "proposito", "per", "riferimento", "si", "rimandare", "a il", "Linee", "Guida", "pubblicare", "da il", "Presidenza", "di il", "consiglio", "di il", "ministro", "su il", "G.U.", "numero", "72", "di il", "2013", "il", "confronto", "con", "il", "associazione", "di il", "consumatore", "dovere", "essere", "costante"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 5, "original_text": "La Carta ha la finalit\u00e0 di qualificare il livello dei servizi offerto nei riguardi non solo del committente del servizio, ma soprattutto nei riguardi dei singoli utilizzatori dello stesso, garantendo il controllo delle attivit\u00e0 svolte, il colloquio continuo con l'utenza e l'intervento per l'attuazione ed il rispetto dei principi della \"Carta\".", "tokens": ["La", "Carta", "ha", "la", "finalit\u00e0", "di", "qualificare", "il", "livello", "dei", "servizi", "offerto", "nei", "riguardi", "non", "solo", "del", "committente", "del", "servizio", "ma", "soprattutto", "nei", "riguardi", "dei", "singoli", "utilizzatori", "dello", "stesso", "garantendo", "il", "controllo", "delle", "attivit\u00e0", "svolte", "il", "colloquio", "continuo", "con", "l'", "utenza", "e", "l'", "intervento", "per", "l'", "attuazione", "ed", "il", "rispetto", "dei", "principi", "della", "Carta"], "lemmas": ["il", "Carta", "avere", "il", "finalit\u00e0", "di", "qualificare", "il", "livello", "di il", "servizio", "offrire", "in il", "riguardo", "non", "solo", "di il", "committente", "di il", "servizio", "ma", "soprattutto", "in il", "riguardo", "di il", "singolo", "utilizzatore", "di il", "stesso", "garantere", "il", "controllo", "di il", "attivit\u00e0", "svolto", "il", "colloquio", "continuo", "con", "il", "utenza", "e", "il", "intervento", "per", "il", "attuazione", "e", "il", "rispetto", "di il", "principio", "di il", "Carta"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 6, "original_text": "La Carta rappresenta quindi l'impegno dell'ATI (Associazione Temporanea d'Imprese) ad assicurare la qualit\u00e0 nei confronti dei clienti e dei fruitori dei servizi in genere, entro gli standard stabiliti nel documento ed agisce sulla chiarezza del rapporto e sulle strategie di miglioramento continuo del prodotto servizio.", "tokens": ["La", "Carta", "rappresenta", "quindi", "l'", "impegno", "dell'", "ATI", "Associazione", "Temporanea", "d'", "Imprese", "ad", "assicurare", "la", "qualit\u00e0", "nei", "confronti", "dei", "clienti", "e", "dei", "fruitori", "dei", "servizi", "in", "genere", "entro", "gli", "standard", "stabiliti", "nel", "documento", "ed", "agisce", "sulla", "chiarezza", "del", "rapporto", "e", "sulle", "strategie", "di", "miglioramento", "continuo", "del", "prodotto", "servizio"], "lemmas": ["il", "Carta", "rappresentare", "quindi", "il", "impegno", "di il", "ATI", "associazione", "Temporanea", "di", "imprese", "a", "assicurare", "il", "qualit\u00e0", "in il", "confronto", "di il", "cliente", "e", "di il", "fruitore", "di il", "servizio", "in", "genere", "entro", "il", "standard", "stabilire", "in il", "documento", "e", "agire", "su il", "chiarezza", "di il", "rapporto", "e", "su il", "strategia", "di", "miglioramento", "continuo", "di il", "prodotto", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 7, "original_text": "La Carta si applica alle seguenti attivit\u00e0:\r\n- Raccolta e trasporto rifiuti solidi urbani, urbani ingombranti, speciali assimilati agli urbani, urbani pericolosi.\r\n- Raccolta differenziata\r\n- Pulizia stradale sia meccanizzata che manuale\r\n- Smaltimento rifiuti solidi urbani indifferenziati, rifiuti solidi urbani differenziati, urbani ingombranti, speciali assimilati agli urbani, urbani pericolosi\r\n- Servizi accessori: pulizia caditoie stradali, diserbo stradale meccanizzato e chimico, rimozione manifesti abusivi, cancellazione scritte abusive", "tokens": ["La", "Carta", "si", "applica", "alle", "seguenti", "attivit\u00e0", "Raccolta", "e", "trasporto", "rifiuti", "solidi", "urbani", "urbani", "ingombranti", "speciali", "assimilati", "agli", "urbani", "urbani", "pericolosi", "Raccolta", "differenziata", "Pulizia", "stradale", "sia", "meccanizzata", "che", "manuale", "Smaltimento", "rifiuti", "solidi", "urbani", "indifferenziati", "rifiuti", "solidi", "urbani", "differenziati", "urbani", "ingombranti", "speciali", "assimilati", "agli", "urbani", "urbani", "pericolosi", "Servizi", "accessori", "pulizia", "caditoie", "stradali", "diserbo", "stradale", "meccanizzato", "e", "chimico", "rimozione", "manifesti", "abusivi", "cancellazione", "scritte", "abusive"], "lemmas": ["il", "Carta", "si", "applicare", "a il", "seguente", "attivit\u00e0", "raccolta", "e", "trasporto", "rifiuto", "solido", "urbano", "urbano", "ingombrante", "speciale", "assimilare", "a il", "urbano", "urbano", "pericoloso", "raccolta", "differenziato", "Pulizia", "stradale", "essere", "meccanizzare", "che", "manuale", "smaltimento", "rifiuto", "solido", "urbano", "indifferenziato", "rifiuto", "solido", "urbano", "differenziare", "urbano", "ingombrante", "speciale", "assimilare", "a il", "urbano", "urbano", "pericoloso", "servizio", "accessorio", "puliziare", "caditoia", "stradale", "diserbo", "stradale", "meccanizzato", "e", "chimico", "rimozione", "manifesto", "abusivo", "cancellazione", "scrivere", "abusivo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 8, "original_text": "I principi della \"Carta\" sono correlabili ai criteri di qualit\u00e0 del servizio, di tutela del cittadino quale fruitore dello stesso e di garanzia del rispetto della qualit\u00e0 e dell'ambiente.", "tokens": ["I", "principi", "della", "Carta", "sono", "correlabili", "ai", "criteri", "di", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "di", "tutela", "del", "cittadino", "quale", "fruitore", "dello", "stesso", "e", "di", "garanzia", "del", "rispetto", "della", "qualit\u00e0", "e", "dell'", "ambiente"], "lemmas": ["il", "principio", "di il", "Carta", "essere", "correlabili", "a il", "criterio", "di", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "di", "tutela", "di il", "cittadino", "quale", "fruitore", "di il", "stesso", "e", "di", "garanzia", "di il", "rispetto", "di il", "qualit\u00e0", "e", "di il", "ambiente"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 9, "original_text": "Nella Carta il cittadino trova informazioni chiare sulla metodologia di erogazione e standard di qualit\u00e0 dei servizi, sui propri diritti e modalit\u00e0 di tutela, nonch\u00e9 gli indirizzi, i contatti, le procedure, i tempi e tutto ci\u00f2 che serve per capire il funzionamento del sistema.", "tokens": ["Nella", "Carta", "il", "cittadino", "trova", "informazioni", "chiare", "sulla", "metodologia", "di", "erogazione", "e", "standard", "di", "qualit\u00e0", "dei", "servizi", "sui", "propri", "diritti", "e", "modalit\u00e0", "di", "tutela", "nonch\u00e9", "gli", "indirizzi", "i", "contatti", "le", "procedure", "i", "tempi", "e", "tutto", "ci\u00f2", "che", "serve", "per", "capire", "il", "funzionamento", "del", "sistema"], "lemmas": ["in il", "Carta", "il", "cittadino", "trovare", "informazione", "chiaro", "su il", "metodologia", "di", "erogazione", "e", "standard", "di", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "su il", "proprio", "diritto", "e", "modalit\u00e0", "di", "tutela", "nonch\u00e9", "il", "indirizzo", "il", "contatto", "il", "procedura", "il", "tempo", "e", "tutto", "ci\u00f2", "che", "servire", "per", "capire", "il", "funzionamento", "di il", "sistema"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 10, "original_text": "L'utente ha pertanto l'opportunit\u00e0 di interagire con l'Azienda fornendo indicazioni sulla qualit\u00e0 del servizio e suggerimenti per migliorarlo e renderlo completo.", "tokens": ["L'", "utente", "ha", "pertanto", "l'", "opportunit\u00e0", "di", "interagire", "con", "l'", "Azienda", "fornendo", "indicazioni", "sulla", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "e", "suggerimenti", "per", "migliorarlo", "e", "renderlo", "completo"], "lemmas": ["il", "utente", "avere", "pertanto", "il", "opportunit\u00e0", "di", "interagire", "con", "il", "Azienda", "fornire", "indicazione", "su il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "e", "suggerimento", "per", "migliorare lo", "e", "rendere lo", "completo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 11, "original_text": "I servizi di igiene urbana sono stati affidati dal Comune di Viterbo all'ATI (Associazione Temporanea d'Imprese) composta da GE.SE.NU. S.p.A (Mandataria) e COSP TECNO SERVICE Soc. Cooperativa (Mandante) con Contratto Rep. N. 25038/13 del 24/07/2020 -CIG: 7832030B9B e successivo Atto di Sottomissione di cui alla Determinazione di impegno di spesa n. 5381 del 11/12/2020.", "tokens": ["I", "servizi", "di", "igiene", "urbana", "sono", "stati", "affidati", "dal", "Comune", "di", "Viterbo", "all'", "ATI", "Associazione", "Temporanea", "d'", "Imprese", "composta", "da", "GE.SE.NU", "S.p", "A", "Mandataria", "e", "COSP", "TECNO", "SERVICE", "Soc", "Cooperativa", "Mandante", "con", "Contratto", "Rep", "N.", "25038/13", "del", "24/07/2020", "-CIG", "7832030B9B", "e", "successivo", "Atto", "di", "Sottomissione", "di", "cui", "alla", "Determinazione", "di", "impegno", "di", "spesa", "n.", "5381", "del", "11/12/2020"], "lemmas": ["il", "servizio", "di", "igiene", "urbano", "essere", "essere", "affidare", "da il", "comune", "di", "Viterbo", "a il", "ATI", "associazione", "Temporanea", "di", "imprese", "comporre", "da", "GE.SE.NU", "S.p", "a", "Mandataria", "e", "COSP", "TECNO", "SERVICE", "soc", "cooperativa", "mandante", "con", "Contratto", "rep", "N.", "25038/13", "di il", "24/07/2020", "-CIG", "7832030B9B", "e", "successivo", "Atto", "di", "Sottomissione", "di", "cui", "a il", "determinazione", "di", "impegno", "di", "spesa", "numero", "5381", "di il", "11/12/2020"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 12, "original_text": "GESENU GE.SE.NU. S.p.A. \u00e8 una societ\u00e0 per azioni a capitale misto pubblico-privato, fondata nel 1980 tra il Comune di Perugia ed una compagine societaria privata, per iniziare un percorso di proficua collaborazione nella pianificazione e nell'erogazione di servizi di igiene ambientale, rispondendo in tal modo ad una domanda di primaria importanza per l'intera collettivit\u00e0, con soluzioni ed interventi di tutela della salute degli individui, del decoro e dell'immagine della citt\u00e0 e delle aree periferiche.", "tokens": ["GESENU", "GE.SE.NU", "S.p", "A.", "\u00e8", "una", "societ\u00e0", "per", "azioni", "a", "capitale", "misto", "pubblico", "privato", "fondata", "nel", "1980", "tra", "il", "Comune", "di", "Perugia", "ed", "una", "compagine", "societaria", "privata", "per", "iniziare", "un", "percorso", "di", "proficua", "collaborazione", "nella", "pianificazione", "e", "nell'", "erogazione", "di", "servizi", "di", "igiene", "ambientale", "rispondendo", "in", "tal", "modo", "ad", "una", "domanda", "di", "primaria", "importanza", "per", "l'", "intera", "collettivit\u00e0", "con", "soluzioni", "ed", "interventi", "di", "tutela", "della", "salute", "degli", "individui", "del", "decoro", "e", "dell'", "immagine", "della", "citt\u00e0", "e", "delle", "aree", "periferiche"], "lemmas": ["GESENU", "GE.SE.NU", "S.p", "A.", "essere", "uno", "societ\u00e0", "per", "azione", "a", "capitale", "misto", "pubblico", "privato", "fondare", "in il", "1980", "tra", "il", "comune", "di", "Perugia", "e", "uno", "compagine", "societario", "privato", "per", "iniziare", "uno", "percorso", "di", "proficuo", "collaborazione", "in il", "pianificazione", "e", "in il", "erogazione", "di", "servizio", "di", "igiene", "ambientale", "rispondere", "in", "tale", "modo", "a", "uno", "domanda", "di", "primario", "importanza", "per", "il", "intero", "collettivit\u00e0", "con", "soluzione", "e", "intervento", "di", "tutela", "di il", "salute", "di il", "individuo", "di il", "decoro", "e", "di il", "immagine", "di il", "citt\u00e0", "e", "di il", "area", "periferico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 13, "original_text": "Cosp Tecno Service Soc. Cooperativa che opera nel mercato nazionale dei servizi integrati, pulizie, sanificazioni e nel settore ecologia-ambiente. La cooperativa, fondata nel 1973, ha la propria sede legale a Terni e pu\u00f2 contare su una forza lavoro di circa 1.300 unit\u00e0 ed un fatturato di 52.000.000 Euro.", "tokens": ["Cosp", "Tecno", "Service", "Soc", "Cooperativa", "che", "opera", "nel", "mercato", "nazionale", "dei", "servizi", "integrati", "pulizie", "sanificazioni", "e", "nel", "settore", "ecologia", "ambiente", "La", "cooperativa", "fondata", "nel", "1973", "ha", "la", "propria", "sede", "legale", "a", "Terni", "e", "pu\u00f2", "contare", "su", "una", "forza", "lavoro", "di", "circa", "1.300", "unit\u00e0", "ed", "un", "fatturato", "di", "52.000.000", "Euro"], "lemmas": ["cosp", "Tecno", "Service", "soc", "cooperativa", "che", "operare", "in il", "mercato", "nazionale", "di il", "servizio", "integrato", "pulizia", "sanificazione", "e", "in il", "settore", "ecologia", "ambiente", "il", "cooperativa", "fondato", "in il", "1973", "avere", "il", "proprio", "sede", "legale", "a", "Terni", "e", "potere", "contare", "su", "uno", "forza", "lavoro", "di", "circa", "1.300", "unit\u00e0", "e", "uno", "fatturato", "di", "52.000.000", "Euro"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 14, "original_text": "Cosp Tecno Service \u00e8 presente in nove Regioni (Umbria, Lazio, Marche, Abruzzo, Liguria, Toscana, Emilia Romagna, Basilicata e Molise) ed eroga i propri servizi conformemente agli standard internazionali pi\u00f9 importanti, come ISO 9001, ISO 14001, ISO 45001, SA8000 e Regolamento EMAS.", "tokens": ["Cosp", "Tecno", "Service", "\u00e8", "presente", "in", "nove", "Regioni", "Umbria", "Lazio", "Marche", "Abruzzo", "Liguria", "Toscana", "Emilia", "Romagna", "Basilicata", "e", "Molise", "ed", "eroga", "i", "propri", "servizi", "conformemente", "agli", "standard", "internazionali", "pi\u00f9", "importanti", "come", "ISO", "9001", "ISO", "14001", "ISO", "45001", "SA8000", "e", "Regolamento", "EMAS"], "lemmas": ["cosp", "Tecno", "Service", "essere", "presente", "in", "nove", "regione", "Umbria", "Lazio", "Marche", "Abruzzo", "Liguria", "Toscana", "Emilia", "Romagna", "Basilicata", "e", "Molise", "e", "erogare", "il", "proprio", "servizio", "conformemente", "a il", "standard", "internazionale", "pi\u00f9", "importante", "come", "ISO", "9001", "ISO", "14001", "ISO", "45001", "SA8000", "e", "regolamento", "EMAS"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 15, "original_text": "I servizi e le attivit\u00e0 sono gestiti secondo le migliori tecnologie e modalit\u00e0 operative e comunque nel rispetto delle regole e dei principi generali previsti dalla vigente legislazione. In nessun caso il perseguimento di interessi societari possono giustificare comportamenti non onesti.", "tokens": ["I", "servizi", "e", "le", "attivit\u00e0", "sono", "gestiti", "secondo", "le", "migliori", "tecnologie", "e", "modalit\u00e0", "operative", "e", "comunque", "nel", "rispetto", "delle", "regole", "e", "dei", "principi", "generali", "previsti", "dalla", "vigente", "legislazione", "In", "nessun", "caso", "il", "perseguimento", "di", "interessi", "societari", "possono", "giustificare", "comportamenti", "non", "onesti"], "lemmas": ["il", "servizio", "e", "il", "attivit\u00e0", "essere", "gestire", "secondo", "il", "migliore", "tecnologia", "e", "modalit\u00e0", "operativo", "e", "comunque", "in il", "rispetto", "di il", "regola", "e", "di il", "principio", "generale", "prevedere", "da il", "vigente", "legislazione", "in", "nessuno", "caso", "il", "perseguimento", "di", "interesse", "societare", "potere", "giustificare", "comportamento", "non", "onesto"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 16, "original_text": "Il soggetto gestore si impegna a gestire i propri servizi nel rispetto dei principi di uguaglianza dei diritti degli utenti e senza discriminazione di sesso, razza o religione; garantisce inoltre la parit\u00e0 di trattamento degli utenti stessi, a parit\u00e0 di condizioni del servizio prestato nell'ambito di aree e categorie omogenee di fornitura.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "a", "gestire", "i", "propri", "servizi", "nel", "rispetto", "dei", "principi", "di", "uguaglianza", "dei", "diritti", "degli", "utenti", "e", "senza", "discriminazione", "di", "sesso", "razza", "o", "religione", "garantisce", "inoltre", "la", "parit\u00e0", "di", "trattamento", "degli", "utenti", "stessi", "a", "parit\u00e0", "di", "condizioni", "del", "servizio", "prestato", "nell'", "ambito", "di", "aree", "e", "categorie", "omogenee", "di", "fornitura"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "gestire", "il", "proprio", "servizio", "in il", "rispetto", "di il", "principio", "di", "uguaglianza", "di il", "diritto", "di il", "utente", "e", "senza", "discriminazione", "di", "sesso", "razza", "o", "religione", "garantire", "inoltre", "il", "parit\u00e0", "di", "trattamento", "di il", "utente", "stesso", "a", "parit\u00e0", "di", "condizione", "di il", "servizio", "prestare", "in il", "ambito", "di", "area", "e", "categoria", "omogeneo", "di", "fornitura"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 17, "original_text": "Il soggetto gestore ispira i propri comportamenti nei confronti dei cittadini ai principi di obiettivit\u00e0, giustizia ed imparzialit\u00e0.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "ispira", "i", "propri", "comportamenti", "nei", "confronti", "dei", "cittadini", "ai", "principi", "di", "obiettivit\u00e0", "giustizia", "ed", "imparzialit\u00e0"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "ispirare", "il", "proprio", "comportamento", "in il", "confronto", "di il", "cittadino", "a il", "principio", "di", "obiettivit\u00e0", "giustizia", "e", "imparzialit\u00e0"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 18, "original_text": "Il soggetto gestore si impegna a garantire un servizio continuo e regolare e ridurre la durata di eventuali disservizi. L'eventuale sospensione o riduzione dei servizi sar\u00e0 imputabile solo a condizioni indipendenti dalla volont\u00e0 aziendale (impedimenti di terzi, eventi naturali, scioperi). In tal caso il soggetto gestore si impegna ad adottare tutte le misure ed i provvedimenti necessari per ridurre al minimo i tempi di disservizi e si impegna ad attivare servizi sostitutivi di emergenza al fine di arrecare all'utente il minor disagio possibile.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "a", "garantire", "un", "servizio", "continuo", "e", "regolare", "e", "ridurre", "la", "durata", "di", "eventuali", "disservizi", "L'", "eventuale", "sospensione", "o", "riduzione", "dei", "servizi", "sar\u00e0", "imputabile", "solo", "a", "condizioni", "indipendenti", "dalla", "volont\u00e0", "aziendale", "impedimenti", "di", "terzi", "eventi", "naturali", "scioperi", "In", "tal", "caso", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "ad", "adottare", "tutte", "le", "misure", "ed", "i", "provvedimenti", "necessari", "per", "ridurre", "al", "minimo", "i", "tempi", "di", "disservizi", "e", "si", "impegna", "ad", "attivare", "servizi", "sostitutivi", "di", "emergenza", "al", "fine", "di", "arrecare", "all'", "utente", "il", "minor", "disagio", "possibile"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "garantire", "uno", "servizio", "continuo", "e", "regolare", "e", "ridurre", "il", "durata", "di", "eventuale", "disservizio", "il", "eventuale", "sospensione", "o", "riduzione", "di il", "servizio", "essere", "imputabile", "solo", "a", "condizione", "indipendente", "da il", "volont\u00e0", "aziendale", "impedimento", "di", "terzo", "evento", "naturale", "sciopero", "in", "tale", "caso", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "adottare", "tutto", "il", "misura", "e", "il", "provvedimento", "necessario", "per", "ridurre", "a il", "minimo", "il", "tempo", "di", "disservizio", "e", "si", "impegnare", "a", "attivare", "servizio", "sostitutivo", "di", "emergenza", "a il", "fine", "di", "arrecare", "a il", "utente", "il", "minore", "disagio", "possibile"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 19, "original_text": "Trattandosi di servizi essenziali ai sensi della Legge 146/90, in caso di astensione dal lavoro da parte del proprio personale per scioperi, il soggetto gestore garantisce comunque i servizi minimi previsti dall'accordo con le Organizzazioni Sindacali.", "tokens": ["Trattandosi", "di", "servizi", "essenziali", "ai", "sensi", "della", "Legge", "146/90", "in", "caso", "di", "astensione", "dal", "lavoro", "da", "parte", "del", "proprio", "personale", "per", "scioperi", "il", "soggetto", "gestore", "garantisce", "comunque", "i", "servizi", "minimi", "previsti", "dall'", "accordo", "con", "le", "Organizzazioni", "Sindacali"], "lemmas": ["Trattandosi", "di", "servizio", "essenziale", "a il", "senso", "di il", "Legge", "146/90", "in", "caso", "di", "astensione", "da il", "lavoro", "da", "parte", "di il", "proprio", "personale", "per", "sciopero", "il", "soggetto", "gestore", "garantire", "comunque", "il", "servizio", "minimo", "prevedere", "da il", "accordo", "con", "il", "Organizzazioni", "Sindacali"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 20, "original_text": "L'utente, singolarmente o attraverso Associazioni dei Consumatori espressamente delegate, ha il diritto di richiedere al soggetto gestore, ai sensi della Legge 241/90, le informazioni e i chiarimenti che lo riguardano, a presentare reclami e istanze, a produrre memorie e documenti. L'utente ha inoltre il diritto di partecipare attivamente alla vita aziendale presentando osservazioni e suggerimenti per il miglioramento del servizio.", "tokens": ["L'", "utente", "singolarmente", "o", "attraverso", "Associazioni", "dei", "Consumatori", "espressamente", "delegate", "ha", "il", "diritto", "di", "richiedere", "al", "soggetto", "gestore", "ai", "sensi", "della", "Legge", "241/90", "le", "informazioni", "e", "i", "chiarimenti", "che", "lo", "riguardano", "a", "presentare", "reclami", "e", "istanze", "a", "produrre", "memorie", "e", "documenti", "L'", "utente", "ha", "inoltre", "il", "diritto", "di", "partecipare", "attivamente", "alla", "vita", "aziendale", "presentando", "osservazioni", "e", "suggerimenti", "per", "il", "miglioramento", "del", "servizio"], "lemmas": ["il", "utente", "singolarmente", "o", "attraverso", "associazione", "di il", "consumatore", "espressamente", "delegato", "avere", "il", "diritto", "di", "richiedere", "a il", "soggetto", "gestore", "a il", "senso", "di il", "Legge", "241/90", "il", "informazione", "e", "il", "chiarimento", "che", "lo", "riguardare", "a", "presentare", "reclamo", "e", "istanza", "a", "produrre", "memoria", "e", "documento", "il", "utente", "avere", "inoltre", "il", "diritto", "di", "partecipare", "attivamente", "a il", "vita", "aziendale", "presentare", "osservazione", "e", "suggerimento", "per", "il", "miglioramento", "di il", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 21, "original_text": "Per gli aspetti di relazione con l'utente, il soggetto gestore si impegna a garantire l'identificabilit\u00e0 del proprio personale che, a tal scopo, \u00e8 munito di tesserino di riconoscimento ben visibile da tutti. Nelle comunicazioni telefoniche, il personale aziendale \u00e8 tenuto a fornire le proprie generalit\u00e0: nome, cognome e nominativo del responsabile dell'area di contatto.", "tokens": ["Per", "gli", "aspetti", "di", "relazione", "con", "l'", "utente", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "a", "garantire", "l'", "identificabilit\u00e0", "del", "proprio", "personale", "che", "a", "tal", "scopo", "\u00e8", "munito", "di", "tesserino", "di", "riconoscimento", "ben", "visibile", "da", "tutti", "Nelle", "comunicazioni", "telefoniche", "il", "personale", "aziendale", "\u00e8", "tenuto", "a", "fornire", "le", "proprie", "generalit\u00e0", "nome", "cognome", "e", "nominativo", "del", "responsabile", "dell'", "area", "di", "contatto"], "lemmas": ["per", "il", "aspetto", "di", "relazione", "con", "il", "utente", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "garantire", "il", "identificabilit\u00e0", "di il", "proprio", "personale", "che", "a", "tale", "scopo", "essere", "munire", "di", "tesserino", "di", "riconoscimento", "bene", "visibile", "da", "tutto", "in il", "comunicazione", "telefonico", "il", "personale", "aziendale", "essere", "tenere", "a", "fornire", "il", "proprio", "generalit\u00e0", "nome", "cognome", "e", "nominativo", "di il", "responsabile", "di il", "area", "di", "contatto"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 22, "original_text": "Gli utenti, le Associazioni che li rappresentano il Comune di Viterbo hanno il diritto di conoscere i dati quantitativi e statistici riguardanti le attivit\u00e0 di servizio.", "tokens": ["Gli", "utenti", "le", "Associazioni", "che", "li", "rappresentano", "il", "Comune", "di", "Viterbo", "hanno", "il", "diritto", "di", "conoscere", "i", "dati", "quantitativi", "e", "statistici", "riguardanti", "le", "attivit\u00e0", "di", "servizio"], "lemmas": ["il", "utente", "il", "Associazioni", "che", "li", "rappresentare", "il", "comune", "di", "Viterbo", "avere", "il", "diritto", "di", "conoscere", "il", "dato", "quantitativo", "e", "statistico", "riguardare", "il", "attivit\u00e0", "di", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 23, "original_text": "il Comune di Viterbo ha il diritto, nel perseguimento dell'interesse pubblico, di monitorare e controllare l'andamento dei servizi pubblici affidati al soggetto gestore anche attraverso la conoscenza dei dati quantitativi di produzione.", "tokens": ["il", "Comune", "di", "Viterbo", "ha", "il", "diritto", "nel", "perseguimento", "dell'", "interesse", "pubblico", "di", "monitorare", "e", "controllare", "l'", "andamento", "dei", "servizi", "pubblici", "affidati", "al", "soggetto", "gestore", "anche", "attraverso", "la", "conoscenza", "dei", "dati", "quantitativi", "di", "produzione"], "lemmas": ["il", "comune", "di", "Viterbo", "avere", "il", "diritto", "in il", "perseguimento", "di il", "interesse", "pubblico", "di", "monitorare", "e", "controllare", "il", "andamento", "di il", "servizio", "pubblico", "affidare", "a il", "soggetto", "gestore", "anche", "attraverso", "il", "conoscenza", "di il", "dato", "quantitativo", "di", "produzione"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 24, "original_text": "A tale scopo, il soggetto gestore si impegna a garantire la pi\u00f9 completa trasparenza in ordine a tali dati assicurandone la periodica e tempestiva trasmissione al Comune di Viterbo con la cadenza prevista dal contratto di servizio.", "tokens": ["A", "tale", "scopo", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "a", "garantire", "la", "pi\u00f9", "completa", "trasparenza", "in", "ordine", "a", "tali", "dati", "assicurandone", "la", "periodica", "e", "tempestiva", "trasmissione", "al", "Comune", "di", "Viterbo", "con", "la", "cadenza", "prevista", "dal", "contratto", "di", "servizio"], "lemmas": ["a", "tale", "scopo", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "garantire", "il", "pi\u00f9", "completo", "trasparenza", "in", "ordine", "a", "tale", "dato", "assicurira ne", "il", "periodico", "e", "tempestivo", "trasmissione", "a il", "comune", "di", "Viterbo", "con", "il", "cadenza", "prevedere", "da il", "contratto", "di", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 25, "original_text": "Il soggetto gestore persegue l'obiettivo del continuo e progressivo miglioramento dei servizi adottando soluzioni tecnologiche e organizzative adeguate per il continuo incremento dell'efficienza e dell'efficacia delle prestazioni erogate a tutela del cittadino e della qualit\u00e0 ambientale.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "persegue", "l'", "obiettivo", "del", "continuo", "e", "progressivo", "miglioramento", "dei", "servizi", "adottando", "soluzioni", "tecnologiche", "e", "organizzative", "adeguate", "per", "il", "continuo", "incremento", "dell'", "efficienza", "e", "dell'", "efficacia", "delle", "prestazioni", "erogate", "a", "tutela", "del", "cittadino", "e", "della", "qualit\u00e0", "ambientale"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "perseguere", "il", "obiettivo", "di il", "continuo", "e", "progressivo", "miglioramento", "di il", "servizio", "adottare", "soluzione", "tecnologico", "e", "organizzativo", "adeguato", "per", "il", "continuo", "incremento", "di il", "efficienza", "e", "di il", "efficacia", "di il", "prestazione", "erogare", "a", "tutela", "di il", "cittadino", "e", "di il", "qualit\u00e0", "ambientale"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 26, "original_text": "Nell'attuazione dei propri compiti il soggetto gestore si impegna a salvaguardare con le proprie scelte l'ambiente e la salute umana. Inoltre assume il principio della tutela delle risorse primarie per attuare strategie ambientali volte a valorizzare e risparmiare le stesse, sia in termini economici che strutturali. L'efficienza dei mezzi e degli impianti quotidianamente usati, nonch\u00e9 il costante controllo delle emissioni e dispersioni sul suolo, nell'aria e nell'acqua sono azioni che il soggetto gestore assume come regola inderogabile nel proprio agire.", "tokens": ["Nell'", "attuazione", "dei", "propri", "compiti", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "a", "salvaguardare", "con", "le", "proprie", "scelte", "l'", "ambiente", "e", "la", "salute", "umana", "Inoltre", "assume", "il", "principio", "della", "tutela", "delle", "risorse", "primarie", "per", "attuare", "strategie", "ambientali", "volte", "a", "valorizzare", "e", "risparmiare", "le", "stesse", "sia", "in", "termini", "economici", "che", "strutturali", "L'", "efficienza", "dei", "mezzi", "e", "degli", "impianti", "quotidianamente", "usati", "nonch\u00e9", "il", "costante", "controllo", "delle", "emissioni", "e", "dispersioni", "sul", "suolo", "nell'", "aria", "e", "nell'", "acqua", "sono", "azioni", "che", "il", "soggetto", "gestore", "assume", "come", "regola", "inderogabile", "nel", "proprio", "agire"], "lemmas": ["in il", "attuazione", "di il", "proprio", "compito", "il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "salvaguardare", "con", "il", "proprio", "scelta", "il", "ambiente", "e", "il", "salute", "umano", "inoltre", "assumere", "il", "principio", "di il", "tutela", "di il", "risorsa", "primario", "per", "attuare", "strategia", "ambientale", "volgere", "a", "valorizzare", "e", "risparmiare", "il", "stesso", "sia", "in", "termine", "economico", "che", "strutturale", "il", "efficienza", "di il", "mezzo", "e", "di il", "impianto", "quotidianamente", "usare", "nonch\u00e9", "il", "costante", "controllo", "di il", "emissione", "e", "dispersione", "su il", "suolo", "in il", "aria", "e", "in il", "acqua", "essere", "azione", "che", "il", "soggetto", "gestore", "assumere", "come", "regola", "inderogabile", "in il", "proprio", "agire"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 27, "original_text": "Il gestore si impegna a garantire agli utenti un rapporto basato sulla cortesia, educazione e rispetto, a rispondere ai loro bisogni e ad agevolarli nell'esercizio dei diritti e dell'adempimento degli obblighi.", "tokens": ["Il", "gestore", "si", "impegna", "a", "garantire", "agli", "utenti", "un", "rapporto", "basato", "sulla", "cortesia", "educazione", "e", "rispetto", "a", "rispondere", "ai", "loro", "bisogni", "e", "ad", "agevolarli", "nell'", "esercizio", "dei", "diritti", "e", "dell'", "adempimento", "degli", "obblighi"], "lemmas": ["il", "gestore", "si", "impegnare", "a", "garantire", "a il", "utente", "uno", "rapporto", "basato", "su il", "cortesia", "educazione", "e", "rispetto", "a", "rispondere", "a il", "loro", "bisogno", "e", "a", "agevolare li", "in il", "esercizio", "di il", "diritto", "e", "di il", "adempimento", "di il", "obbligo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 28, "original_text": "Al momento delle richieste delle singole prestazioni il personale dovr\u00e0 provvedere a fornire al cliente le informazioni concernenti i diritti riconosciuti dalla Carta dei Servizi nonch\u00e9 i tempi massimi di esecuzione delle prestazioni.", "tokens": ["Al", "momento", "delle", "richieste", "delle", "singole", "prestazioni", "il", "personale", "dovr\u00e0", "provvedere", "a", "fornire", "al", "cliente", "le", "informazioni", "concernenti", "i", "diritti", "riconosciuti", "dalla", "Carta", "dei", "Servizi", "nonch\u00e9", "i", "tempi", "massimi", "di", "esecuzione", "delle", "prestazioni"], "lemmas": ["a il", "momento", "di il", "richiesta", "di il", "singolo", "prestazione", "il", "personale", "dovere", "provvedere", "a", "fornire", "a il", "cliente", "il", "informazione", "concernere", "il", "diritto", "riconoscere", "da il", "carta", "di il", "servizio", "nonch\u00e9", "il", "tempo", "massimo", "di", "esecuzione", "di il", "prestazione"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 29, "original_text": "Il gestore si impegna nel prestare la massima attenzione alla semplificazione del linguaggio utilizzato nei rapporti con l'utente.", "tokens": ["Il", "gestore", "si", "impegna", "nel", "prestare", "la", "massima", "attenzione", "alla", "semplificazione", "del", "linguaggio", "utilizzato", "nei", "rapporti", "con", "l'", "utente"], "lemmas": ["il", "gestore", "si", "impegnare", "in il", "prestare", "il", "massimo", "attenzione", "a il", "semplificazione", "di il", "linguaggio", "utilizzare", "in il", "rapporto", "con", "il", "utente"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 30, "original_text": "Il gestore si impegna di proporre all'utente procedure semplici, facilit\u00e0 di accesso alla documentazione. Il gestore si impegna a predisporre formulari e moduli esemplificativi che agevolino l'utente nell'inoltro delle pratiche pi\u00f9 comuni, attivare linee di comunicazione ed assistenza telefonica, anche con risposta automatica, nonch\u00e9 il sito internet quantomeno come modalit\u00e0 di informazione, e preferibilmente come mezzo alternativo per l'inoltro delle pratiche.", "tokens": ["Il", "gestore", "si", "impegna", "di", "proporre", "all'", "utente", "procedure", "semplici", "facilit\u00e0", "di", "accesso", "alla", "documentazione", "Il", "gestore", "si", "impegna", "a", "predisporre", "formulari", "e", "moduli", "esemplificativi", "che", "agevolino", "l'", "utente", "nell'", "inoltro", "delle", "pratiche", "pi\u00f9", "comuni", "attivare", "linee", "di", "comunicazione", "ed", "assistenza", "telefonica", "anche", "con", "risposta", "automatica", "nonch\u00e9", "il", "sito", "internet", "quantomeno", "come", "modalit\u00e0", "di", "informazione", "e", "preferibilmente", "come", "mezzo", "alternativo", "per", "l'", "inoltro", "delle", "pratiche"], "lemmas": ["il", "gestore", "si", "impegnare", "di", "proporre", "a il", "utente", "procedura", "semplice", "facilit\u00e0", "di", "accesso", "a il", "documentazione", "il", "gestore", "si", "impegnare", "a", "predisporre", "formulario", "e", "modulo", "esemplificativo", "che", "agevolare", "il", "utente", "in il", "inoltro", "di il", "pratica", "pi\u00f9", "comune", "attivare", "linea", "di", "comunicazione", "e", "assistenza", "telefonico", "anche", "con", "risposta", "automatico", "nonch\u00e9", "il", "sito", "internet", "quantomeno", "come", "modalit\u00e0", "di", "informazione", "e", "preferibilmente", "come", "mezzo", "alternativo", "per", "il", "inoltro", "di il", "pratica"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 31, "original_text": "Nell'ambito degli obiettivi concordati con il Comune di Viterbo, il soggetto gestore considera determinanti per la qualit\u00e0 dei servizi di igiene ambientale i seguenti fattori:\r\n- continuit\u00e0 e regolarit\u00e0 di erogazione delle prestazioni su tutto il territorio servito;\r\n- tutela dell'Ambiente;\r\n- completezza ed accessibilit\u00e0 all'informazione da parte dell'Utente;\r\n- formazione del personale;\r\n- rapidit\u00e0 di intervento in caso di disservizio", "tokens": ["Nell'", "ambito", "degli", "obiettivi", "concordati", "con", "il", "Comune", "di", "Viterbo", "il", "soggetto", "gestore", "considera", "determinanti", "per", "la", "qualit\u00e0", "dei", "servizi", "di", "igiene", "ambientale", "i", "seguenti", "fattori", "continuit\u00e0", "e", "regolarit\u00e0", "di", "erogazione", "delle", "prestazioni", "su", "tutto", "il", "territorio", "servito", "tutela", "dell'", "Ambiente", "completezza", "ed", "accessibilit\u00e0", "all'", "informazione", "da", "parte", "dell'", "Utente", "formazione", "del", "personale", "rapidit\u00e0", "di", "intervento", "in", "caso", "di", "disservizio"], "lemmas": ["in il", "ambito", "di il", "obiettivo", "concordare", "con", "il", "comune", "di", "Viterbo", "il", "soggetto", "gestore", "considerare", "determinare", "per", "il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "di", "igiene", "ambientale", "il", "seguente", "fattore", "continuit\u00e0", "e", "regolarit\u00e0", "di", "erogazione", "di il", "prestazione", "su", "tutto", "il", "territorio", "servito", "tutelare", "di il", "ambiente", "completezza", "e", "accessibilit\u00e0", "a il", "informazione", "da", "parte", "di il", "Utente", "formazione", "di il", "personale", "rapidit\u00e0", "di", "intervento", "in", "caso", "di", "disservizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 32, "original_text": "Sulla base di tali fattori vengono individuati standard di qualit\u00e0 che costituiscono gli strumenti di verifica sia dell'efficacia e dell'efficienza del servizio, sia della soddisfazione dell'utente. Gli indici di qualit\u00e0 vengono monitorati a cadenza fissa al fine di adottare tempestivamente azioni di miglioramento e opportune innovazioni tecniche e gestionali.", "tokens": ["Sulla", "base", "di", "tali", "fattori", "vengono", "individuati", "standard", "di", "qualit\u00e0", "che", "costituiscono", "gli", "strumenti", "di", "verifica", "sia", "dell'", "efficacia", "e", "dell'", "efficienza", "del", "servizio", "sia", "della", "soddisfazione", "dell'", "utente", "Gli", "indici", "di", "qualit\u00e0", "vengono", "monitorati", "a", "cadenza", "fissa", "al", "fine", "di", "adottare", "tempestivamente", "azioni", "di", "miglioramento", "e", "opportune", "innovazioni", "tecniche", "e", "gestionali"], "lemmas": ["su il", "base", "di", "tale", "fattore", "venire", "individuare", "standard", "di", "qualit\u00e0", "che", "costituire", "il", "strumento", "di", "verifica", "sia", "di il", "efficacia", "e", "di il", "efficienza", "di il", "servizio", "sia", "di il", "soddisfazione", "di il", "utente", "il", "indice", "di", "qualit\u00e0", "venire", "monitorare", "a", "cadenza", "fisso", "a il", "fine", "di", "adottare", "tempestivamente", "azione", "di", "miglioramento", "e", "opportuno", "innovazione", "tecnico", "e", "gestionale"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 33, "original_text": "Gli standard di qualit\u00e0 individuati si dividono in:\r\n- standard generali;\r\n- standard specifici", "tokens": ["Gli", "standard", "di", "qualit\u00e0", "individuati", "si", "dividono", "in", "standard", "generali", "standard", "specifici"], "lemmas": ["il", "standard", "di", "qualit\u00e0", "individuare", "si", "dividere", "in", "standard", "generale", "standard", "specifico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 34, "original_text": "Sono gli standard che misurano la qualit\u00e0 del rapporto con l'utenza ed i livelli di prestazione nelle attivit\u00e0 comuni a tutti i servizi del soggetto gestore.", "tokens": ["Sono", "gli", "standard", "che", "misurano", "la", "qualit\u00e0", "del", "rapporto", "con", "l'", "utenza", "ed", "i", "livelli", "di", "prestazione", "nelle", "attivit\u00e0", "comuni", "a", "tutti", "i", "servizi", "del", "soggetto", "gestore"], "lemmas": ["essere", "il", "standard", "che", "misurare", "il", "qualit\u00e0", "di il", "rapporto", "con", "il", "utenza", "e", "il", "livello", "di", "prestazione", "in il", "attivit\u00e0", "comune", "a", "tutto", "il", "servizio", "di il", "soggetto", "gestore"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 35, "original_text": "Per facilitare i rapporti tra cittadino e soggetto gestore, sono attivi i seguenti strumenti a valenza del Comune di Viterbo, quali: \r\n- Portale internet della Viterbo Ambiente, quale canale informativo di gruppo per le attivit\u00e0 svolte nel Comune di Viterbo.\r\n- Istituzione di un ufficio per le relazioni con il pubblico sito in Strada Poggino, 63 (Zona Poggino) - Viterbo, aperto dal giorno luned\u00ec al giorno venerd\u00ec dalle ore 09:00 alle ore 13:00.\r\n- Numero Verde e casella di post", "tokens": ["Per", "facilitare", "i", "rapporti", "tra", "cittadino", "e", "soggetto", "gestore", "sono", "attivi", "i", "seguenti", "strumenti", "a", "valenza", "del", "Comune", "di", "Viterbo", "quali", "Portale", "internet", "della", "Viterbo", "Ambiente", "quale", "canale", "informativo", "di", "gruppo", "per", "le", "attivit\u00e0", "svolte", "nel", "Comune", "di", "Viterbo", "Istituzione", "di", "un", "ufficio", "per", "le", "relazioni", "con", "il", "pubblico", "sito", "in", "Strada", "Poggino", "63", "Zona", "Poggino", "Viterbo", "aperto", "dal", "giorno", "luned\u00ec", "al", "giorno", "venerd\u00ec", "dalle", "ore", "09:00", "alle", "ore", "13:00", "Numero", "Verde", "e", "casella", "di", "post"], "lemmas": ["per", "facilitare", "il", "rapporto", "tra", "cittadino", "e", "soggetto", "gestore", "essere", "attivo", "il", "seguente", "strumento", "a", "valenza", "di il", "comune", "di", "Viterbo", "quale", "Portale", "internet", "di il", "Viterbo", "ambiente", "quale", "canale", "informativo", "di", "gruppo", "per", "il", "attivit\u00e0", "svolgere", "in il", "comune", "di", "Viterbo", "Istituzione", "di", "uno", "ufficio", "per", "il", "relazione", "con", "il", "pubblico", "sito", "in", "Strada", "Poggino", "63", "zona", "Poggino", "Viterbo", "aprire", "da il", "giorno", "luned\u00ec", "a il", "giorno", "venerd\u00ec", "da il", "ora", "09:00", "a il", "ora", "13:00", "Numero", "Verde", "e", "casella", "di", "post"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 36, "original_text": "Gli utenti possono presentare richieste di informazione e reclami inerenti al servizio sia in forma scritta che verbale, presso gli uffici o gli indirizzi di cui sopra.", "tokens": ["Gli", "utenti", "possono", "presentare", "richieste", "di", "informazione", "e", "reclami", "inerenti", "al", "servizio", "sia", "in", "forma", "scritta", "che", "verbale", "presso", "gli", "uffici", "o", "gli", "indirizzi", "di", "cui", "sopra"], "lemmas": ["il", "utente", "potere", "presentare", "richiesta", "di", "informazione", "e", "reclamo", "inerente", "a il", "servizio", "sia", "in", "forma", "scritto", "che", "verbale", "presso", "il", "ufficio", "o", "il", "indirizzo", "di", "cui", "sopra"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 37, "original_text": "Alle richieste di informazioni effettuate di persona o per telefono viene data immediata risposta, salvo casi particolari che richiedono verifiche o ricerche di documenti.", "tokens": ["Alle", "richieste", "di", "informazioni", "effettuate", "di", "persona", "o", "per", "telefono", "viene", "data", "immediata", "risposta", "salvo", "casi", "particolari", "che", "richiedono", "verifiche", "o", "ricerche", "di", "documenti"], "lemmas": ["a il", "richiesta", "di", "informazione", "effettuare", "di", "persona", "o", "per", "telefono", "venire", "dare", "immediato", "risposta", "salvo", "caso", "particolare", "che", "richiedere", "verifica", "o", "ricerca", "di", "documento"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 38, "original_text": "Alle richieste di informazioni ed ai reclami pervenuti per iscritto il tempo massimo di risposta \u00e8 pari a 2 giorni dalla data di ricevimento come risulta dal timbro postale o dal protocollo aziendale nel caso di consegna a mano. Per richieste attinenti problemi che richiedono maggiori approfondimenti e/o la cui soluzione non dipenda unicamente dal soggetto gestore, il termine d 2 giorni pu\u00f2 essere prorogato con apposita comunicazione motivata con la quale l'utente viene informato anche sullo stato di avanzamento della pratica.", "tokens": ["Alle", "richieste", "di", "informazioni", "ed", "ai", "reclami", "pervenuti", "per", "iscritto", "il", "tempo", "massimo", "di", "risposta", "\u00e8", "pari", "a", "2", "giorni", "dalla", "data", "di", "ricevimento", "come", "risulta", "dal", "timbro", "postale", "o", "dal", "protocollo", "aziendale", "nel", "caso", "di", "consegna", "a", "mano", "Per", "richieste", "attinenti", "problemi", "che", "richiedono", "maggiori", "approfondimenti", "e/o", "la", "cui", "soluzione", "non", "dipenda", "unicamente", "dal", "soggetto", "gestore", "il", "termine", "d", "2", "giorni", "pu\u00f2", "essere", "prorogato", "con", "apposita", "comunicazione", "motivata", "con", "la", "quale", "l'", "utente", "viene", "informato", "anche", "sullo", "stato", "di", "avanzamento", "della", "pratica"], "lemmas": ["a il", "richiesta", "di", "informazione", "e", "a il", "reclamo", "pervenere", "per", "iscritto", "il", "tempo", "massimo", "di", "risposta", "essere", "pari", "a", "2", "giorno", "da il", "data", "di", "ricevimento", "come", "risultare", "da il", "timbro", "postale", "o", "da il", "protocollo", "aziendale", "in il", "caso", "di", "consegna", "a", "mano", "per", "richiesta", "attinente", "problema", "che", "richiedere", "maggiore", "approfondimento", "e/o", "il", "cui", "soluzione", "non", "dipendere", "unicamente", "da il", "soggetto", "gestore", "il", "termine", "d", "2", "giorno", "potere", "essere", "prorogare", "con", "apposito", "comunicazione", "motivare", "con", "il", "quale", "il", "utente", "venire", "informare", "anche", "su il", "stato", "di", "avanzamento", "di il", "pratica"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 39, "original_text": "I reclami pervenuti vengono classificati per tipologia su supporto informatico. I dati vengono elaborati per formare statistiche e monitorare i disservizi al fine di porre le conseguenti azioni correttive.", "tokens": ["I", "reclami", "pervenuti", "vengono", "classificati", "per", "tipologia", "su", "supporto", "informatico", "I", "dati", "vengono", "elaborati", "per", "formare", "statistiche", "e", "monitorare", "i", "disservizi", "al", "fine", "di", "porre", "le", "conseguenti", "azioni", "correttive"], "lemmas": ["il", "reclame", "pervenuto", "venire", "classificare", "per", "tipologia", "su", "supporto", "informatico", "il", "dato", "venire", "elaborare", "per", "formare", "statistica", "e", "monitorare", "il", "disservizio", "a il", "fine", "di", "porre", "il", "conseguente", "azione", "correttivo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 40, "original_text": "Il soggetto gestore assicura una continua e completa informazione ai cittadini circa le modalit\u00e0 di prestazione di servizi, il miglior utilizzo degli stessi ed ogni altra iniziativa promossa dallo stesso.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "assicura", "una", "continua", "e", "completa", "informazione", "ai", "cittadini", "circa", "le", "modalit\u00e0", "di", "prestazione", "di", "servizi", "il", "miglior", "utilizzo", "degli", "stessi", "ed", "ogni", "altra", "iniziativa", "promossa", "dallo", "stesso"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "assicurare", "uno", "continuo", "e", "completo", "informazione", "a il", "cittadino", "circa", "il", "modalit\u00e0", "di", "prestazione", "di", "servizio", "il", "migliore", "utilizzo", "di il", "stesso", "e", "ogni", "altro", "iniziativa", "promuovere", "da il", "stesso"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 41, "original_text": "Gli strumenti di informazione utilizzati sono i seguenti:\r\n- campagne informative e promozionali, realizzate per l'avvio o l'estensione di servizi e per la sensibilizzazione dei clienti alla corretta fruizione del servizio;\r\n- materiale informativo consegnato ai cittadini-utenti;\r\n- comunicati stampa;\r\n- incontri con i cittadini o loro rappresentanti territoriali;\r\n- punti di informazione in occasione di eventi particolarmente frequentati;\r\n- educazione ambientale nelle scuole", "tokens": ["Gli", "strumenti", "di", "informazione", "utilizzati", "sono", "i", "seguenti", "campagne", "informative", "e", "promozionali", "realizzate", "per", "l'", "avvio", "o", "l'", "estensione", "di", "servizi", "e", "per", "la", "sensibilizzazione", "dei", "clienti", "alla", "corretta", "fruizione", "del", "servizio", "materiale", "informativo", "consegnato", "ai", "cittadini", "utenti", "comunicati", "stampa", "incontri", "con", "i", "cittadini", "o", "loro", "rappresentanti", "territoriali", "punti", "di", "informazione", "in", "occasione", "di", "eventi", "particolarmente", "frequentati", "educazione", "ambientale", "nelle", "scuole"], "lemmas": ["il", "strumento", "di", "informazione", "utilizzato", "essere", "il", "seguente", "campagna", "informativo", "e", "promozionale", "realizzare", "per", "il", "avvio", "o", "il", "estensione", "di", "servizio", "e", "per", "il", "sensibilizzazione", "di il", "cliente", "a il", "corretto", "fruizione", "di il", "servizio", "materiale", "informativo", "consegnare", "a il", "cittadino", "utente", "comunicare", "stampa", "incontro", "con", "il", "cittadino", "o", "loro", "rappresentante", "territoriale", "punto", "di", "informazione", "in", "occasione", "di", "evento", "particolarmente", "frequentare", "educazione", "ambientale", "in il", "scuola"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 42, "original_text": "Il soggetto gestore si impegna ad assicurare chiarezza e comprensibilit\u00e0 di tutto ci\u00f2 che viene segnalato all'utente adottando un linguaggio facile e accessibile. Il soggetto gestore effettua inoltre un sondaggio per accertare l'efficacia delle informazioni e delle comunicazioni inoltrate e per recepire eventuali ulteriori esigenze dell'utente, e il relativo grado di soddisfazione.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "si", "impegna", "ad", "assicurare", "chiarezza", "e", "comprensibilit\u00e0", "di", "tutto", "ci\u00f2", "che", "viene", "segnalato", "all'", "utente", "adottando", "un", "linguaggio", "facile", "e", "accessibile", "Il", "soggetto", "gestore", "effettua", "inoltre", "un", "sondaggio", "per", "accertare", "l'", "efficacia", "delle", "informazioni", "e", "delle", "comunicazioni", "inoltrate", "e", "per", "recepire", "eventuali", "ulteriori", "esigenze", "dell'", "utente", "e", "il", "relativo", "grado", "di", "soddisfazione"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "si", "impegnare", "a", "assicurare", "chiarezza", "e", "comprensibilit\u00e0", "di", "tutto", "ci\u00f2", "che", "venire", "segnalare", "a il", "utente", "adottare", "uno", "linguaggio", "facile", "e", "accessibile", "il", "soggetto", "gestore", "effettuare", "inoltre", "uno", "sondaggio", "per", "accertare", "il", "efficacia", "di il", "informazione", "e", "di il", "comunicazione", "inoltrato", "e", "per", "recepire", "eventuale", "ulteriore", "esigenza", "di il", "utente", "e", "il", "relativo", "grado", "di", "soddisfazione"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 43, "original_text": "Tutto il personale del soggetto gestore \u00e8 impegnato a soddisfare le richieste degli Utenti ed a migliorare il livello qualitativo del servizio.", "tokens": ["Tutto", "il", "personale", "del", "soggetto", "gestore", "\u00e8", "impegnato", "a", "soddisfare", "le", "richieste", "degli", "Utenti", "ed", "a", "migliorare", "il", "livello", "qualitativo", "del", "servizio"], "lemmas": ["tutto", "il", "personale", "di il", "soggetto", "gestore", "essere", "impegnare", "a", "soddisfare", "il", "richiesta", "di il", "Utenti", "e", "a", "migliorare", "il", "livello", "qualitativo", "di il", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 44, "original_text": "Il soggetto gestore cura la formazione del personale affinch\u00e9 adotti verso gli Utenti comportamenti professionali che facilitino la comunicazione. Il personale \u00e8 tenuto a rivolgersi ai cittadini con rispetto e cortesia e ad agevolarli nell'esercizio dei diritti e nell'adempimento degli obblighi.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "cura", "la", "formazione", "del", "personale", "affinch\u00e9", "adotti", "verso", "gli", "Utenti", "comportamenti", "professionali", "che", "facilitino", "la", "comunicazione", "Il", "personale", "\u00e8", "tenuto", "a", "rivolgersi", "ai", "cittadini", "con", "rispetto", "e", "cortesia", "e", "ad", "agevolarli", "nell'", "esercizio", "dei", "diritti", "e", "nell'", "adempimento", "degli", "obblighi"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "curare", "il", "formazione", "di il", "personale", "affinch\u00e9", "adottare", "verso", "il", "Utenti", "comportamento", "professionale", "che", "facilitare", "il", "comunicazione", "il", "personale", "essere", "tenere", "a", "rivolgere si", "a il", "cittadino", "con", "rispetto", "e", "cortesia", "e", "a", "agevolare li", "in il", "esercizio", "di il", "diritto", "e", "in il", "adempimento", "di il", "obbligo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 45, "original_text": "I dipendenti sono inoltre tenuti a fornire le proprie generalit\u00e0 sia nei rapporti diretti sia nelle comunicazioni telefoniche.", "tokens": ["I", "dipendenti", "sono", "inoltre", "tenuti", "a", "fornire", "le", "proprie", "generalit\u00e0", "sia", "nei", "rapporti", "diretti", "sia", "nelle", "comunicazioni", "telefoniche"], "lemmas": ["il", "dipendente", "essere", "inoltre", "tenere", "a", "fornire", "il", "proprio", "generalit\u00e0", "sia", "in il", "rapporto", "diretto", "sia", "in il", "comunicazione", "telefonico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 46, "original_text": "Il personale aziendale \u00e8 munito di tesserino di riconoscimento ed \u00e8 tenuto ad esibirlo a chiunque ne faccia richiesta.", "tokens": ["Il", "personale", "aziendale", "\u00e8", "munito", "di", "tesserino", "di", "riconoscimento", "ed", "\u00e8", "tenuto", "ad", "esibirlo", "a", "chiunque", "ne", "faccia", "richiesta"], "lemmas": ["il", "personale", "aziendale", "essere", "munire", "di", "tesserino", "di", "riconoscimento", "e", "essere", "tenere", "a", "esibire lo", "a", "chiunque", "ne", "fare", "richiesta"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 47, "original_text": "Sono gli standard che misurano la qualit\u00e0 delle prestazioni che l'utente \u00e8 in grado di valutare direttamente nel rapporto quotidiano con i singoli servizi resi dal soggetto gestore attraverso la societ\u00e0 esecutrice degli stessi.", "tokens": ["Sono", "gli", "standard", "che", "misurano", "la", "qualit\u00e0", "delle", "prestazioni", "che", "l'", "utente", "\u00e8", "in", "grado", "di", "valutare", "direttamente", "nel", "rapporto", "quotidiano", "con", "i", "singoli", "servizi", "resi", "dal", "soggetto", "gestore", "attraverso", "la", "societ\u00e0", "esecutrice", "degli", "stessi"], "lemmas": ["essere", "il", "standard", "che", "misurare", "il", "qualit\u00e0", "di il", "prestazione", "che", "il", "utente", "essere", "in", "grado", "di", "valutare", "direttamente", "in il", "rapporto", "quotidiano", "con", "il", "singolo", "servizio", "rendere", "da il", "soggetto", "gestore", "attraverso", "il", "societ\u00e0", "esecutore", "di il", "stesso"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 48, "original_text": "L'organizzazione dei servizi \u00e8 definita dal progetto approvato dal Comune di Viterbo, disponibile e consultabile da tutti presso gli uffici del Comune di Viterbo, del soggetto gestore ATI e dell'azienda esecutrice dei servizi.", "tokens": ["L'", "organizzazione", "dei", "servizi", "\u00e8", "definita", "dal", "progetto", "approvato", "dal", "Comune", "di", "Viterbo", "disponibile", "e", "consultabile", "da", "tutti", "presso", "gli", "uffici", "del", "Comune", "di", "Viterbo", "del", "soggetto", "gestore", "ATI", "e", "dell'", "azienda", "esecutrice", "dei", "servizi"], "lemmas": ["il", "organizzazione", "di il", "servizio", "essere", "definire", "da il", "progetto", "approvare", "da il", "comune", "di", "Viterbo", "disponibile", "e", "consultabile", "da", "tutto", "presso", "il", "ufficio", "di il", "Comune", "di", "Viterbo", "di il", "soggetto", "gestore", "ATI", "e", "di il", "azienda", "esecutore", "di il", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 49, "original_text": "Nel Progetto sono indicate:\r\n- la tipologia dei rifiuti da raccogliere;\r\n- le modalit\u00e0 di organizzazione della raccolta (es. porta a porta, contenitori stradali, stazioni ecologiche) e dello spazzamento;\r\n- le caratteristiche dei contenitori;\r\n- le modalit\u00e0 e i tempi di conferimento;\r\n- le frequenze di svuotamento dei contenitori.\r\n- gli altri servizi", "tokens": ["Nel", "Progetto", "sono", "indicate", "la", "tipologia", "dei", "rifiuti", "da", "raccogliere", "le", "modalit\u00e0", "di", "organizzazione", "della", "raccolta", "es", "porta", "a", "porta", "contenitori", "stradali", "stazioni", "ecologiche", "e", "dello", "spazzamento", "le", "caratteristiche", "dei", "contenitori", "le", "modalit\u00e0", "e", "i", "tempi", "di", "conferimento", "le", "frequenze", "di", "svuotamento", "dei", "contenitori", "gli", "altri", "servizi"], "lemmas": ["in il", "progetto", "essere", "indicare", "il", "tipologia", "di il", "rifiuto", "da", "raccogliere", "il", "modalit\u00e0", "di", "organizzazione", "di il", "raccolta", "es", "portare", "a", "porta", "contenitore", "stradale", "stazione", "ecologico", "e", "di il", "spazzamento", "il", "caratteristica", "di il", "contenitore", "il", "modalit\u00e0", "e", "il", "tempo", "di", "conferimento", "il", "frequenza", "di", "svuotamento", "di il", "contenitore", "il", "altro", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 50, "original_text": "Per una pi\u00f9 accurata informazione, la descrizione dei servizi previsti nel Comune di Viterbo, viene illustrata attraverso schede specifiche allegate alla presente Carta e aggiornate annualmente.", "tokens": ["Per", "una", "pi\u00f9", "accurata", "informazione", "la", "descrizione", "dei", "servizi", "previsti", "nel", "Comune", "di", "Viterbo", "viene", "illustrata", "attraverso", "schede", "specifiche", "allegate", "alla", "presente", "Carta", "e", "aggiornate", "annualmente"], "lemmas": ["per", "uno", "pi\u00f9", "accurato", "informazione", "il", "descrizione", "di il", "servizio", "prevedere", "in il", "comune", "di", "Viterbo", "venire", "illustrare", "attraverso", "scheda", "specifico", "allegare", "a il", "presente", "Carta", "e", "aggiornato", "annualmente"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 51, "original_text": "Raccolta e trasporto dei rifiuti urbani:\r\n- raccolta domiciliare per le utenze domestiche e non domestiche per indifferenziato, organico, carta e cartone, cartone selettivo, multimateriale leggero, imballaggi in vetro;\r\n- raccolta stradale presso le isole ecologiche per indifferenziato e organico, carta e cartone, multimateriale leggero, imballaggi in vetro;\r\n- raccolta presso i cimiteri;\r\n- raccolta domiciliare di sfalci e potature;\r\n- raccolta domiciliare a richiesta di prodotti sanitari assorbenti;\r\n- raccolta stradale di tessili;\r\n- raccolta stradale di RUP (Rifiuti Urbani Pericolosi);\r\n- raccolta stradale di olii e grassi vegetali esausti;\r\n- raccolta a chiamata di ingombranti e RAEE;\r\n- raccolta presso grandi utenze (presidio ospedaliero Belcolle)\r\n- Lavaggio dei contenitori e bidoni carrellati per la raccolta della frazione organica", "tokens": ["Raccolta", "e", "trasporto", "dei", "rifiuti", "urbani", "raccolta", "domiciliare", "per", "le", "utenze", "domestiche", "e", "non", "domestiche", "per", "indifferenziato", "organico", "carta", "e", "cartone", "cartone", "selettivo", "multimateriale", "leggero", "imballaggi", "in", "vetro", "raccolta", "stradale", "presso", "le", "isole", "ecologiche", "per", "indifferenziato", "e", "organico", "carta", "e", "cartone", "multimateriale", "leggero", "imballaggi", "in", "vetro", "raccolta", "presso", "i", "cimiteri", "raccolta", "domiciliare", "di", "sfalci", "e", "potature", "raccolta", "domiciliare", "a", "richiesta", "di", "prodotti", "sanitari", "assorbenti", "raccolta", "stradale", "di", "tessili", "raccolta", "stradale", "di", "RUP", "Rifiuti", "Urbani", "Pericolosi", "raccolta", "stradale", "di", "olii", "e", "grassi", "vegetali", "esausti", "raccolta", "a", "chiamata", "di", "ingombranti", "e", "RAEE", "raccolta", "presso", "grandi", "utenze", "presidio", "ospedaliero", "Belcolle", "Lavaggio", "dei", "contenitori", "e", "bidoni", "carrellati", "per", "la", "raccolta", "della", "frazione", "organica"], "lemmas": ["raccolta", "e", "trasporto", "di il", "rifiuto", "urbano", "raccolta", "domiciliare", "per", "il", "utenza", "domestico", "e", "non", "domestico", "per", "indifferenziato", "organico", "carta", "e", "cartone", "cartone", "selettivo", "multimateriale", "leggero", "imballaggio", "in", "vetro", "raccolta", "stradale", "presso", "il", "isola", "ecologico", "per", "indifferenziato", "e", "organico", "carta", "e", "cartone", "multimateriale", "leggero", "imballaggio", "in", "vetro", "raccolre", "presso", "il", "cimitero", "raccolta", "domiciliare", "di", "sfalco", "e", "potatura", "raccolta", "domiciliare", "a", "richiesta", "di", "prodotto", "sanitario", "assorbente", "raccolta", "stradale", "di", "tessile", "raccolta", "stradale", "di", "RUP", "rifiuti", "Urbani", "pericoloso", "raccolta", "stradale", "di", "oliio", "e", "grasso", "vegetale", "esauste", "raccolre", "a", "chiamata", "di", "ingombrante", "e", "RAEE", "raccolre", "presso", "grande", "utenza", "presidio", "ospedaliero", "Belcolle", "Lavaggio", "di il", "contenitore", "e", "bidone", "carrellare", "per", "il", "raccolta", "di il", "frazione", "organico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 52, "original_text": "rispetto delle frequenze di raccolta definite dal progetto tecnico.", "tokens": ["rispetto", "delle", "frequenze", "di", "raccolta", "definite", "dal", "progetto", "tecnico"], "lemmas": ["rispetto", "di il", "frequenza", "di", "raccolta", "definire", "da il", "progetto", "tecnico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 53, "original_text": "rispetto degli orari di apertura.", "tokens": ["rispetto", "degli", "orari", "di", "apertura"], "lemmas": ["rispetto", "di il", "orario", "di", "apertura"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 54, "original_text": "rispetto degli orari di apertura", "tokens": ["rispetto", "degli", "orari", "di", "apertura"], "lemmas": ["rispetto", "di il", "orario", "di", "apertura"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 55, "original_text": "Servizi di spazzamento e igiene urbana:\r\n- Spazzamento manuale del suolo pubblico;\r\n- Spazzamento misto del suolo pubblico;\r\n- Svuotamento cestini gettacarte, raccolta siringhe, rimozione foglie, rimozione guano di piccione, rimozione deiezioni animali nella rete stradale coperta dai servizi di spazzamento manuale o misto, nell'ambito dei quali il servizio stesso risulta ricompreso;\r\n- Pulizia fiere e mercati programmabili;\r\n- Rimozione rifiuti leggeri abbandonati;\r\n- Pulizia in aree cimiteriali", "tokens": ["Servizi", "di", "spazzamento", "e", "igiene", "urbana", "Spazzamento", "manuale", "del", "suolo", "pubblico", "Spazzamento", "misto", "del", "suolo", "pubblico", "Svuotamento", "cestini", "gettacarte", "raccolta", "siringhe", "rimozione", "foglie", "rimozione", "guano", "di", "piccione", "rimozione", "deiezioni", "animali", "nella", "rete", "stradale", "coperta", "dai", "servizi", "di", "spazzamento", "manuale", "o", "misto", "nell'", "ambito", "dei", "quali", "il", "servizio", "stesso", "risulta", "ricompreso", "Pulizia", "fiere", "e", "mercati", "programmabili", "Rimozione", "rifiuti", "leggeri", "abbandonati", "Pulizia", "in", "aree", "cimiteriali"], "lemmas": ["servizio", "di", "spazzamento", "e", "igiene", "urbano", "spazzamento", "manuale", "di il", "suolo", "pubblico", "Spazzamento", "misto", "di il", "suolo", "pubblico", "svuotamento", "cestino", "gettacarte", "raccolta", "siringa", "rimozionere", "foglia", "rimozione", "guano", "di", "piccione", "rimozionere", "deiezione", "animale", "in il", "rete", "stradale", "coprire", "da il", "servizio", "di", "spazzamento", "manuale", "o", "misto", "in il", "ambito", "di il", "quale", "il", "servizio", "stesso", "risultare", "ricomprendere", "Pulizia", "fiera", "e", "mercato", "programmabile", "rimozione", "rifiuto", "leggero", "abbandonato", "pulizia", "in", "area", "cimiteriale"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 56, "original_text": "rispetto delle frequenze di raccolta definite dal progetto.", "tokens": ["rispetto", "delle", "frequenze", "di", "raccolta", "definite", "dal", "progetto"], "lemmas": ["rispetto", "di il", "frequenza", "di", "raccolta", "definire", "da il", "progetto"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 57, "original_text": "Il soggetto gestore, nell'ambito del servizio di Igiene Urbana, esegue altri servizi che rientrano nella pi\u00f9 ampia sfera dell'Igiene Ambientale.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "nell'", "ambito", "del", "servizio", "di", "Igiene", "Urbana", "esegue", "altri", "servizi", "che", "rientrano", "nella", "pi\u00f9", "ampia", "sfera", "dell'", "Igiene", "Ambientale"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "in il", "ambito", "di il", "servizio", "di", "igiene", "Urbana", "eseguire", "altro", "servizio", "che", "rientrare", "in il", "pi\u00f9", "ampio", "sfera", "di il", "igiene", "ambientale"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 58, "original_text": "Tali servizi sono:\r\n- servizio di ripasso pomeridiano per la rimozione dei conferimenti impropri/rifiuti abbandonati nel centro storico;\r\n- raccolte stradali aggiuntive presso alcune isole ecologiche comunali sensibili;\r\n- ragnatura di rifiuti abbandonati presso le isole ecologiche comunali;\r\n- diserbo dei marciapiedi comunali; 4. pulizia caditoie;\r\n- cancellazione scritte abusive e rimozione manifesti abusivi;\r\n- rimozione rifiuti abbandonati e depositi abusivi;\r\n- rimozione carogne animali;\r\n- servizi di pronto intervento;\r\n- servizi sgombero neve;\r\n- servizi occasionali", "tokens": ["Tali", "servizi", "sono", "servizio", "di", "ripasso", "pomeridiano", "per", "la", "rimozione", "dei", "conferimenti", "impropri", "rifiuti", "abbandonati", "nel", "centro", "storico", "raccolte", "stradali", "aggiuntive", "presso", "alcune", "isole", "ecologiche", "comunali", "sensibili", "ragnatura", "di", "rifiuti", "abbandonati", "presso", "le", "isole", "ecologiche", "comunali", "diserbo", "dei", "marciapiedi", "comunali", "4", "pulizia", "caditoie", "cancellazione", "scritte", "abusive", "e", "rimozione", "manifesti", "abusivi", "rimozione", "rifiuti", "abbandonati", "e", "depositi", "abusivi", "rimozione", "carogne", "animali", "servizi", "di", "pronto", "intervento", "servizi", "sgombero", "neve", "servizi", "occasionali"], "lemmas": ["tale", "servizio", "essere", "servizio", "di", "ripasso", "pomeridiano", "per", "il", "rimozione", "di il", "conferimente", "improprio", "rifiuto", "abbandonare", "in il", "centro", "storico", "raccogliere", "stradale", "aggiuntivo", "presso", "alcuno", "isola", "ecologico", "comunale", "sensibile", "ragnaturo", "di", "rifiuto", "abbandonare", "presso", "il", "isola", "ecologico", "comunale", "diserbo", "di il", "marciapiede", "comunale", "4", "pulizia", "caditoia", "cancellazione", "scrivere", "abusivo", "e", "rimozione", "manifesto", "abusivo", "rimozionere", "rifiuto", "abbandonato", "e", "deposito", "abusivo", "rimozionere", "carogno", "animale", "servizio", "di", "pronto", "intervento", "servizio", "sgombero", "neve", "servizio", "occasionale"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 59, "original_text": "ove attivati i servizi saranno erogati in conformit\u00e0 al contratto di servizio.", "tokens": ["ove", "attivati", "i", "servizi", "saranno", "erogati", "in", "conformit\u00e0", "al", "contratto", "di", "servizio"], "lemmas": ["ove", "attivare", "il", "servizio", "essere", "erogare", "in", "conformit\u00e0", "a il", "contratto", "di", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 60, "original_text": "Informazione e comunicazione:\r\n- redazione della carta dei servizi;\r\n- attivazione numero verde e modalit\u00e0 di informazione e comunicazione con le utenze;\r\n- introduzione di una piattaforma di interazione su molteplici canali al fine di soddisfare a pieno le esigenze dell'utenza in grado di acquisire risposte alle proprie richieste, facilmente e in piena autonomia nonch\u00e9 di massimizzare le performance di efficienza ed efficacia nell'erogazione dei servizi", "tokens": ["Informazione", "e", "comunicazione", "redazione", "della", "carta", "dei", "servizi", "attivazione", "numero", "verde", "e", "modalit\u00e0", "di", "informazione", "e", "comunicazione", "con", "le", "utenze", "introduzione", "di", "una", "piattaforma", "di", "interazione", "su", "molteplici", "canali", "al", "fine", "di", "soddisfare", "a", "pieno", "le", "esigenze", "dell'", "utenza", "in", "grado", "di", "acquisire", "risposte", "alle", "proprie", "richieste", "facilmente", "e", "in", "piena", "autonomia", "nonch\u00e9", "di", "massimizzare", "le", "performance", "di", "efficienza", "ed", "efficacia", "nell'", "erogazione", "dei", "servizi"], "lemmas": ["informazione", "e", "comunicazione", "redazione", "di il", "carta", "di il", "servizio", "attivazione", "numero", "verde", "e", "modalit\u00e0", "di", "informazione", "e", "comunicazione", "con", "il", "utenza", "introduzione", "di", "uno", "piattaforma", "di", "interazione", "su", "molteplice", "canale", "a il", "fine", "di", "soddisfare", "a", "pieno", "il", "esigenza", "di il", "utenza", "in", "grado", "di", "acquisire", "risposta", "a il", "proprio", "richiesta", "facilmente", "e", "in", "pieno", "autonomia", "nonch\u00e9", "di", "massimizzare", "il", "performance", "di", "efficienza", "e", "efficacia", "in il", "erogazione", "di il", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 61, "original_text": "La Piattaforma \u00e8 in grado di:\r\n- gestire molteplici chiamate;\r\n- acquistare numerazioni dedicate al servizio di assistenza e supporto (numeri verdi e numeri geografici);\r\n- rispondere alle chiamate direttamente dal proprio browser, telefono fisso o mobile;\r\n- ricevere e inviare SMS;\r\n- fornire informazioni generali sulle modalit\u00e0 di effettuazione del servizio, sui calendari di raccolta, sulla corretta differenziazione dei rifiuti e sulle relative normative vigenti.\r\n- acquisire prenotazioni per il ritiro gratuito ingombranti, Raee e sfalci a domicilio;\r\n- disporre di dati e report utili alla comprensione e al miglioramento dei processi gestionali interni", "tokens": ["La", "Piattaforma", "\u00e8", "in", "grado", "di", "gestire", "molteplici", "chiamate", "acquistare", "numerazioni", "dedicate", "al", "servizio", "di", "assistenza", "e", "supporto", "numeri", "verdi", "e", "numeri", "geografici", "rispondere", "alle", "chiamate", "direttamente", "dal", "proprio", "browser", "telefono", "fisso", "o", "mobile", "ricevere", "e", "inviare", "SMS", "fornire", "informazioni", "generali", "sulle", "modalit\u00e0", "di", "effettuazione", "del", "servizio", "sui", "calendari", "di", "raccolta", "sulla", "corretta", "differenziazione", "dei", "rifiuti", "e", "sulle", "relative", "normative", "vigenti", "acquisire", "prenotazioni", "per", "il", "ritiro", "gratuito", "ingombranti", "Raee", "e", "sfalci", "a", "domicilio", "disporre", "di", "dati", "e", "report", "utili", "alla", "comprensione", "e", "al", "miglioramento", "dei", "processi", "gestionali", "interni"], "lemmas": ["il", "piattaforma", "essere", "in", "grado", "di", "gestire", "molteplice", "chiamata", "acquistare", "numerazione", "dedicare", "a il", "servizio", "di", "assistenza", "e", "supporto", "numero", "verde", "e", "numero", "geografico", "rispondere", "a il", "chiamata", "direttamente", "da il", "proprio", "browser", "telefono", "fisso", "o", "mobile", "ricevere", "e", "inviare", "SMS", "fornire", "informazione", "generale", "su il", "modalit\u00e0", "di", "effettuazione", "di il", "servizio", "su il", "calendario", "di", "raccolta", "su il", "corretto", "differenziazione", "di il", "rifiuto", "e", "su il", "relativo", "normativa", "vigente", "acquisire", "prenotazione", "per", "il", "ritiro", "gratuito", "ingombrante", "Raee", "e", "sfalco", "a", "domicilio", "disporre", "di", "dato", "e", "report", "utile", "a il", "comprensione", "e", "a il", "miglioramento", "di il", "processo", "gestionale", "interno"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 62, "original_text": "Le interazioni possono avvenire tra due o pi\u00f9 punti di contatto (end-points) umani, ossia tra utenza e operatore umano (risposte a chiamate telefoniche, invio di SMS, sessioni di chat, video, e-mail...);", "tokens": ["Le", "interazioni", "possono", "avvenire", "tra", "due", "o", "pi\u00f9", "punti", "di", "contatto", "end", "points", "umani", "ossia", "tra", "utenza", "e", "operatore", "umano", "risposte", "a", "chiamate", "telefoniche", "invio", "di", "SMS", "sessioni", "di", "chat", "video", "e-mail"], "lemmas": ["il", "interazione", "potere", "avvenire", "tra", "due", "o", "pi\u00f9", "punto", "di", "contatto", "end", "points", "umano", "ossia", "tra", "utenza", "e", "operatore", "umano", "risposta", "a", "chiamata", "telefonico", "invio", "di", "SMS", "sessione", "di", "chat", "video", "e-mail"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 63, "original_text": "Le interazioni possono avvenire tra due o pi\u00f9 punti di contatto umani e automatici, ossia tra utenza e servizi di automazione self-service, come operatori e assistenti virtuali, chatbot, web form, IVR. Esempi di questa seconda categoria sono: la richiesta di informazioni che un cliente effettua in modalit\u00e0 self-service tramite navigazione di un men\u00f9 IVR o tramite conversazione con un operatore virtuale intelligente; la compilazione di un modulo web per l'invio di un'e-mail; la creazione di un ticket dal Customer Portal per la segnalazione di un disservizio.", "tokens": ["Le", "interazioni", "possono", "avvenire", "tra", "due", "o", "pi\u00f9", "punti", "di", "contatto", "umani", "e", "automatici", "ossia", "tra", "utenza", "e", "servizi", "di", "automazione", "self", "service", "come", "operatori", "e", "assistenti", "virtuali", "chatbot", "web", "form", "IVR", "Esempi", "di", "questa", "seconda", "categoria", "sono", "la", "richiesta", "di", "informazioni", "che", "un", "cliente", "effettua", "in", "modalit\u00e0", "self", "service", "tramite", "navigazione", "di", "un", "men\u00f9", "IVR", "o", "tramite", "conversazione", "con", "un", "operatore", "virtuale", "intelligente", "la", "compilazione", "di", "un", "modulo", "web", "per", "l'", "invio", "di", "un'", "e-mail", "la", "creazione", "di", "un", "ticket", "dal", "Customer", "Portal", "per", "la", "segnalazione", "di", "un", "disservizio"], "lemmas": ["il", "interazione", "potere", "avvenire", "tra", "due", "o", "pi\u00f9", "punto", "di", "contatto", "umano", "e", "automatico", "ossia", "tra", "utenza", "e", "servizio", "di", "automazione", "self", "service", "come", "operatore", "e", "assistente", "virtuale", "chatbot", "web", "form", "IVR", "Esempi", "di", "questo", "secondo", "categoria", "essere", "il", "richiesta", "di", "informazione", "che", "uno", "cliente", "effettuare", "in", "modalit\u00e0", "self", "service", "tramite", "navigazione", "di", "uno", "men\u00f9", "IVR", "o", "tramite", "conversazione", "con", "uno", "operatore", "virtuale", "intelligente", "il", "compilazione", "di", "uno", "modulo", "web", "per", "il", "invio", "di", "uno", "e-mail", "il", "creazione", "di", "uno", "ticket", "da il", "Customer", "Portal", "per", "il", "segnalazione", "di", "uno", "disservizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 64, "original_text": "Le interazioni possono avvenire tra due o pi\u00f9 punti contatto automatici.", "tokens": ["Le", "interazioni", "possono", "avvenire", "tra", "due", "o", "pi\u00f9", "punti", "contatto", "automatici"], "lemmas": ["il", "interazione", "potere", "avvenire", "tra", "due", "o", "pi\u00f9", "punto", "contatto", "automatici"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 65, "original_text": "Le richieste dell'utenza, ricevute dai diversi canali di comunicazione, possono essere convertite in ticket. definito come qualsiasi che i vostri clienti inviano al vostro servizio assistenza aziendale, indipendentemente dal canale di comunicazione scelto.", "tokens": ["Le", "richieste", "dell'", "utenza", "ricevute", "dai", "diversi", "canali", "di", "comunicazione", "possono", "essere", "convertite", "in", "ticket", "definito", "come", "qualsiasi", "che", "i", "vostri", "clienti", "inviano", "al", "vostro", "servizio", "assistenza", "aziendale", "indipendentemente", "dal", "canale", "di", "comunicazione", "scelto"], "lemmas": ["il", "richiesta", "di il", "utenza", "ricevuta", "da il", "diverso", "canale", "di", "comunicazione", "potere", "essere", "convertire", "in", "ticket", "definire", "come", "qualsiasi", "che", "il", "vostro", "cliente", "inviare", "a il", "vostro", "servizio", "assistenza", "aziendale", "indipendentemente", "da il", "canale", "di", "comunicazione", "scegliere"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 66, "original_text": "Un ticket pu\u00f2 essere creato manualmente dagli operatori umani o da sistemi di automazione self-service (come V-Voice, V-Agent, Customer Portal ...).", "tokens": ["Un", "ticket", "pu\u00f2", "essere", "creato", "manualmente", "dagli", "operatori", "umani", "o", "da", "sistemi", "di", "automazione", "self", "service", "come", "V-Voice", "V-Agent", "Customer", "Portal"], "lemmas": ["uno", "ticket", "potere", "essere", "creare", "manualmente", "da il", "operatore", "umano", "o", "da", "sistema", "di", "automazione", "self", "service", "come", "V-Voice", "V-Agent", "Customer", "Portal"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 67, "original_text": "Ogni ticket \u00e8 assegnato a un operatore umano responsabile della sua lavorazione e contiene al proprio interno le varie interazioni avvenute tra l'operatore stesso e l'utenza.", "tokens": ["Ogni", "ticket", "\u00e8", "assegnato", "a", "un", "operatore", "umano", "responsabile", "della", "sua", "lavorazione", "e", "contiene", "al", "proprio", "interno", "le", "varie", "interazioni", "avvenute", "tra", "l'", "operatore", "stesso", "e", "l'", "utenza"], "lemmas": ["ogni", "ticket", "essere", "assegnare", "a", "uno", "operatore", "umano", "responsabile", "di il", "suo", "lavorazione", "e", "contenere", "a il", "proprio", "interno", "il", "vario", "interazione", "avvenere", "tra", "il", "operatore", "stesso", "e", "il", "utenza"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 68, "original_text": "A livello di struttura, un ticket presuppone la presenza di:\r\n- Titolo: l'oggetto della richiesta; \r\n- Propriet\u00e0 o Campi: l'insieme delle informazioni utili all'agente per la completa gestione e risoluzione del ticket (ad es. cognome, nome, indirizzo, telefono, e-mail);\r\n- Stato: lo stato di avanzamento nella risoluzione della richiesta (es. aperto, in lavorazione, sospeso, risolto, chiuso);\r\n- Priorit\u00e0: il livello di importanza e urgenza assegnato a ciascun ticket (es. bassa, media, alta);\r\n- Assegnatario: l'agente a cui viene assegnato il ticket e responsabile della sua corretta gestione;\r\n- Descrizione o note: informazioni, promemoria, descrizioni utili all'agente", "tokens": ["A", "livello", "di", "struttura", "un", "ticket", "presuppone", "la", "presenza", "di", "Titolo", "l'", "oggetto", "della", "richiesta", "Propriet\u00e0", "o", "Campi", "l'", "insieme", "delle", "informazioni", "utili", "all'", "agente", "per", "la", "completa", "gestione", "e", "risoluzione", "del", "ticket", "ad", "es", "cognome", "nome", "indirizzo", "telefono", "e-mail", "Stato", "lo", "stato", "di", "avanzamento", "nella", "risoluzione", "della", "richiesta", "es", "aperto", "in", "lavorazione", "sospeso", "risolto", "chiuso", "Priorit\u00e0", "il", "livello", "di", "importanza", "e", "urgenza", "assegnato", "a", "ciascun", "ticket", "es", "bassa", "media", "alta", "Assegnatario", "l'", "agente", "a", "cui", "viene", "assegnato", "il", "ticket", "e", "responsabile", "della", "sua", "corretta", "gestione", "Descrizione", "o", "note", "informazioni", "promemoria", "descrizioni", "utili", "all'", "agente"], "lemmas": ["a", "livello", "di", "struttura", "uno", "ticket", "presupponere", "il", "presenza", "di", "titolo", "il", "oggetto", "di il", "richiesta", "Propriet\u00e0", "o", "Campi", "il", "insieme", "di il", "informazione", "utile", "a il", "agente", "per", "il", "completo", "gestione", "e", "risoluzione", "di il", "ticket", "a", "es", "cognome", "nome", "indirizzo", "telefono", "e-mail", "stato", "il", "stato", "di", "avanzamento", "in il", "risoluzione", "di il", "richiesta", "es", "aperto", "in", "lavorazione", "sospendere", "risolvere", "chiuso", "Priorit\u00e0", "il", "livello", "di", "importanza", "e", "urgenza", "assegnare", "a", "ciascuno", "ticket", "es", "basso", "medio", "alto", "Assegnatario", "il", "agente", "a", "cui", "venire", "assegnare", "il", "ticket", "e", "responsabile", "di il", "suo", "corretto", "gestione", "descrizione", "o", "nota", "informazione", "promemoria", "descrizione", "utile", "a il", "agente"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 69, "original_text": "Le violazioni alla presente Carta dei Servizi Pubblici vanno denunciate al Comune di Viterbo al quale spettano gli accertamenti del caso, con comunicazione delle proprie determinazioni entro 10 giorni. Se l'utente non sar\u00e0 soddisfatto, potr\u00e0 ricorrere al Comitato di Tutela.", "tokens": ["Le", "violazioni", "alla", "presente", "Carta", "dei", "Servizi", "Pubblici", "vanno", "denunciate", "al", "Comune", "di", "Viterbo", "al", "quale", "spettano", "gli", "accertamenti", "del", "caso", "con", "comunicazione", "delle", "proprie", "determinazioni", "entro", "10", "giorni", "Se", "l'", "utente", "non", "sar\u00e0", "soddisfatto", "potr\u00e0", "ricorrere", "al", "Comitato", "di", "Tutela"], "lemmas": ["il", "violazione", "a il", "presente", "Carta", "di il", "servizio", "Pubblico", "andare", "denunciare", "a il", "comune", "di", "Viterbo", "a il", "quale", "spettare", "il", "accertamento", "di il", "caso", "con", "comunicazione", "di il", "proprio", "determinazione", "entro", "10", "giorno", "se", "il", "utente", "non", "essere", "soddisfare", "potere", "ricorrere", "a il", "comitato", "di", "Tutela"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 70, "original_text": "Il Comitato di Tutela \u00e8 un organismo informale volontario che pu\u00f2 venire convocato su semplice richiesta dell'utente per conciliare in sede extragiudiziale eventuali controversie che possano intervenire tra il soggetto gestore e l'Utente. Il Comitato di Tutela \u00e8 composto dal Presidente del soggetto gestore (o suo delegato) che lo presiede, dal Responsabile della Gestione del Contratto del soggetto gestore (o suo delegato), da un rappresentante dell'Associazione dei Consumatori presente nel territorio del Comune di Viterbo e da un rappresentante del Comune di Viterbo.", "tokens": ["Il", "Comitato", "di", "Tutela", "\u00e8", "un", "organismo", "informale", "volontario", "che", "pu\u00f2", "venire", "convocato", "su", "semplice", "richiesta", "dell'", "utente", "per", "conciliare", "in", "sede", "extragiudiziale", "eventuali", "controversie", "che", "possano", "intervenire", "tra", "il", "soggetto", "gestore", "e", "l'", "Utente", "Il", "Comitato", "di", "Tutela", "\u00e8", "composto", "dal", "Presidente", "del", "soggetto", "gestore", "o", "suo", "delegato", "che", "lo", "presiede", "dal", "Responsabile", "della", "Gestione", "del", "Contratto", "del", "soggetto", "gestore", "o", "suo", "delegato", "da", "un", "rappresentante", "dell'", "Associazione", "dei", "Consumatori", "presente", "nel", "territorio", "del", "Comune", "di", "Viterbo", "e", "da", "un", "rappresentante", "del", "Comune", "di", "Viterbo"], "lemmas": ["il", "comitato", "di", "Tutela", "essere", "uno", "organismo", "informale", "volontario", "che", "potere", "venire", "convocare", "su", "semplice", "richiesta", "di il", "utente", "per", "conciliare", "in", "sede", "extragiudiziale", "eventuale", "controversia", "che", "potere", "intervenire", "tra", "il", "soggetto", "gestore", "e", "il", "Utente", "il", "comitato", "di", "Tutela", "essere", "comporre", "da il", "presidente", "di il", "soggetto", "gestore", "o", "suo", "delegato", "che", "lo", "presiedere", "da il", "Responsabile", "di il", "gestione", "di il", "Contratto", "di il", "soggetto", "gestore", "o", "suo", "delegato", "da", "uno", "rappresentante", "di il", "associazione", "di il", "consumatore", "presente", "in il", "territorio", "di il", "comune", "di", "Viterbo", "e", "da", "uno", "rappresentante", "di il", "Comune", "di", "Viterbo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 71, "original_text": "Per quanto attiene la procedura che l'utente deve seguire in caso di reclamo vale quanto gi\u00e0 esposto al paragrafo 4.1.2 della presente Carta dei Servizi.", "tokens": ["Per", "quanto", "attiene", "la", "procedura", "che", "l'", "utente", "deve", "seguire", "in", "caso", "di", "reclamo", "vale", "quanto", "gi\u00e0", "esposto", "al", "paragrafo", "4.1.2", "della", "presente", "Carta", "dei", "Servizi"], "lemmas": ["per", "quanto", "attenere", "il", "procedura", "che", "il", "utente", "dovere", "seguire", "in", "caso", "di", "reclamo", "valere", "quanto", "gi\u00e0", "esporre", "a il", "paragrafo", "4.1.2", "di il", "presente", "Carta", "di il", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 72, "original_text": "Il soggetto gestore riconosce al Comune di Viterbo il diritto di effettuare controlli in qualsiasi momento in ordine a tutte le articolazioni dei servizi svolti, alla qualit\u00e0 degli stessi, alla manutenzione degli automezzi, delle attrezzature e degli impianti affidati.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "riconosce", "al", "Comune", "di", "Viterbo", "il", "diritto", "di", "effettuare", "controlli", "in", "qualsiasi", "momento", "in", "ordine", "a", "tutte", "le", "articolazioni", "dei", "servizi", "svolti", "alla", "qualit\u00e0", "degli", "stessi", "alla", "manutenzione", "degli", "automezzi", "delle", "attrezzature", "e", "degli", "impianti", "affidati"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "riconoscere", "a il", "comune", "di", "Viterbo", "il", "diritto", "di", "effettuare", "controllo", "in", "qualsiasi", "momento", "in", "ordine", "a", "tutto", "il", "articolazione", "di il", "servizio", "svolto", "a il", "qualit\u00e0", "di il", "stesso", "a il", "manutenzione", "di il", "automezzo", "di il", "attrezzatura", "e", "di il", "impianto", "affidato"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 73, "original_text": "Qualora dai controlli risulti che il gestore non provvede alla regolare esecuzione dei vari servizi ed obbligazioni assunti subir\u00e0 le penalit\u00e0 previste dal contratto di servizio.", "tokens": ["Qualora", "dai", "controlli", "risulti", "che", "il", "gestore", "non", "provvede", "alla", "regolare", "esecuzione", "dei", "vari", "servizi", "ed", "obbligazioni", "assunti", "subir\u00e0", "le", "penalit\u00e0", "previste", "dal", "contratto", "di", "servizio"], "lemmas": ["qualora", "da il", "controllo", "risulto", "che", "il", "gestore", "non", "provvedere", "a il", "regolare", "esecuzione", "di il", "vario", "servizio", "e", "obbligazione", "assumere", "subire", "il", "penalit\u00e0", "prevedere", "da il", "contratto", "di", "servizio"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 74, "original_text": "Il grado di soddisfazione degli utenti in merito alla qualit\u00e0 percepita del servizio reso viene rilevato attraverso apposita indagine, customer satisfaction, mirata a conoscere le esigenze dell'utente su alcuni aspetti specifici del servizio, e condotte attraverso le modalit\u00e0 seguenti:\r\n- interviste telefoniche;\r\n- questionari diretti;\r\n- incontri pubblici", "tokens": ["Il", "grado", "di", "soddisfazione", "degli", "utenti", "in", "merito", "alla", "qualit\u00e0", "percepita", "del", "servizio", "reso", "viene", "rilevato", "attraverso", "apposita", "indagine", "customer", "satisfaction", "mirata", "a", "conoscere", "le", "esigenze", "dell'", "utente", "su", "alcuni", "aspetti", "specifici", "del", "servizio", "e", "condotte", "attraverso", "le", "modalit\u00e0", "seguenti", "interviste", "telefoniche", "questionari", "diretti", "incontri", "pubblici"], "lemmas": ["il", "grado", "di", "soddisfazione", "di il", "utente", "in", "merito", "a il", "qualit\u00e0", "percepire", "di il", "servizio", "reso", "venire", "rilevare", "attraverso", "apposito", "indagine", "customer", "satisfaction", "mirare", "a", "conoscere", "il", "esigenza", "di il", "utente", "su", "alcuno", "aspetto", "specifico", "di il", "servizio", "e", "condotto", "attraverso", "il", "modalit\u00e0", "seguente", "intervista", "telefonico", "questionario", "diretto", "incontro", "pubblico"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 75, "original_text": "Sar\u00e0 cura della Viterbo Ambiente S.c.a.r.l. offrire la possibilit\u00e0 alla cittadinanza di fornire la propria opinione e livello di soddisfazione degli strumenti corretti previsti dal Contratto oltre a poter proporre ulteriori idee e e/o migliorative ai servizi gi\u00e0 in essere.", "tokens": ["Sar\u00e0", "cura", "della", "Viterbo", "Ambiente", "S.c.a.r.l", "offrire", "la", "possibilit\u00e0", "alla", "cittadinanza", "di", "fornire", "la", "propria", "opinione", "e", "livello", "di", "soddisfazione", "degli", "strumenti", "corretti", "previsti", "dal", "Contratto", "oltre", "a", "poter", "proporre", "ulteriori", "idee", "e", "e/o", "migliorative", "ai", "servizi", "gi\u00e0", "in", "essere"], "lemmas": ["essere", "cura", "di il", "Viterbo", "ambiente", "S.c.a.r.l", "offrire", "il", "possibilit\u00e0", "a il", "cittadinanza", "di", "fornire", "il", "proprio", "opinione", "e", "livello", "di", "soddisfazione", "di il", "strumento", "corretto", "prevedere", "da il", "Contratto", "oltre", "a", "potere", "proporre", "ulteriore", "idea", "e", "e/o", "migliorativo", "a il", "servizio", "gi\u00e0", "in", "essere"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 76, "original_text": "In virt\u00f9 del periodo di emergenza sanitaria dovuta al Covid-19, la raccolta delle informazioni tramite un questionario di gradimento potr\u00e0 essere svolte tramite web o applicativo smartphone, con riferimento ad un \"campione significativo\".", "tokens": ["In", "virt\u00f9", "del", "periodo", "di", "emergenza", "sanitaria", "dovuta", "al", "Covid-19", "la", "raccolta", "delle", "informazioni", "tramite", "un", "questionario", "di", "gradimento", "potr\u00e0", "essere", "svolte", "tramite", "web", "o", "applicativo", "smartphone", "con", "riferimento", "ad", "un", "campione", "significativo"], "lemmas": ["in", "virt\u00f9", "di il", "periodo", "di", "emergenza", "sanitario", "dovere", "a il", "Covid-19", "il", "raccolta", "di il", "informazione", "tramite", "uno", "questionario", "di", "gradimento", "potere", "essere", "svolgere", "tramite", "web", "o", "applicativo", "smartphone", "con", "riferimento", "a", "uno", "campione", "significativo"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 77, "original_text": "La Viterbo Ambiente S.c.a.r.l., sulla base delle informazioni e opinioni raccolte, sviluppa progetti ed iniziative coerenti con i risultati derivati dalle indagini, ed inoltre si impegna a recepire i suggerimenti dei clienti e a valorizzare i reclami, conducendo un'analisi delle loro possibili cause, al fine di migliorare la qualit\u00e0 dei servizi erogati, consentendo inoltre di proporre alla Stazione Appaltante eventuali elementi di integrazione e /o miglioramento.", "tokens": ["La", "Viterbo", "Ambiente", "S.c.a.r.l", "sulla", "base", "delle", "informazioni", "e", "opinioni", "raccolte", "sviluppa", "progetti", "ed", "iniziative", "coerenti", "con", "i", "risultati", "derivati", "dalle", "indagini", "ed", "inoltre", "si", "impegna", "a", "recepire", "i", "suggerimenti", "dei", "clienti", "e", "a", "valorizzare", "i", "reclami", "conducendo", "un'", "analisi", "delle", "loro", "possibili", "cause", "al", "fine", "di", "migliorare", "la", "qualit\u00e0", "dei", "servizi", "erogati", "consentendo", "inoltre", "di", "proporre", "alla", "Stazione", "Appaltante", "eventuali", "elementi", "di", "integrazione", "e", "/o", "miglioramento"], "lemmas": ["il", "Viterbo", "ambiente", "S.c.a.r.l", "su il", "base", "di il", "informazione", "e", "opinione", "raccolto", "sviluppare", "progetto", "e", "iniziativa", "coerente", "con", "il", "risultato", "derivare", "da il", "indagine", "e", "inoltre", "si", "impegnare", "a", "recepire", "il", "suggerimento", "di il", "cliente", "e", "a", "valorizzare", "il", "reclamo", "conducere", "uno", "analisi", "di il", "loro", "possibile", "causa", "a il", "fine", "di", "migliorare", "il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "erogato", "consentire", "inoltre", "di", "proporre", "a il", "Stazione", "appaltante", "eventuale", "elemento", "di", "integrazione", "e", "/o", "miglioramento"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 78, "original_text": "La presente Carta dei Servizi ha una validit\u00e0 fino alla scadenza del Contratto Rep. N. 25038/13 del 24/07/2020 -CIG: 7832030B9B ed \u00e8 disponibile per tutti i cittadini del Comune di Viterbo presso gli uffici del Settore VIII ubicati in Viterbo \u2013 Via Igino Garbini 84 \u2013 Piano Primo, della Viterbo Ambiente S.c.a.r.l. ubicati in Viterbo \u2013 Strada Poggino 63, presso l'Ufficio Relazioni con il Pubblico del Comune di Viterbo \u2013 Piazza del Plebiscito 14, presso il Centro di raccolta comunale, presso la Stazione Ecologica Mobile, sul sito internet della Viterbo Ambiente S.c.a.r.l. e sul sito internet del Comune di Viterbo al fine di consentire la massima visibilit\u00e0 e acquisizione del documento.", "tokens": ["La", "presente", "Carta", "dei", "Servizi", "ha", "una", "validit\u00e0", "fino", "alla", "scadenza", "del", "Contratto", "Rep", "N.", "25038/13", "del", "24/07/2020", "-CIG", "7832030B9B", "ed", "\u00e8", "disponibile", "per", "tutti", "i", "cittadini", "del", "Comune", "di", "Viterbo", "presso", "gli", "uffici", "del", "Settore", "VIII", "ubicati", "in", "Viterbo", "Via", "Igino", "Garbini", "84", "Piano", "Primo", "della", "Viterbo", "Ambiente", "S.c.a.r.l", "ubicati", "in", "Viterbo", "Strada", "Poggino", "63", "presso", "l'", "Ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico", "del", "Comune", "di", "Viterbo", "Piazza", "del", "Plebiscito", "14", "presso", "il", "Centro", "di", "raccolta", "comunale", "presso", "la", "Stazione", "Ecologica", "Mobile", "sul", "sito", "internet", "della", "Viterbo", "Ambiente", "S.c.a.r.l", "e", "sul", "sito", "internet", "del", "Comune", "di", "Viterbo", "al", "fine", "di", "consentire", "la", "massima", "visibilit\u00e0", "e", "acquisizione", "del", "documento"], "lemmas": ["il", "presente", "Carta", "di il", "servizio", "avere", "uno", "validit\u00e0", "fino", "a il", "scadenza", "di il", "Contratto", "rep", "N.", "25038/13", "di il", "24/07/2020", "-CIG", "7832030B9B", "e", "essere", "disponibile", "per", "tutto", "il", "cittadino", "di il", "comune", "di", "Viterbo", "presso", "il", "ufficio", "di il", "settore", "VIII", "ubicato", "in", "Viterbo", "via", "Igino", "Garbini", "84", "piano", "Primo", "di il", "Viterbo", "ambiente", "S.c.a.r.l", "ubicare", "in", "Viterbo", "Strada", "Poggino", "63", "presso", "il", "ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico", "di il", "comune", "di", "Viterbo", "piazza", "di il", "Plebiscito", "14", "presso", "il", "centro", "di", "raccolta", "comunale", "presso", "il", "Stazione", "ecologica", "mobile", "su il", "sito", "internet", "di il", "Viterbo", "ambiente", "S.c.a.r.l", "e", "su il", "sito", "internet", "di il", "Comune", "di", "Viterbo", "a il", "fine", "di", "consentire", "il", "massimo", "visibilit\u00e0", "e", "acquisizione", "di il", "documento"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 79, "original_text": "Le successive variazioni verranno portate a conoscenza degli utenti tramite i mezzi di informazione della societ\u00e0.", "tokens": ["Le", "successive", "variazioni", "verranno", "portate", "a", "conoscenza", "degli", "utenti", "tramite", "i", "mezzi", "di", "informazione", "della", "societ\u00e0"], "lemmas": ["il", "successivo", "variazione", "venire", "portare", "a", "conoscenza", "di il", "utente", "tramite", "il", "mezzo", "di", "informazione", "di il", "societ\u00e0"]}, {"document": "396505aaf67c46b9ec1a6818d8fb9af6", "paragraph_index": 80, "original_text": "Gli standard e gli impegni della Viterbo Ambiente S.c.a.r.l. contenuti nella Carta sono validi esclusivamente nel territorio del Comune di Viterbo.", "tokens": ["Gli", "standard", "e", "gli", "impegni", "della", "Viterbo", "Ambiente", "S.c.a.r.l", "contenuti", "nella", "Carta", "sono", "validi", "esclusivamente", "nel", "territorio", "del", "Comune", "di", "Viterbo"], "lemmas": ["il", "standard", "e", "il", "impegno", "di il", "Viterbo", "ambiente", "S.c.a.r.l", "contenuto", "in il", "Carta", "essere", "valido", "esclusivamente", "in il", "territorio", "di il", "Comune", "di", "Viterbo"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 1, "original_text": "Il presente allegato disciplina la procedura per la messa in esercizio, l'accreditamento e i conseguenti provvedimenti relativi all'attivit\u00e0 delle unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie, nel rispetto dei requisiti definiti previsti dalla normativa nazionale e regionale vigente.", "tokens": ["Il", "presente", "allegato", "disciplina", "la", "procedura", "per", "la", "messa", "in", "esercizio", "l'", "accreditamento", "e", "i", "conseguenti", "provvedimenti", "relativi", "all'", "attivit\u00e0", "delle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "nel", "rispetto", "dei", "requisiti", "definiti", "previsti", "dalla", "normativa", "nazionale", "e", "regionale", "vigente"], "lemmas": ["il", "presente", "allegato", "disciplinare", "il", "procedura", "per", "il", "messa", "in", "esercizio", "il", "accreditamento", "e", "il", "conseguente", "provvedimento", "relativo", "a il", "attivit\u00e0", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "in il", "rispetto", "di il", "requisito", "definito", "prevedere", "da il", "normativa", "nazionale", "e", "regionale", "vigente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 2, "original_text": "L'esercizio delle unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie, ad eccezione di quelle con piano programma in corso e ancora soggette ad autorizzazione all'esercizio, \u00e8 subordinato alla presentazione di una segnalazione certificata di inizio attivit\u00e0 (SCIA) ai sensi dell'articolo 19 della legge 7 agosto 1990, n. 241, Nuove norme in materia di procedimento amministrativo e di diritto di accesso ai documenti amministrativi.", "tokens": ["L'", "esercizio", "delle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "ad", "eccezione", "di", "quelle", "con", "piano", "programma", "in", "corso", "e", "ancora", "soggette", "ad", "autorizzazione", "all'", "esercizio", "\u00e8", "subordinato", "alla", "presentazione", "di", "una", "segnalazione", "certificata", "di", "inizio", "attivit\u00e0", "SCIA", "ai", "sensi", "dell'", "articolo", "19", "della", "legge", "7", "agosto", "1990", "n.", "241", "Nuove", "norme", "in", "materia", "di", "procedimento", "amministrativo", "e", "di", "diritto", "di", "accesso", "ai", "documenti", "amministrativi"], "lemmas": ["il", "esercizio", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "a", "eccezione", "di", "quello", "con", "piano", "programma", "in", "corso", "e", "ancora", "soggetto", "a", "autorizzazione", "a il", "esercizio", "essere", "subordinare", "a il", "presentazione", "di", "uno", "segnalazione", "certificato", "di", "inizio", "attivit\u00e0", "SCIA", "a il", "senso", "di il", "articolo", "19", "di il", "legge", "7", "agosto", "1990", "numero", "241", "Nuovo", "norma", "in", "materia", "di", "procedimento", "amministrativo", "e", "di", "diritto", "di", "accesso", "a il", "documento", "amministrativo"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 3, "original_text": "La SCIA deve essere presentata nei seguenti casi:\r\n- messa in esercizio di nuova unit\u00e0 d'offerta;\r\n- trasferimento in altra sede di unit\u00e0 d'offerta gi\u00e0 abilitata all'esercizio, anche all'interno dello stesso edificio;\r\n- variazione della capacit\u00e0 ricettiva;\r\n- variazioni nell'assetto dei servizi o delle prestazioni erogate;\r\n- trasformazione di unit\u00e0 d'offerta esistente in altra tipologia;\r\n- modifica dell'articolazione degli spazi della medesima unit\u00e0 di offerta, qualora le modifiche comportino, anche senza interventi edilizi, il mutare delle condizioni previste dal regolamento d'igiene o di sicurezza dei locali (come ad esempio: trasformazione di uffici in ambulatorio o palestre, trasformazione di aree di socializzazione in aree dove vengono erogate prestazioni sanitarie).\r\n- eventi modificativi del soggetto gestore per le unit\u00e0 di offerta non accreditate (a titolo esemplificativo: nel caso di persone giuridiche private pu\u00f2 trattarsi di subentro di un nuovo soggetto gestore, scioglimento, fusione per incorporazione o costituzione di un nuovo ente; nel caso di enti pubblici pu\u00f2 trattarsi di successione tra enti, anche per effetto di intervenute modifiche del quadro normativo di riferimento)", "tokens": ["La", "SCIA", "deve", "essere", "presentata", "nei", "seguenti", "casi", "messa", "in", "esercizio", "di", "nuova", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "trasferimento", "in", "altra", "sede", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "gi\u00e0", "abilitata", "all'", "esercizio", "anche", "all'", "interno", "dello", "stesso", "edificio", "variazione", "della", "capacit\u00e0", "ricettiva", "variazioni", "nell'", "assetto", "dei", "servizi", "o", "delle", "prestazioni", "erogate", "trasformazione", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "esistente", "in", "altra", "tipologia", "modifica", "dell'", "articolazione", "degli", "spazi", "della", "medesima", "unit\u00e0", "di", "offerta", "qualora", "le", "modifiche", "comportino", "anche", "senza", "interventi", "edilizi", "il", "mutare", "delle", "condizioni", "previste", "dal", "regolamento", "d'", "igiene", "o", "di", "sicurezza", "dei", "locali", "come", "ad", "esempio", "trasformazione", "di", "uffici", "in", "ambulatorio", "o", "palestre", "trasformazione", "di", "aree", "di", "socializzazione", "in", "aree", "dove", "vengono", "erogate", "prestazioni", "sanitarie", "eventi", "modificativi", "del", "soggetto", "gestore", "per", "le", "unit\u00e0", "di", "offerta", "non", "accreditate", "a", "titolo", "esemplificativo", "nel", "caso", "di", "persone", "giuridiche", "private", "pu\u00f2", "trattarsi", "di", "subentro", "di", "un", "nuovo", "soggetto", "gestore", "scioglimento", "fusione", "per", "incorporazione", "o", "costituzione", "di", "un", "nuovo", "ente", "nel", "caso", "di", "enti", "pubblici", "pu\u00f2", "trattarsi", "di", "successione", "tra", "enti", "anche", "per", "effetto", "di", "intervenute", "modifiche", "del", "quadro", "normativo", "di", "riferimento"], "lemmas": ["il", "SCIA", "dovere", "essere", "presentare", "in il", "seguente", "caso", "mettere", "in", "esercizio", "di", "nuovo", "unit\u00e0", "di", "offerta", "trasferimento", "in", "altro", "sede", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta", "gi\u00e0", "abilitare", "a il", "esercizio", "anche", "a il", "interno", "di il", "stesso", "edificio", "variazione", "di il", "capacit\u00e0", "ricettivo", "variazione", "in il", "assetto", "di il", "servizio", "o", "di il", "prestazione", "erogato", "trasformazione", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta", "esistere", "in", "altro", "tipologia", "modificare", "di il", "articolazione", "di il", "spazio", "di il", "medesimo", "unit\u00e0", "di", "offerta", "qualora", "il", "modifica", "comportino", "anche", "senza", "intervento", "edilizio", "il", "mutare", "di il", "condizione", "prevedere", "da il", "regolamento", "di", "igiene", "o", "di", "sicurezza", "di il", "locale", "come", "a", "esempio", "trasformazione", "di", "ufficio", "in", "ambulatorio", "o", "palestre", "trasformazione", "di", "area", "di", "socializzazione", "in", "area", "dove", "venire", "erogare", "prestazione", "sanitario", "evento", "modificativo", "di il", "soggetto", "gestore", "per", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "non", "accreditare", "a", "titolo", "esemplificativo", "in il", "caso", "di", "persona", "giuridico", "privato", "potere", "trattare si", "di", "subentro", "di", "uno", "nuovo", "soggetto", "gestore", "scioglimento", "fusione", "per", "incorporazione", "o", "costituzione", "di", "uno", "nuovo", "ente", "in il", "caso", "di", "ente", "pubblico", "potere", "trattare si", "di", "successione", "tra", "ente", "anche", "per", "effetto", "di", "intervenuto", "modifica", "di il", "quadro", "normativo", "di", "riferimento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 4, "original_text": "Al fine di semplificare il procedimento, non \u00e8 necessario produrre nuovamente documenti e dichiarazioni sostitutive di certificazioni o di atto notorio ancora in corso di validit\u00e0 gi\u00e0 prodotti in altri procedimenti, ma \u00e8 sufficiente citare nella SCIA il procedimento nel quale i documenti sono stati prodotti. Analogamente, nel caso di SCIA per varianti o modifiche (punti 3, 4 e 6), la documentazione da produrre riguarda le sole variazioni intervenute, aggiornando se necessario le planimetrie precedentemente autorizzate o positivamente verificate", "tokens": ["Al", "fine", "di", "semplificare", "il", "procedimento", "non", "\u00e8", "necessario", "produrre", "nuovamente", "documenti", "e", "dichiarazioni", "sostitutive", "di", "certificazioni", "o", "di", "atto", "notorio", "ancora", "in", "corso", "di", "validit\u00e0", "gi\u00e0", "prodotti", "in", "altri", "procedimenti", "ma", "\u00e8", "sufficiente", "citare", "nella", "SCIA", "il", "procedimento", "nel", "quale", "i", "documenti", "sono", "stati", "prodotti", "Analogamente", "nel", "caso", "di", "SCIA", "per", "varianti", "o", "modifiche", "punti", "3", "4", "e", "6", "la", "documentazione", "da", "produrre", "riguarda", "le", "sole", "variazioni", "intervenute", "aggiornando", "se", "necessario", "le", "planimetrie", "precedentemente", "autorizzate", "o", "positivamente", "verificate"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "semplificare", "il", "procedimento", "non", "essere", "necessario", "produrre", "nuovamente", "documento", "e", "dichiarazione", "sostitutivo", "di", "certificazione", "o", "di", "atto", "notorio", "ancora", "in", "corso", "di", "validit\u00e0", "gi\u00e0", "produrre", "in", "altro", "procedimento", "ma", "essere", "sufficiente", "citare", "in il", "SCIA", "il", "procedimento", "in il", "quale", "il", "documento", "essere", "essere", "produrre", "analogamente", "in il", "caso", "di", "SCIA", "per", "variante", "o", "modifica", "punto", "3", "4", "e", "6", "il", "documentazione", "da", "produrre", "riguardare", "il", "solo", "variazione", "intervenuto", "aggiornare", "se", "necessario", "il", "planimetria", "precedentemente", "autorizzato", "o", "positivamente", "verificato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 5, "original_text": "Non sono soggette a presentazione di SCIA, ma a semplice comunicazione alla ATS e per conoscenza alla Regione, le seguenti fattispecie:\r\n- variazione del legale rappresentante del soggetto gestore: alla comunicazione si devono allegare l'atto di nomina e l'autocertificazione del possesso dei requisiti soggettivi del nuovo legale rappresentante (utilizzando la modulistica regionale);\r\n- trasformazione giuridica del soggetto gestore che non si sostanzi nel subentro di un nuovo soggetto gestore: alla comunicazione si allega la documentazione relativa alla trasformazione avvenuta;\r\n- modifiche nell'articolazione degli spazi che non comportino il mutare delle condizioni previste dal regolamento d'igiene o di sicurezza dei locali e interventi di manutenzione ordinaria e straordinaria. Le suddette comunicazioni sono trasmesse alla ATS con gli elaborati grafici aggiornati e l'indicazione dettagliata e motivata delle variazioni eseguite", "tokens": ["Non", "sono", "soggette", "a", "presentazione", "di", "SCIA", "ma", "a", "semplice", "comunicazione", "alla", "ATS", "e", "per", "conoscenza", "alla", "Regione", "le", "seguenti", "fattispecie", "variazione", "del", "legale", "rappresentante", "del", "soggetto", "gestore", "alla", "comunicazione", "si", "devono", "allegare", "l'", "atto", "di", "nomina", "e", "l'", "autocertificazione", "del", "possesso", "dei", "requisiti", "soggettivi", "del", "nuovo", "legale", "rappresentante", "utilizzando", "la", "modulistica", "regionale", "trasformazione", "giuridica", "del", "soggetto", "gestore", "che", "non", "si", "sostanzi", "nel", "subentro", "di", "un", "nuovo", "soggetto", "gestore", "alla", "comunicazione", "si", "allega", "la", "documentazione", "relativa", "alla", "trasformazione", "avvenuta", "modifiche", "nell'", "articolazione", "degli", "spazi", "che", "non", "comportino", "il", "mutare", "delle", "condizioni", "previste", "dal", "regolamento", "d'", "igiene", "o", "di", "sicurezza", "dei", "locali", "e", "interventi", "di", "manutenzione", "ordinaria", "e", "straordinaria", "Le", "suddette", "comunicazioni", "sono", "trasmesse", "alla", "ATS", "con", "gli", "elaborati", "grafici", "aggiornati", "e", "l'", "indicazione", "dettagliata", "e", "motivata", "delle", "variazioni", "eseguite"], "lemmas": ["non", "essere", "soggetto", "a", "presentazione", "di", "SCIA", "ma", "a", "semplice", "comunicazione", "a il", "ATS", "e", "per", "conoscenza", "a il", "regione", "il", "seguente", "fattispecie", "variazione", "di il", "legale", "rappresentante", "di il", "soggetto", "gestore", "a il", "comunicazione", "si", "dovere", "allegare", "il", "atto", "di", "nomina", "e", "il", "autocertificazione", "di il", "possesso", "di il", "requisito", "soggettivo", "di il", "nuovo", "legale", "rappresentante", "utilizzare", "il", "modulistica", "regionale", "trasformazione", "giuridico", "di il", "soggetto", "gestore", "che", "non", "si", "sostanzare", "in il", "subentro", "di", "uno", "nuovo", "soggetto", "gestore", "a il", "comunicazione", "si", "allegare", "il", "documentazione", "relativo", "a il", "trasformazione", "avvenuto", "modifica", "in il", "articolazione", "di il", "spazio", "che", "non", "comportare", "il", "mutare", "di il", "condizione", "prevedere", "da il", "regolamento", "di", "igiene", "o", "di", "sicurezza", "di il", "locale", "e", "intervento", "di", "manutenzione", "ordinario", "e", "straordinario", "il", "suddetto", "comunicazione", "essere", "trasmettere", "a il", "ATS", "con", "il", "elaborato", "grafico", "aggiornato", "e", "il", "indicazione", "dettagliato", "e", "motivare", "di il", "variazione", "eseguire"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 6, "original_text": "Il legale rappresentante del soggetto gestore (o il procuratore speciale) presenta la SCIA, utilizzando la modulistica regionale, alla ATS competente per territorio, per conoscenza al comune di ubicazione dell'unit\u00e0 d'offerta e alla Regione, mediante presentazione diretta, invio postale con raccomandata con avviso di ricevimento, posta elettronica certificata (PEC). Unicamente per la ATS, alla SCIA devono essere allegati autocertificazioni, attestazioni ed elaborati tecnici atti a comprovare la sussistenza dei requisiti minimi stabiliti dal D.P.R. 14 gennaio 1997, dal presente provvedimento e dalla normativa regionale vigente in relazione alle singole tipologie di unit\u00e0 d'offerta.", "tokens": ["Il", "legale", "rappresentante", "del", "soggetto", "gestore", "o", "il", "procuratore", "speciale", "presenta", "la", "SCIA", "utilizzando", "la", "modulistica", "regionale", "alla", "ATS", "competente", "per", "territorio", "per", "conoscenza", "al", "comune", "di", "ubicazione", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "e", "alla", "Regione", "mediante", "presentazione", "diretta", "invio", "postale", "con", "raccomandata", "con", "avviso", "di", "ricevimento", "posta", "elettronica", "certificata", "PEC", "Unicamente", "per", "la", "ATS", "alla", "SCIA", "devono", "essere", "allegati", "autocertificazioni", "attestazioni", "ed", "elaborati", "tecnici", "atti", "a", "comprovare", "la", "sussistenza", "dei", "requisiti", "minimi", "stabiliti", "dal", "D.P.R.", "14", "gennaio", "1997", "dal", "presente", "provvedimento", "e", "dalla", "normativa", "regionale", "vigente", "in", "relazione", "alle", "singole", "tipologie", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta"], "lemmas": ["il", "legale", "rappresentante", "di il", "soggetto", "gestore", "o", "il", "procuratore", "speciale", "presentare", "il", "SCIA", "utilizzare", "il", "modulistica", "regionale", "a il", "ATS", "competente", "per", "territorio", "per", "conoscenza", "a il", "comune", "di", "ubicazione", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "e", "a il", "regione", "mediante", "presentazione", "diretto", "invio", "postale", "con", "raccomandata", "con", "avviso", "di", "ricevimento", "posta", "elettronico", "certificato", "PEC", "Unicamente", "per", "il", "ATS", "a il", "SCIA", "dovere", "essere", "allegare", "autocertificazione", "attestazione", "e", "elaborare", "tecnico", "atto", "a", "comprovare", "il", "sussistenza", "di il", "requisito", "minimo", "stabilire", "da il", "D.P.R.", "14", "gennaio", "1997", "da il", "presente", "provvedimento", "e", "da il", "normativa", "regionale", "vigere", "in", "relazione", "a il", "singolo", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 7, "original_text": "La SCIA riguarda una sola unit\u00e0 d'offerta sociosanitaria. In caso di segnalazione da parte dello stesso soggetto gestore per una pluralit\u00e0 di strutture, \u00e8 necessaria la presentazione di una SCIA separata per ciascuna di esse.", "tokens": ["La", "SCIA", "riguarda", "una", "sola", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitaria", "In", "caso", "di", "segnalazione", "da", "parte", "dello", "stesso", "soggetto", "gestore", "per", "una", "pluralit\u00e0", "di", "strutture", "\u00e8", "necessaria", "la", "presentazione", "di", "una", "SCIA", "separata", "per", "ciascuna", "di", "esse"], "lemmas": ["il", "SCIA", "riguardare", "uno", "solo", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "in", "caso", "di", "segnalazione", "da", "parte", "di il", "stesso", "soggetto", "gestore", "per", "uno", "pluralit\u00e0", "di", "struttura", "essere", "necessario", "il", "presentazione", "di", "uno", "SCIA", "separare", "per", "ciascuno", "di", "esso"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 8, "original_text": "Dalla data di presentazione della SCIA, cio\u00e8 di effettiva ricezione della stessa da parte della ATS, il soggetto \u00e8 abilitato a porre in esercizio la relativa unit\u00e0 d'offerta e assume la responsabilit\u00e0 diretta della relativa gestione.", "tokens": ["Dalla", "data", "di", "presentazione", "della", "SCIA", "cio\u00e8", "di", "effettiva", "ricezione", "della", "stessa", "da", "parte", "della", "ATS", "il", "soggetto", "\u00e8", "abilitato", "a", "porre", "in", "esercizio", "la", "relativa", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "e", "assume", "la", "responsabilit\u00e0", "diretta", "della", "relativa", "gestione"], "lemmas": ["da il", "data", "di", "presentazione", "di il", "SCIA", "cio\u00e8", "di", "effettivo", "ricezione", "di il", "stesso", "da", "parte", "di il", "ATS", "il", "soggetto", "essere", "abilitare", "a", "porre", "in", "esercizio", "il", "relativo", "unit\u00e0", "di", "offerta", "e", "assumere", "il", "responsabilit\u00e0", "diretto", "di il", "relativo", "gestione"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 9, "original_text": "La presentazione della SCIA presuppone il possesso di tutti i requisiti minimi stabiliti dalle disposizioni vigenti per l'esercizio dell'unit\u00e0 d'offerta. Lo standard di personale deve essere assicurato in relazione alla progressiva presa in carico di utenti.", "tokens": ["La", "presentazione", "della", "SCIA", "presuppone", "il", "possesso", "di", "tutti", "i", "requisiti", "minimi", "stabiliti", "dalle", "disposizioni", "vigenti", "per", "l'", "esercizio", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "Lo", "standard", "di", "personale", "deve", "essere", "assicurato", "in", "relazione", "alla", "progressiva", "presa", "in", "carico", "di", "utenti"], "lemmas": ["il", "presentazione", "di il", "SCIA", "presupponere", "il", "possesso", "di", "tutto", "il", "requisito", "minimo", "stabilire", "da il", "disposizione", "vigente", "per", "il", "esercizio", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "il", "standard", "di", "personale", "dovere", "essere", "assicurare", "in", "relazione", "a il", "progressivo", "prendere", "in", "carico", "di", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 10, "original_text": "La ATS non pu\u00f2 subordinare in alcun modo l'inizio dell'effettivo esercizio dell'unit\u00e0 di offerta alla preventiva positiva verifica di sussistenza dei requisiti dichiarati e attestati nella SCIA.", "tokens": ["La", "ATS", "non", "pu\u00f2", "subordinare", "in", "alcun", "modo", "l'", "inizio", "dell'", "effettivo", "esercizio", "dell'", "unit\u00e0", "di", "offerta", "alla", "preventiva", "positiva", "verifica", "di", "sussistenza", "dei", "requisiti", "dichiarati", "e", "attestati", "nella", "SCIA"], "lemmas": ["il", "ATS", "non", "potere", "subordinare", "in", "alcuno", "modo", "il", "inizio", "di il", "effettivo", "esercizio", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "a il", "preventivo", "positivo", "verifica", "di", "sussistenza", "di il", "requisito", "dichiarare", "e", "attestare", "in il", "SCIA"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 11, "original_text": "Il soggetto gestore, ai fini del mantenimento dell'abilitazione all'esercizio, \u00e8 tenuto ad assolvere al debito informativo previsto per la specifica unit\u00e0 d'offerta.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "ai", "fini", "del", "mantenimento", "dell'", "abilitazione", "all'", "esercizio", "\u00e8", "tenuto", "ad", "assolvere", "al", "debito", "informativo", "previsto", "per", "la", "specifica", "unit\u00e0", "d'", "offerta"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "a il", "fine", "di il", "mantenimento", "di il", "abilitazione", "a il", "esercizio", "essere", "tenere", "a", "assolvere", "a il", "debito", "informativo", "prevedere", "per", "il", "specifico", "unit\u00e0", "di", "offerta"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 12, "original_text": "Il soggetto gestore \u00e8 tenuto inoltre a garantire alla ATS, nell'ambito dell'esercizio delle funzioni di vigilanza e controllo: l'accesso a tutti i locali della struttura; l'accesso alla documentazione rilevante ai fini dell'esercizio dell'unit\u00e0 di offerta; la possibilit\u00e0 di intraprendere ogni ulteriore esame finalizzato a verificare l'allineamento della gestione reale a quanto dichiarato nei diversi documenti prodotti; la facolt\u00e0 di assumere informazioni dirette dal personale, dagli ospiti e dai loro familiari.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "\u00e8", "tenuto", "inoltre", "a", "garantire", "alla", "ATS", "nell'", "ambito", "dell'", "esercizio", "delle", "funzioni", "di", "vigilanza", "e", "controllo", "l'", "accesso", "a", "tutti", "i", "locali", "della", "struttura", "l'", "accesso", "alla", "documentazione", "rilevante", "ai", "fini", "dell'", "esercizio", "dell'", "unit\u00e0", "di", "offerta", "la", "possibilit\u00e0", "di", "intraprendere", "ogni", "ulteriore", "esame", "finalizzato", "a", "verificare", "l'", "allineamento", "della", "gestione", "reale", "a", "quanto", "dichiarato", "nei", "diversi", "documenti", "prodotti", "la", "facolt\u00e0", "di", "assumere", "informazioni", "dirette", "dal", "personale", "dagli", "ospiti", "e", "dai", "loro", "familiari"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "essere", "tenere", "inoltre", "a", "garantire", "a il", "ATS", "in il", "ambito", "di il", "esercizio", "di il", "funzione", "di", "vigilanza", "e", "controllo", "il", "accesso", "a", "tutto", "il", "locale", "di il", "struttura", "il", "accesso", "a il", "documentazione", "rilevante", "a il", "fine", "di il", "esercizio", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "il", "possibilit\u00e0", "di", "intraprendere", "ogni", "ulteriore", "esame", "finalizzare", "a", "verificare", "il", "allineamento", "di il", "gestione", "reale", "a", "quanto", "dichiarare", "in il", "diverso", "documento", "prodotto", "il", "facolt\u00e0", "di", "assumere", "informazione", "diretto", "da il", "personale", "da il", "ospite", "e", "da il", "loro", "familiare"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 13, "original_text": "In caso di SCIA incompleta, mancante cio\u00e8 di elementi essenziali (come ad esempio: la sottoscrizione da parte del legale rappresentante, i dati o la documentazione allegata previsti nella modulistica regionale, la possibilit\u00e0 di identificare la tipologia di unit\u00e0 d'offerta a cui la SCIA si riferisce), la ATS, senza attendere la decorrenza dei termini previsti per le verifiche comunica al soggetto gestore l'irricevibilit\u00e0 o l'inammissibilit\u00e0 o l'improcedibilit\u00e0 della SCIA, ai sensi della legge n. 241/1990. Il gestore ha in tal caso la facolt\u00e0 di presentare una nuova SCIA.", "tokens": ["In", "caso", "di", "SCIA", "incompleta", "mancante", "cio\u00e8", "di", "elementi", "essenziali", "come", "ad", "esempio", "la", "sottoscrizione", "da", "parte", "del", "legale", "rappresentante", "i", "dati", "o", "la", "documentazione", "allegata", "previsti", "nella", "modulistica", "regionale", "la", "possibilit\u00e0", "di", "identificare", "la", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "a", "cui", "la", "SCIA", "si", "riferisce", "la", "ATS", "senza", "attendere", "la", "decorrenza", "dei", "termini", "previsti", "per", "le", "verifiche", "comunica", "al", "soggetto", "gestore", "l'", "irricevibilit\u00e0", "o", "l'", "inammissibilit\u00e0", "o", "l'", "improcedibilit\u00e0", "della", "SCIA", "ai", "sensi", "della", "legge", "n.", "241/1990", "Il", "gestore", "ha", "in", "tal", "caso", "la", "facolt\u00e0", "di", "presentare", "una", "nuova", "SCIA"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "SCIA", "incompleto", "mancare", "cio\u00e8", "di", "elemento", "essenziale", "come", "a", "esempio", "il", "sottoscrizione", "da", "parte", "di il", "legale", "rappresentante", "il", "dato", "o", "il", "documentazione", "allegato", "prevedere", "in il", "modulistica", "regionale", "il", "possibilit\u00e0", "di", "identificare", "il", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta", "a", "cui", "il", "SCIA", "si", "riferire", "il", "ATS", "senza", "attendere", "il", "decorrenza", "di il", "termine", "prevedere", "per", "il", "verifica", "comunicare", "a il", "soggetto", "gestore", "il", "irricevibilit\u00e0", "o", "il", "inammissibilit\u00e0", "o", "il", "improcedibilit\u00e0", "di il", "SCIA", "a il", "senso", "di il", "legge", "numero", "241/1990", "il", "gestore", "avere", "in", "tale", "caso", "il", "facolt\u00e0", "di", "presentare", "uno", "nuovo", "SCIA"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 14, "original_text": "In caso di presentazione di SCIA formalmente regolare, la ATS inserisce i relativi dati nel registro informatizzato delle unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie;", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "la", "ATS", "inserisce", "i", "relativi", "dati", "nel", "registro", "informatizzato", "delle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "il", "ATS", "inserire", "il", "relativo", "dato", "in il", "registro", "informatizzato", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 15, "original_text": "In caso di presentazione di SCIA formalmente regolare, la ATS accerta, entro sessanta giorni dall'effettivo ricevimento della SCIA, l'esistenza dei requisiti per l'esercizio dell'unit\u00e0 d'offerta, effettuando anche un sopralluogo presso la struttura;", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "la", "ATS", "accerta", "entro", "sessanta", "giorni", "dall'", "effettivo", "ricevimento", "della", "SCIA", "l'", "esistenza", "dei", "requisiti", "per", "l'", "esercizio", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "effettuando", "anche", "un", "sopralluogo", "presso", "la", "struttura"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "il", "ATS", "accerto", "entro", "sessanta", "giorno", "da il", "effettivo", "ricevimento", "di il", "SCIA", "il", "esistenza", "di il", "requisito", "per", "il", "esercizio", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "effettuare", "anche", "uno", "sopralluogo", "presso", "il", "struttura"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 16, "original_text": "In caso di presentazione di SCIA formalmente regolare, la ATS, nel caso di verifica positiva, ne comunica l'esito al gestore;", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "la", "ATS", "nel", "caso", "di", "verifica", "positiva", "ne", "comunica", "l'", "esito", "al", "gestore"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "il", "ATS", "in il", "caso", "di", "verifica", "positivo", "ne", "comunicare", "il", "esito", "a il", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 17, "original_text": "In caso di presentazione di SCIA formalmente regolare, la ATS, nel caso invece di accertata carenza dei requisiti minimi, fatta salva l'applicazione delle dovute sanzioni amministrative previste dall'articolo 27 della legge regionale n. 33/2009 e s.m.i., sempre entro sessanta giorni dal ricevimento della SCIA, emette un atto di diffida imponendo al gestore di ottemperare alle prescrizioni rilevate entro un congruo termine non inferiore a trenta giorni. Qualora si riscontri una situazione di rischio per la salute o per la sicurezza pubblica, dispone con provvedimento motivato il divieto di prosecuzione dell'attivit\u00e0 e l'obbligo di rimozione degli eventuali effetti dannosi provocati. In tale eventualit\u00e0 gravano in capo al soggetto gestore tutti gli adempimenti e i relativi oneri per la idonea collocazione degli utenti in altre unit\u00e0 d'offerta, in raccordo con la ATS, gli utenti e loro famiglie (o i tutori o gli amministratori di sostegno) e i comuni di residenza degli utenti;", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "la", "ATS", "nel", "caso", "invece", "di", "accertata", "carenza", "dei", "requisiti", "minimi", "fatta", "salva", "l'", "applicazione", "delle", "dovute", "sanzioni", "amministrative", "previste", "dall'", "articolo", "27", "della", "legge", "regionale", "n.", "33/2009", "e", "s.m.i", "sempre", "entro", "sessanta", "giorni", "dal", "ricevimento", "della", "SCIA", "emette", "un", "atto", "di", "diffida", "imponendo", "al", "gestore", "di", "ottemperare", "alle", "prescrizioni", "rilevate", "entro", "un", "congruo", "termine", "non", "inferiore", "a", "trenta", "giorni", "Qualora", "si", "riscontri", "una", "situazione", "di", "rischio", "per", "la", "salute", "o", "per", "la", "sicurezza", "pubblica", "dispone", "con", "provvedimento", "motivato", "il", "divieto", "di", "prosecuzione", "dell'", "attivit\u00e0", "e", "l'", "obbligo", "di", "rimozione", "degli", "eventuali", "effetti", "dannosi", "provocati", "In", "tale", "eventualit\u00e0", "gravano", "in", "capo", "al", "soggetto", "gestore", "tutti", "gli", "adempimenti", "e", "i", "relativi", "oneri", "per", "la", "idonea", "collocazione", "degli", "utenti", "in", "altre", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "in", "raccordo", "con", "la", "ATS", "gli", "utenti", "e", "loro", "famiglie", "o", "i", "tutori", "o", "gli", "amministratori", "di", "sostegno", "e", "i", "comuni", "di", "residenza", "degli", "utenti"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "il", "ATS", "in il", "caso", "invece", "di", "accertato", "carenza", "di il", "requisito", "minimo", "fare", "salvo", "il", "applicazione", "di il", "dovuto", "sanzione", "amministrativo", "prevedere", "da il", "articolo", "27", "di il", "legge", "regionale", "numero", "33/2009", "e", "s.m.i", "sempre", "entro", "sessanta", "giorno", "da il", "ricevimento", "di il", "SCIA", "emettere", "uno", "atto", "di", "diffida", "imponere", "a il", "gestore", "di", "ottemperare", "a il", "prescrizione", "rilevare", "entro", "uno", "congruo", "termine", "non", "inferiore", "a", "trenta", "giorno", "qualora", "si", "riscontrare", "uno", "situazione", "di", "rischio", "per", "il", "salute", "o", "per", "il", "sicurezza", "pubblico", "disporre", "con", "provvedimento", "motivato", "il", "divieto", "di", "prosecuzione", "di il", "attivit\u00e0", "e", "il", "obbligo", "di", "rimozione", "di il", "eventuale", "effetto", "dannoso", "provocato", "in", "tale", "eventualit\u00e0", "gravare", "in", "capo", "a il", "soggetto", "gestore", "tutto", "il", "adempimento", "e", "il", "relativo", "onere", "per", "il", "idoneo", "collocazione", "di il", "utente", "in", "altro", "unit\u00e0", "di", "offerta", "in", "raccordo", "con", "il", "ATS", "il", "utente", "e", "loro", "famiglia", "o", "il", "tutore", "o", "il", "amministratore", "di", "sostegno", "e", "il", "comune", "di", "residenza", "di il", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 18, "original_text": "In caso di presentazione di SCIA formalmente regolare, la ATS, fatte salve le responsabilit\u00e0 di natura civile e penale, nonch\u00e9 le sanzioni dovute per l'inosservanza di altre normative regionali o nazionali, in caso di mancato adeguamento nei termini indicati alle prescrizioni contenute nella diffida, adotta un provvedimento motivato di divieto di prosecuzione dell'attivit\u00e0, ai sensi dall'art. 19 della legge n. 241/1990;", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "la", "ATS", "fatte", "salve", "le", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "nonch\u00e9", "le", "sanzioni", "dovute", "per", "l'", "inosservanza", "di", "altre", "normative", "regionali", "o", "nazionali", "in", "caso", "di", "mancato", "adeguamento", "nei", "termini", "indicati", "alle", "prescrizioni", "contenute", "nella", "diffida", "adotta", "un", "provvedimento", "motivato", "di", "divieto", "di", "prosecuzione", "dell'", "attivit\u00e0", "ai", "sensi", "dall'", "art.", "19", "della", "legge", "n.", "241/1990"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "il", "ATS", "fare", "salvo", "il", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "nonch\u00e9", "il", "sanzione", "dovere", "per", "il", "inosservanza", "di", "altro", "normativa", "regionale", "o", "nazionale", "in", "caso", "di", "mancato", "adeguamento", "in il", "termine", "indicare", "a il", "prescrizione", "contenere", "in il", "diffida", "adottare", "uno", "provvedimento", "motivato", "di", "divieto", "di", "prosecuzione", "di il", "attivit\u00e0", "a il", "senso", "da il", "articolo", "19", "di il", "legge", "numero", "241/1990"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 19, "original_text": "In caso di presentazione di SCIA formalmente regolare, la ATS fornisce alla Regione comunicazione dell'esito delle verifiche condotte e dei provvedimenti adottati. Tutte le comunicazioni tra ATS e Regione avvengono via PEC nel rispetto dell'articolo 65 del decreto legislativo 7 marzo 2005, n. 82, Codice dell'Amministrazione Digitale.", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "la", "ATS", "fornisce", "alla", "Regione", "comunicazione", "dell'", "esito", "delle", "verifiche", "condotte", "e", "dei", "provvedimenti", "adottati", "Tutte", "le", "comunicazioni", "tra", "ATS", "e", "Regione", "avvengono", "via", "PEC", "nel", "rispetto", "dell'", "articolo", "65", "del", "decreto", "legislativo", "7", "marzo", "2005", "n.", "82", "Codice", "dell'", "Amministrazione", "Digitale"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "di", "SCIA", "formalmente", "regolare", "il", "ATS", "fornire", "a il", "Regione", "comunicazione", "di il", "esito", "di il", "verifica", "condotto", "e", "di il", "provvedimento", "adottato", "tutto", "il", "comunicazione", "tra", "ATS", "e", "regione", "avvenire", "via", "PEC", "in il", "rispetto", "di il", "articolo", "65", "di il", "decreto", "legislativo", "7", "marzo", "2005", "numero", "82", "Codice", "di il", "amministrazione", "Digitale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 20, "original_text": "Fatte salve le responsabilit\u00e0 di natura civile e penale, nonch\u00e9 le sanzioni dovute al mancato rispetto di altre normative regionali o nazionali, le unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie incorrono nella sospensione o revoca dell'autorizzazione o abilitazione all'esercizio, quando l'attivit\u00e0 sia esercitata in mancanza dei requisiti minimi, previa diffida da parte della ATS ad adempiere alle prescrizioni per il ripristino dei requisiti entro un congruo termine non inferiore a trenta giorni.", "tokens": ["Fatte", "salve", "le", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "nonch\u00e9", "le", "sanzioni", "dovute", "al", "mancato", "rispetto", "di", "altre", "normative", "regionali", "o", "nazionali", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "incorrono", "nella", "sospensione", "o", "revoca", "dell'", "autorizzazione", "o", "abilitazione", "all'", "esercizio", "quando", "l'", "attivit\u00e0", "sia", "esercitata", "in", "mancanza", "dei", "requisiti", "minimi", "previa", "diffida", "da", "parte", "della", "ATS", "ad", "adempiere", "alle", "prescrizioni", "per", "il", "ripristino", "dei", "requisiti", "entro", "un", "congruo", "termine", "non", "inferiore", "a", "trenta", "giorni"], "lemmas": ["Fatte", "salvo", "il", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "nonch\u00e9", "il", "sanzione", "dovere", "a il", "mancato", "rispetto", "di", "altro", "normativa", "regionale", "o", "nazionale", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "incorrere", "in il", "sospensione", "o", "revoca", "di il", "autorizzazione", "o", "abilitazione", "a il", "esercizio", "quando", "il", "attivit\u00e0", "essere", "esercitare", "in", "mancanza", "di il", "requisito", "minimo", "previo", "diffida", "da", "parte", "di il", "ATS", "a", "adempiere", "a il", "prescrizione", "per", "il", "ripristino", "di il", "requisito", "entro", "uno", "congruo", "termine", "non", "inferiore", "a", "trenta", "giorno"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 21, "original_text": "In caso di cessazione dell'attivit\u00e0, il gestore deve darne comunicazione alla ATS, al Comune e alla Regione, dimostrando di aver garantito la continuit\u00e0 dell'assistenza agli utenti.", "tokens": ["In", "caso", "di", "cessazione", "dell'", "attivit\u00e0", "il", "gestore", "deve", "darne", "comunicazione", "alla", "ATS", "al", "Comune", "e", "alla", "Regione", "dimostrando", "di", "aver", "garantito", "la", "continuit\u00e0", "dell'", "assistenza", "agli", "utenti"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "cessazione", "di il", "attivit\u00e0", "il", "gestore", "dovere", "dare ne", "comunicazione", "a il", "ATS", "a il", "comune", "e", "a il", "regione", "dimostrare", "di", "avere", "garantire", "il", "continuit\u00e0", "di il", "assistenza", "a il", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 22, "original_text": "L'accreditamento delle unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie \u00e8 subordinato alla presentazione di specifica istanza. Specifica istanza deve essere presentata anche per le unit\u00e0 d'offerta gi\u00e0 accreditate, nei seguenti casi:\r\n- variazione, sia in aumento che in riduzione, della capacit\u00e0 ricettiva,\r\n- trasformazione di unit\u00e0 d'offerta esistente in altra tipologia;\r\n- trasferimento della sede in cui \u00e8 svolta l'attivit\u00e0, anche all'interno dello stesso edificio;\r\n- voltura, da intendersi come effettivo trasferimento della gestione tra due distinti soggetti", "tokens": ["L'", "accreditamento", "delle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "\u00e8", "subordinato", "alla", "presentazione", "di", "specifica", "istanza", "Specifica", "istanza", "deve", "essere", "presentata", "anche", "per", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "gi\u00e0", "accreditate", "nei", "seguenti", "casi", "variazione", "sia", "in", "aumento", "che", "in", "riduzione", "della", "capacit\u00e0", "ricettiva", "trasformazione", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "esistente", "in", "altra", "tipologia", "trasferimento", "della", "sede", "in", "cui", "\u00e8", "svolta", "l'", "attivit\u00e0", "anche", "all'", "interno", "dello", "stesso", "edificio", "voltura", "da", "intendersi", "come", "effettivo", "trasferimento", "della", "gestione", "tra", "due", "distinti", "soggetti"], "lemmas": ["il", "accreditamento", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "essere", "subordinare", "a il", "presentazione", "di", "specifico", "istanza", "specifica", "istanza", "dovere", "essere", "presentare", "anche", "per", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "gi\u00e0", "accreditato", "in il", "seguente", "caso", "variazione", "sia", "in", "aumento", "che", "in", "riduzione", "di il", "capacit\u00e0", "ricettivo", "trasformazione", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta", "esistere", "in", "altro", "tipologia", "trasferimento", "di il", "sede", "in", "cui", "essere", "svolgere", "il", "attivit\u00e0", "anche", "a il", "interno", "di il", "stesso", "edificio", "voltura", "da", "intendere si", "come", "effettivo", "trasferimento", "di il", "gestione", "tra", "due", "distinto", "soggetto"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 23, "original_text": "L'istanza deve essere presentata, utilizzando la modulistica regionale, alla Regione e alla ATS competente per territorio, mediante presentazione diretta, invio postale con raccomandata con avviso di ricevimento, posta elettronica certificata (PEC). La trasmissione alla Regione deve avvenire esclusivamente tramite PEC.", "tokens": ["L'", "istanza", "deve", "essere", "presentata", "utilizzando", "la", "modulistica", "regionale", "alla", "Regione", "e", "alla", "ATS", "competente", "per", "territorio", "mediante", "presentazione", "diretta", "invio", "postale", "con", "raccomandata", "con", "avviso", "di", "ricevimento", "posta", "elettronica", "certificata", "PEC", "La", "trasmissione", "alla", "Regione", "deve", "avvenire", "esclusivamente", "tramite", "PEC"], "lemmas": ["il", "istanza", "dovere", "essere", "presentare", "utilizzare", "il", "modulistica", "regionale", "a il", "regione", "e", "a il", "ATS", "competente", "per", "territorio", "mediante", "presentazione", "diretto", "invio", "postale", "con", "raccomandata", "con", "avviso", "di", "ricevimento", "posta", "elettronico", "certificato", "PEC", "il", "trasmissione", "a il", "regione", "dovere", "avvenire", "esclusivamente", "tramite", "PEC"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 24, "original_text": "All'istanza di accreditamento, unicamente per la ATS, devono essere allegati dichiarazioni sostitutive di certificazioni o atti notori, attestazioni ed elaborati tecnici, necessari a comprovare la sussistenza dei requisiti soggettivi, strutturali e tecnologici, organizzativi e gestionali previsti dal presente provvedimento e dalla normativa vigente per la specifica tipologia di unit\u00e0 d'offerta.", "tokens": ["All'", "istanza", "di", "accreditamento", "unicamente", "per", "la", "ATS", "devono", "essere", "allegati", "dichiarazioni", "sostitutive", "di", "certificazioni", "o", "atti", "notori", "attestazioni", "ed", "elaborati", "tecnici", "necessari", "a", "comprovare", "la", "sussistenza", "dei", "requisiti", "soggettivi", "strutturali", "e", "tecnologici", "organizzativi", "e", "gestionali", "previsti", "dal", "presente", "provvedimento", "e", "dalla", "normativa", "vigente", "per", "la", "specifica", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta"], "lemmas": ["a il", "istanza", "di", "accreditamento", "unico", "per", "il", "ATS", "dovere", "essere", "allegare", "dichiarazione", "sostitutivo", "di", "certificazione", "o", "atto", "notore", "attestazione", "e", "elaborare", "tecnico", "necessario", "a", "comprovare", "il", "sussistenza", "di il", "requisito", "soggettivo", "strutturale", "e", "tecnologico", "organizzativo", "e", "gestionale", "prevedere", "da il", "presente", "provvedimento", "e", "da il", "normativa", "vigere", "per", "il", "specifico", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 25, "original_text": "La presentazione dell'istanza di accreditamento pu\u00f2 avvenire:\r\n- contestualmente alla presentazione della SCIA, ovvero con una SCIA cosiddetta contestuale, presentata con le stesse modalit\u00e0 di cui al precedente paragrafo 2.4;\r\n- successivamente, in presenza di un'attivit\u00e0 gi\u00e0 abilitata o autorizzata all'esercizio", "tokens": ["La", "presentazione", "dell'", "istanza", "di", "accreditamento", "pu\u00f2", "avvenire", "contestualmente", "alla", "presentazione", "della", "SCIA", "ovvero", "con", "una", "SCIA", "cosiddetta", "contestuale", "presentata", "con", "le", "stesse", "modalit\u00e0", "di", "cui", "al", "precedente", "paragrafo", "2.4", "successivamente", "in", "presenza", "di", "un'", "attivit\u00e0", "gi\u00e0", "abilitata", "o", "autorizzata", "all'", "esercizio"], "lemmas": ["il", "presentazione", "di il", "istanza", "di", "accreditamento", "potere", "avvenire", "contestualmente", "a il", "presentazione", "di il", "SCIA", "ovvero", "con", "uno", "SCIA", "cosiddetto", "contestuale", "presentare", "con", "il", "stesso", "modalit\u00e0", "di", "cui", "a il", "precedente", "paragrafo", "2.4", "successivamente", "in", "presenza", "di", "uno", "attivit\u00e0", "gi\u00e0", "abilitare", "o", "autorizzare", "a il", "esercizio"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 26, "original_text": "La ATS procede a verificare il possesso dei requisiti previsti tramite analisi documentale e visita in loco, e qualora le verifiche si concludano con esito positivo, adotta, entro sessanta giorni dal ricevimento dell'istanza, il provvedimento di parere positivo per l'accreditamento o di modifica dello stesso, sulla base di attestazione del possesso di ogni requisito.", "tokens": ["La", "ATS", "procede", "a", "verificare", "il", "possesso", "dei", "requisiti", "previsti", "tramite", "analisi", "documentale", "e", "visita", "in", "loco", "e", "qualora", "le", "verifiche", "si", "concludano", "con", "esito", "positivo", "adotta", "entro", "sessanta", "giorni", "dal", "ricevimento", "dell'", "istanza", "il", "provvedimento", "di", "parere", "positivo", "per", "l'", "accreditamento", "o", "di", "modifica", "dello", "stesso", "sulla", "base", "di", "attestazione", "del", "possesso", "di", "ogni", "requisito"], "lemmas": ["il", "ATS", "procedere", "a", "verificare", "il", "possesso", "di il", "requisito", "prevedere", "tramite", "analisi", "documentale", "e", "visita", "in", "loco", "e", "qualora", "il", "verifica", "si", "concludare", "con", "esito", "positivo", "adottare", "entro", "sessanta", "giorno", "da il", "ricevimento", "di il", "istanza", "il", "provvedimento", "di", "parere", "positivo", "per", "il", "accreditamento", "o", "di", "modifica", "di il", "stesso", "su il", "base", "di", "attestazione", "di il", "possesso", "di", "ogni", "requisito"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 27, "original_text": "Nel caso invece di accertata carenza o di mancato mantenimento di un requisito, fatte salve le eventuali responsabilit\u00e0 di natura civile e penale e l'applicazione delle dovute sanzioni amministrative previste dall'articolo 27 della legge regionale n. 33/2009 e s.m.i., la ATS:\r\n- emette un atto di diffida, imponendo al gestore di ottemperare alle prescrizioni impartite entro un congruo termine, che non pu\u00f2 essere superiore a sessanta giorni;\r\n- accertato l'assolvimento delle prescrizioni, adotta il provvedimento di parere positivo per l'accreditamento o la modifica dello stesso;\r\n- decorso invece infruttuosamente il termine della diffida, adotta il provvedimento di parere negativo al rilascio dell'accreditamento", "tokens": ["Nel", "caso", "invece", "di", "accertata", "carenza", "o", "di", "mancato", "mantenimento", "di", "un", "requisito", "fatte", "salve", "le", "eventuali", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "e", "l'", "applicazione", "delle", "dovute", "sanzioni", "amministrative", "previste", "dall'", "articolo", "27", "della", "legge", "regionale", "n.", "33/2009", "e", "s.m.i", "la", "ATS", "emette", "un", "atto", "di", "diffida", "imponendo", "al", "gestore", "di", "ottemperare", "alle", "prescrizioni", "impartite", "entro", "un", "congruo", "termine", "che", "non", "pu\u00f2", "essere", "superiore", "a", "sessanta", "giorni", "accertato", "l'", "assolvimento", "delle", "prescrizioni", "adotta", "il", "provvedimento", "di", "parere", "positivo", "per", "l'", "accreditamento", "o", "la", "modifica", "dello", "stesso", "decorso", "invece", "infruttuosamente", "il", "termine", "della", "diffida", "adotta", "il", "provvedimento", "di", "parere", "negativo", "al", "rilascio", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["in il", "caso", "invece", "di", "accertato", "carenza", "o", "di", "mancato", "mantenimento", "di", "uno", "requisito", "fare", "salvo", "il", "eventuale", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "e", "il", "applicazione", "di il", "dovuto", "sanzione", "amministrativo", "prevedere", "da il", "articolo", "27", "di il", "legge", "regionale", "numero", "33/2009", "e", "s.m.i", "il", "ATS", "emettere", "uno", "atto", "di", "diffida", "imponere", "a il", "gestore", "di", "ottemperare", "a il", "prescrizione", "impartire", "entro", "uno", "congruo", "termine", "che", "non", "potere", "essere", "superiore", "a", "sessanta", "giorno", "accertare", "il", "assolvimento", "di il", "prescrizione", "adottare", "il", "provvedimento", "di", "parere", "positivo", "per", "il", "accreditamento", "o", "il", "modifica", "di il", "stesso", "decorso", "invece", "infruttuosamente", "il", "termine", "di il", "diffida", "adottare", "il", "provvedimento", "di", "parere", "negativo", "a il", "rilascio", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 28, "original_text": "Qualora l'accertamento della mancanza dei requisiti di esercizio o di accreditamento sia tale da comportare un grave rischio per la salute dei cittadini, la ATS emette la diffida ad ottemperare ai requisiti carenti e dispone contestuale ed immediato divieto di prosecuzione dell'attivit\u00e0 e, per le unit\u00e0 d'offerta accreditate, atto di proposta di sospensione dell'accreditamento per un periodo minimo di tre giorni ed un massimo di centottanta. In tale eventualit\u00e0 gravano in capo al soggetto gestore tutti gli adempimenti e i relativi oneri per l'idonea collocazione degli utenti in altre unit\u00e0 d'offerta, in raccordo con la ATS, gli utenti stessi e le loro famiglie (o i tutori o gli amministratori di sostegno) e i Comuni di residenza degli utenti.", "tokens": ["Qualora", "l'", "accertamento", "della", "mancanza", "dei", "requisiti", "di", "esercizio", "o", "di", "accreditamento", "sia", "tale", "da", "comportare", "un", "grave", "rischio", "per", "la", "salute", "dei", "cittadini", "la", "ATS", "emette", "la", "diffida", "ad", "ottemperare", "ai", "requisiti", "carenti", "e", "dispone", "contestuale", "ed", "immediato", "divieto", "di", "prosecuzione", "dell'", "attivit\u00e0", "e", "per", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "accreditate", "atto", "di", "proposta", "di", "sospensione", "dell'", "accreditamento", "per", "un", "periodo", "minimo", "di", "tre", "giorni", "ed", "un", "massimo", "di", "centottanta", "In", "tale", "eventualit\u00e0", "gravano", "in", "capo", "al", "soggetto", "gestore", "tutti", "gli", "adempimenti", "e", "i", "relativi", "oneri", "per", "l'", "idonea", "collocazione", "degli", "utenti", "in", "altre", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "in", "raccordo", "con", "la", "ATS", "gli", "utenti", "stessi", "e", "le", "loro", "famiglie", "o", "i", "tutori", "o", "gli", "amministratori", "di", "sostegno", "e", "i", "Comuni", "di", "residenza", "degli", "utenti"], "lemmas": ["qualora", "il", "accertamento", "di il", "mancanza", "di il", "requisito", "di", "esercizio", "o", "di", "accreditamento", "essere", "tale", "da", "comportare", "uno", "grave", "rischio", "per", "il", "salute", "di il", "cittadino", "il", "ATS", "emettere", "il", "diffida", "a", "ottemperare", "a il", "requisito", "carente", "e", "disporre", "contestuale", "e", "immediato", "divieto", "di", "prosecuzione", "di il", "attivit\u00e0", "e", "per", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "accreditato", "atto", "di", "proposta", "di", "sospensione", "di il", "accreditamento", "per", "uno", "periodo", "minimo", "di", "tre", "giorno", "e", "uno", "massimo", "di", "centottanta", "in", "tale", "eventualit\u00e0", "gravare", "in", "capo", "a il", "soggetto", "gestore", "tutto", "il", "adempimento", "e", "il", "relativo", "onere", "per", "il", "idoneo", "collocazione", "di il", "utente", "in", "altro", "unit\u00e0", "di", "offerta", "in", "raccordo", "con", "il", "ATS", "il", "utente", "stesso", "e", "il", "loro", "famiglia", "o", "il", "tutore", "o", "il", "amministratore", "di", "sostegno", "e", "il", "comune", "di", "residenza", "di il", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 29, "original_text": "Tutti i provvedimenti adottati dalla ATS devono essere trasmessi alla Regione e al soggetto gestore entro cinque giorni lavorativi dalla loro adozione.", "tokens": ["Tutti", "i", "provvedimenti", "adottati", "dalla", "ATS", "devono", "essere", "trasmessi", "alla", "Regione", "e", "al", "soggetto", "gestore", "entro", "cinque", "giorni", "lavorativi", "dalla", "loro", "adozione"], "lemmas": ["tutto", "il", "provvedimento", "adottare", "da il", "ATS", "dovere", "essere", "trasmettere", "a il", "regione", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "entro", "cinque", "giorno", "lavorativo", "da il", "loro", "adozione"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 30, "original_text": "La Regione, a seguito di ricevimento dei provvedimenti di parere, procede, entro i successivi sessanta giorni, alla emissione del provvedimento relativo all' accreditamento con iscrizione/aggiornamento della posizione dell'unit\u00e0 d'offerta nel registro informatizzato delle unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie accreditate, dandone comunicazione alla ATS e al soggetto gestore interessato.", "tokens": ["La", "Regione", "a", "seguito", "di", "ricevimento", "dei", "provvedimenti", "di", "parere", "procede", "entro", "i", "successivi", "sessanta", "giorni", "alla", "emissione", "del", "provvedimento", "relativo", "all", "accreditamento", "con", "iscrizione", "aggiornamento", "della", "posizione", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "nel", "registro", "informatizzato", "delle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "accreditate", "dandone", "comunicazione", "alla", "ATS", "e", "al", "soggetto", "gestore", "interessato"], "lemmas": ["il", "regione", "a", "seguito", "di", "ricevimento", "di il", "provvedimento", "di", "parere", "procedere", "entro", "il", "successivo", "sessanta", "giorno", "a il", "emissione", "di il", "provvedimento", "relativo", "all", "accreditamento", "con", "iscrizione", "aggiornamento", "di il", "posizione", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "in il", "registro", "informatizzato", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "accreditato", "dare ne", "comunicazione", "a il", "ATS", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "interessato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 31, "original_text": "Entro sessanta giorni dalla comunicazione del provvedimento regionale, il soggetto gestore deve avviare l'attivit\u00e0 oggetto di accreditamento con l'effettiva presa in carico di utenti, dandone comunicazione alla ATS competente.", "tokens": ["Entro", "sessanta", "giorni", "dalla", "comunicazione", "del", "provvedimento", "regionale", "il", "soggetto", "gestore", "deve", "avviare", "l'", "attivit\u00e0", "oggetto", "di", "accreditamento", "con", "l'", "effettiva", "presa", "in", "carico", "di", "utenti", "dandone", "comunicazione", "alla", "ATS", "competente"], "lemmas": ["entro", "sessanta", "giorno", "da il", "comunicazione", "di il", "provvedimento", "regionale", "il", "soggetto", "gestore", "dovere", "avviare", "il", "attivit\u00e0", "oggetto", "di", "accreditamento", "con", "il", "effettivo", "prendere", "in", "carico", "di", "utente", "dare ne", "comunicazione", "a il", "ATS", "competente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 32, "original_text": "La ATS esegue un ulteriore sopralluogo, senza preavviso, al fine di verificare il mantenimento dei requisiti, entro novanta giorni dalla comunicazione del provvedimento regionale.", "tokens": ["La", "ATS", "esegue", "un", "ulteriore", "sopralluogo", "senza", "preavviso", "al", "fine", "di", "verificare", "il", "mantenimento", "dei", "requisiti", "entro", "novanta", "giorni", "dalla", "comunicazione", "del", "provvedimento", "regionale"], "lemmas": ["il", "ATS", "eseguire", "uno", "ulteriore", "sopralluogo", "senza", "preavviso", "a il", "fine", "di", "verificare", "il", "mantenimento", "di il", "requisito", "entro", "novanta", "giorno", "da il", "comunicazione", "di il", "provvedimento", "regionale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 33, "original_text": "Dell'esito del sopralluogo la ATS d\u00e0 comunicazione entro cinque giorni alla Regione con l'invio del relativo verbale.", "tokens": ["Dell'", "esito", "del", "sopralluogo", "la", "ATS", "d\u00e0", "comunicazione", "entro", "cinque", "giorni", "alla", "Regione", "con", "l'", "invio", "del", "relativo", "verbale"], "lemmas": ["di il", "esito", "di il", "sopralluogo", "il", "ATS", "dare", "comunicazione", "entro", "cinque", "giorno", "a il", "regione", "con", "il", "invio", "di il", "relativo", "verbale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 34, "original_text": "Nei casi in cui il sopralluogo post accreditamento si concluda con esito negativo, fatte salve le responsabilit\u00e0 di natura civile e penale e l'applicazione delle dovute sanzioni amministrative previste dall'articolo 27 della legge regionale n. 33/2009 e s.m.i., si applica la seguente procedura:\r\n- ATS emette un atto di diffida, imponendo al gestore di ottemperare alle prescrizioni impartite entro un congruo termine, che non pu\u00f2 essere superiore a trenta giorni;\r\n- accertato l'assolvimento delle prescrizioni la ATS comunica alla Regione e al soggetto gestore l'esito positivo della verifica;\r\n- decorso invece infruttuosamente il termine della diffida, adotta il provvedimento di proposta di sospensione dell'accreditamento per un periodo minimo di tre e massimo di centottanta giorni, durante il quale il soggetto gestore \u00e8 tenuto ad adeguarsi alle prescrizioni;\r\n- al termine della sospensione di accreditamento disposta dalla Regione, accertato l'assolvimento delle prescrizioni, la ATS comunica alla Regione e al soggetto gestore l'esito positivo della verifica;\r\n- nel caso di ulteriore mancato adeguamento, ovvero in caso di fatti di accertata gravit\u00e0, la ATS adotta il provvedimento di proposta di revoca dell'accreditamento", "tokens": ["Nei", "casi", "in", "cui", "il", "sopralluogo", "post", "accreditamento", "si", "concluda", "con", "esito", "negativo", "fatte", "salve", "le", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "e", "l'", "applicazione", "delle", "dovute", "sanzioni", "amministrative", "previste", "dall'", "articolo", "27", "della", "legge", "regionale", "n.", "33/2009", "e", "s.m.i", "si", "applica", "la", "seguente", "procedura", "ATS", "emette", "un", "atto", "di", "diffida", "imponendo", "al", "gestore", "di", "ottemperare", "alle", "prescrizioni", "impartite", "entro", "un", "congruo", "termine", "che", "non", "pu\u00f2", "essere", "superiore", "a", "trenta", "giorni", "accertato", "l'", "assolvimento", "delle", "prescrizioni", "la", "ATS", "comunica", "alla", "Regione", "e", "al", "soggetto", "gestore", "l'", "esito", "positivo", "della", "verifica", "decorso", "invece", "infruttuosamente", "il", "termine", "della", "diffida", "adotta", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "sospensione", "dell'", "accreditamento", "per", "un", "periodo", "minimo", "di", "tre", "e", "massimo", "di", "centottanta", "giorni", "durante", "il", "quale", "il", "soggetto", "gestore", "\u00e8", "tenuto", "ad", "adeguarsi", "alle", "prescrizioni", "al", "termine", "della", "sospensione", "di", "accreditamento", "disposta", "dalla", "Regione", "accertato", "l'", "assolvimento", "delle", "prescrizioni", "la", "ATS", "comunica", "alla", "Regione", "e", "al", "soggetto", "gestore", "l'", "esito", "positivo", "della", "verifica", "nel", "caso", "di", "ulteriore", "mancato", "adeguamento", "ovvero", "in", "caso", "di", "fatti", "di", "accertata", "gravit\u00e0", "la", "ATS", "adotta", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "revoca", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["in il", "caso", "in", "cui", "il", "sopralluogo", "post", "accreditamento", "si", "concludere", "con", "esito", "negativo", "fare", "salvo", "il", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "e", "il", "applicazione", "di il", "dovuto", "sanzione", "amministrativo", "prevedere", "da il", "articolo", "27", "di il", "legge", "regionale", "numero", "33/2009", "e", "s.m.i", "si", "applicare", "il", "seguente", "procedura", "aTS", "emettere", "uno", "atto", "di", "diffida", "imponere", "a il", "gestore", "di", "ottemperare", "a il", "prescrizione", "impartire", "entro", "uno", "congruo", "termine", "che", "non", "potere", "essere", "superiore", "a", "trenta", "giorno", "accertare", "il", "assolvimento", "di il", "prescrizione", "il", "ATS", "comunicare", "a il", "regione", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "il", "esito", "positivo", "di il", "verifica", "decorso", "invece", "infruttuosamente", "il", "termine", "di il", "diffida", "adottare", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "sospensione", "di il", "accreditamento", "per", "uno", "periodo", "minimo", "di", "tre", "e", "massimo", "di", "centottanta", "giorno", "durante", "il", "quale", "il", "soggetto", "gestore", "essere", "tenere", "a", "adeguare si", "a il", "prescrizione", "a il", "termine", "di il", "sospensione", "di", "accreditamento", "disporre", "da il", "regione", "accertare", "il", "assolvimento", "di il", "prescrizione", "il", "ATS", "comunicare", "a il", "regione", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "il", "esito", "positivo", "di il", "verifica", "in il", "caso", "di", "ulteriore", "mancato", "adeguamento", "ovvero", "in", "caso", "di", "fatto", "di", "accertato", "gravit\u00e0", "il", "ATS", "adottare", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "revoca", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 35, "original_text": "Qualora l'accertamento della mancanza dei requisiti di esercizio o di accreditamento sia tale da comportare un grave rischio per la salute dei cittadini, la ATS emette la diffida ad ottemperare ai requisiti carenti e dispone contestuale ed immediato divieto di prosecuzione dell'attivit\u00e0 e proposta di sospensione dell'accreditamento per un periodo minimo di tre giorni ed un massimo di centottanta. In tale eventualit\u00e0 gravano in capo al soggetto gestore tutti gli adempimenti e i relativi oneri per l'idonea collocazione degli utenti in altre unit\u00e0 d'offerta, in raccordo con la ATS, gli utenti stessi e le loro famiglie (o i tutori o gli amministratori di sostegno) e i Comuni di residenza degli utenti.", "tokens": ["Qualora", "l'", "accertamento", "della", "mancanza", "dei", "requisiti", "di", "esercizio", "o", "di", "accreditamento", "sia", "tale", "da", "comportare", "un", "grave", "rischio", "per", "la", "salute", "dei", "cittadini", "la", "ATS", "emette", "la", "diffida", "ad", "ottemperare", "ai", "requisiti", "carenti", "e", "dispone", "contestuale", "ed", "immediato", "divieto", "di", "prosecuzione", "dell'", "attivit\u00e0", "e", "proposta", "di", "sospensione", "dell'", "accreditamento", "per", "un", "periodo", "minimo", "di", "tre", "giorni", "ed", "un", "massimo", "di", "centottanta", "In", "tale", "eventualit\u00e0", "gravano", "in", "capo", "al", "soggetto", "gestore", "tutti", "gli", "adempimenti", "e", "i", "relativi", "oneri", "per", "l'", "idonea", "collocazione", "degli", "utenti", "in", "altre", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "in", "raccordo", "con", "la", "ATS", "gli", "utenti", "stessi", "e", "le", "loro", "famiglie", "o", "i", "tutori", "o", "gli", "amministratori", "di", "sostegno", "e", "i", "Comuni", "di", "residenza", "degli", "utenti"], "lemmas": ["qualora", "il", "accertamento", "di il", "mancanza", "di il", "requisito", "di", "esercizio", "o", "di", "accreditamento", "essere", "tale", "da", "comportare", "uno", "grave", "rischio", "per", "il", "salute", "di il", "cittadino", "il", "ATS", "emettere", "il", "diffida", "a", "ottemperare", "a il", "requisito", "carente", "e", "disporre", "contestuale", "e", "immediato", "divieto", "di", "prosecuzione", "di il", "attivit\u00e0", "e", "proposta", "di", "sospensione", "di il", "accreditamento", "per", "uno", "periodo", "minimo", "di", "tre", "giorno", "e", "uno", "massimo", "di", "centottanta", "in", "tale", "eventualit\u00e0", "gravare", "in", "capo", "a il", "soggetto", "gestore", "tutto", "il", "adempimento", "e", "il", "relativo", "onere", "per", "il", "idoneo", "collocazione", "di il", "utente", "in", "altro", "unit\u00e0", "di", "offerta", "in", "raccordo", "con", "il", "ATS", "il", "utente", "stesso", "e", "il", "loro", "famiglia", "o", "il", "tutore", "o", "il", "amministratore", "di", "sostegno", "e", "il", "comune", "di", "residenza", "di il", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 36, "original_text": "Nel caso in cui il sopralluogo post accreditamento si concluda con la constatazione che l'attivit\u00e0 con l'effettiva presa in carico degli utenti non sia ancora iniziata, la ATS adotta entro 30 giorni il provvedimento di proposta di decadenza dell'accreditamento.", "tokens": ["Nel", "caso", "in", "cui", "il", "sopralluogo", "post", "accreditamento", "si", "concluda", "con", "la", "constatazione", "che", "l'", "attivit\u00e0", "con", "l'", "effettiva", "presa", "in", "carico", "degli", "utenti", "non", "sia", "ancora", "iniziata", "la", "ATS", "adotta", "entro", "30", "giorni", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "decadenza", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["in il", "caso", "in", "cui", "il", "sopralluogo", "post", "accreditamento", "si", "concludere", "con", "il", "constatazione", "che", "il", "attivit\u00e0", "con", "il", "effettivo", "prendere", "in", "carico", "di il", "utente", "non", "essere", "ancora", "iniziare", "il", "ATS", "adottare", "entro", "30", "giorno", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "decadenza", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 37, "original_text": "Tutti i provvedimenti adottati dalla ATS devono essere trasmessi alla Regione e al soggetto gestore entro cinque giorni lavorativi dalla loro adozione.", "tokens": ["Tutti", "i", "provvedimenti", "adottati", "dalla", "ATS", "devono", "essere", "trasmessi", "alla", "Regione", "e", "al", "soggetto", "gestore", "entro", "cinque", "giorni", "lavorativi", "dalla", "loro", "adozione"], "lemmas": ["tutto", "il", "provvedimento", "adottare", "da il", "ATS", "dovere", "essere", "trasmettere", "a il", "regione", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "entro", "cinque", "giorno", "lavorativo", "da il", "loro", "adozione"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 38, "original_text": "La Regione, a seguito di ricevimento dei provvedimenti, procede, entro i successivi sessanta giorni, ad emettere provvedimento relativo all' accreditamento dell'unit\u00e0 d'offerta con iscrizione/aggiornamento del registro informatizzato delle unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie accreditate dandone comunicazione alla ATS e al soggetto gestore interessato.", "tokens": ["La", "Regione", "a", "seguito", "di", "ricevimento", "dei", "provvedimenti", "procede", "entro", "i", "successivi", "sessanta", "giorni", "ad", "emettere", "provvedimento", "relativo", "all", "accreditamento", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "con", "iscrizione", "aggiornamento", "del", "registro", "informatizzato", "delle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "accreditate", "dandone", "comunicazione", "alla", "ATS", "e", "al", "soggetto", "gestore", "interessato"], "lemmas": ["il", "regione", "a", "seguito", "di", "ricevimento", "di il", "provvedimento", "procedere", "entro", "il", "successivo", "sessanta", "giorno", "a", "emettere", "provvedimento", "relativo", "all", "accreditamento", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "con", "iscrizione", "aggiornamento", "di il", "registro", "informatizzato", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "accreditare", "dandone", "comunicazione", "a il", "ATS", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "interessato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 39, "original_text": "Il procedimento di accreditamento si perfeziona all'atto dell'iscrizione nel registro regionale delle strutture accreditate.", "tokens": ["Il", "procedimento", "di", "accreditamento", "si", "perfeziona", "all'", "atto", "dell'", "iscrizione", "nel", "registro", "regionale", "delle", "strutture", "accreditate"], "lemmas": ["il", "procedimento", "di", "accreditamento", "si", "perfezionare", "a il", "atto", "di il", "iscrizione", "in il", "registro", "regionale", "di il", "struttura", "accreditato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 40, "original_text": "Il soggetto gestore \u00e8 tenuto, gi\u00e0 dal momento di presentazione della SCIA contestuale o della richiesta di accreditamento, a dimostrare il possesso di tutti requisiti previsti per l'accreditamento dell'unit\u00e0 di offerta, indipendentemente dall'effettiva presenza di utenti. Lo standard di personale \u00e8 invece assicurato in relazione alla progressiva presa in carico di utenti.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "\u00e8", "tenuto", "gi\u00e0", "dal", "momento", "di", "presentazione", "della", "SCIA", "contestuale", "o", "della", "richiesta", "di", "accreditamento", "a", "dimostrare", "il", "possesso", "di", "tutti", "requisiti", "previsti", "per", "l'", "accreditamento", "dell'", "unit\u00e0", "di", "offerta", "indipendentemente", "dall'", "effettiva", "presenza", "di", "utenti", "Lo", "standard", "di", "personale", "\u00e8", "invece", "assicurato", "in", "relazione", "alla", "progressiva", "presa", "in", "carico", "di", "utenti"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "essere", "tenere", "gi\u00e0", "da il", "momento", "di", "presentazione", "di il", "SCIA", "contestuale", "o", "di il", "richiesta", "di", "accreditamento", "a", "dimostrare", "il", "possesso", "di", "tutto", "requisito", "prevedere", "per", "il", "accreditamento", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "indipendentemente", "da il", "effettivo", "presenza", "di", "utente", "il", "standard", "di", "personale", "essere", "invece", "assicurare", "in", "relazione", "a il", "progressivo", "prendere", "in", "carico", "di", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 41, "original_text": "L'accreditamento dell'unit\u00e0 di offerta comporta l'obbligo per il soggetto gestore di mantenere i requisiti di esercizio e accreditamento previsti dal presente provvedimento e dalla normativa per la specifica tipologia di unit\u00e0 d'offerta.", "tokens": ["L'", "accreditamento", "dell'", "unit\u00e0", "di", "offerta", "comporta", "l'", "obbligo", "per", "il", "soggetto", "gestore", "di", "mantenere", "i", "requisiti", "di", "esercizio", "e", "accreditamento", "previsti", "dal", "presente", "provvedimento", "e", "dalla", "normativa", "per", "la", "specifica", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta"], "lemmas": ["il", "accreditamento", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "comportare", "il", "obbligo", "per", "il", "soggetto", "gestore", "di", "mantenere", "il", "requisito", "di", "esercizio", "e", "accreditamento", "prevedere", "da il", "presente", "provvedimento", "e", "da il", "normativa", "per", "il", "specifico", "tipologia", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 42, "original_text": "Il soggetto gestore accreditato \u00e8 tenuto a:\r\n- assolvere il debito informativo prescritto dalla Regione;\r\n- garantire alla ATS, che esercita ai sensi della normativa regionale i compiti di vigilanza e controllo sulle unit\u00e0 d'offerta: l'accesso a tutti i locali della struttura; l'accesso alla documentazione relativa al rapporto di accreditamento o, comunque, rilevante ai fini dell'esercizio dell'unit\u00e0 di offerta; la possibilit\u00e0 di intraprendere ogni ulteriore esame finalizzato a verificare l'allineamento della gestione reale a quanto dichiarato nei diversi documenti prodotti; la facolt\u00e0 di assumere informazioni dirette dal personale, dagli ospiti e dai loro familiari;\r\n- rispettare le procedure previste nei casi di variazione del soggetto gestore", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "accreditato", "\u00e8", "tenuto", "a", "assolvere", "il", "debito", "informativo", "prescritto", "dalla", "Regione", "garantire", "alla", "ATS", "che", "esercita", "ai", "sensi", "della", "normativa", "regionale", "i", "compiti", "di", "vigilanza", "e", "controllo", "sulle", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "l'", "accesso", "a", "tutti", "i", "locali", "della", "struttura", "l'", "accesso", "alla", "documentazione", "relativa", "al", "rapporto", "di", "accreditamento", "o", "comunque", "rilevante", "ai", "fini", "dell'", "esercizio", "dell'", "unit\u00e0", "di", "offerta", "la", "possibilit\u00e0", "di", "intraprendere", "ogni", "ulteriore", "esame", "finalizzato", "a", "verificare", "l'", "allineamento", "della", "gestione", "reale", "a", "quanto", "dichiarato", "nei", "diversi", "documenti", "prodotti", "la", "facolt\u00e0", "di", "assumere", "informazioni", "dirette", "dal", "personale", "dagli", "ospiti", "e", "dai", "loro", "familiari", "rispettare", "le", "procedure", "previste", "nei", "casi", "di", "variazione", "del", "soggetto", "gestore"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "accreditato", "essere", "tenere", "a", "assolvere", "il", "debito", "informativo", "prescritto", "da il", "regione", "garantire", "a il", "ATS", "che", "esercitare", "a il", "senso", "di il", "normativa", "regionale", "il", "compito", "di", "vigilanza", "e", "controllo", "su il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "il", "accesso", "a", "tutto", "il", "locale", "di il", "struttura", "il", "accesso", "a il", "documentazione", "relativo", "a il", "rapporto", "di", "accreditamento", "o", "comunque", "rilevante", "a il", "fine", "di il", "esercizio", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "il", "possibilit\u00e0", "di", "intraprendere", "ogni", "ulteriore", "esame", "finalizzare", "a", "verificare", "il", "allineamento", "di il", "gestione", "reale", "a", "quanto", "dichiarare", "in il", "diverso", "documento", "prodotto", "il", "facolt\u00e0", "di", "assumere", "informazione", "diretto", "da il", "personale", "da il", "ospite", "e", "da il", "loro", "familiare", "rispettare", "il", "procedura", "prevedere", "in il", "caso", "di", "variazione", "di il", "soggetto", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 43, "original_text": "Per presentare istanza di accreditamento, si conferma la possibilit\u00e0 da parte del soggetto gestore di attestare i requisiti di accreditamento mediante perizia asseverata, secondo le modalit\u00e0 previste con la D.G.R. del 7 febbraio 2005, n. 20465, \"Ulteriori determinazioni procedurali in ordine ai percorsi di semplificazione per le unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie\".", "tokens": ["Per", "presentare", "istanza", "di", "accreditamento", "si", "conferma", "la", "possibilit\u00e0", "da", "parte", "del", "soggetto", "gestore", "di", "attestare", "i", "requisiti", "di", "accreditamento", "mediante", "perizia", "asseverata", "secondo", "le", "modalit\u00e0", "previste", "con", "la", "D.G.R.", "del", "7", "febbraio", "2005", "n.", "20465", "Ulteriori", "determinazioni", "procedurali", "in", "ordine", "ai", "percorsi", "di", "semplificazione", "per", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie"], "lemmas": ["per", "presentare", "istanza", "di", "accreditamento", "si", "confermare", "il", "possibilit\u00e0", "da", "parte", "di il", "soggetto", "gestore", "di", "attestare", "il", "requisito", "di", "accreditamento", "mediante", "perizia", "asseverato", "secondo", "il", "modalit\u00e0", "prevedere", "con", "il", "D.G.R.", "di il", "7", "febbraio", "2005", "numero", "20465", "Ulteriori", "determinazione", "procedurale", "in", "ordine", "a il", "percorso", "di", "semplificazione", "per", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 44, "original_text": "Il trasferimento dell'accreditamento da un soggetto gestore a un altro \u00e8 subordinato all'emanazione di un provvedimento di voltura da parte di Regione, previo favorevole parere dell'ATS, finalizzato ad attestare la sussistenza dei requisiti soggettivi del soggetto gestore subentrante.", "tokens": ["Il", "trasferimento", "dell'", "accreditamento", "da", "un", "soggetto", "gestore", "a", "un", "altro", "\u00e8", "subordinato", "all'", "emanazione", "di", "un", "provvedimento", "di", "voltura", "da", "parte", "di", "Regione", "previo", "favorevole", "parere", "dell'", "ATS", "finalizzato", "ad", "attestare", "la", "sussistenza", "dei", "requisiti", "soggettivi", "del", "soggetto", "gestore", "subentrante"], "lemmas": ["il", "trasferimento", "di il", "accreditamento", "da", "uno", "soggetto", "gestore", "a", "uno", "altro", "essere", "subordinare", "a il", "emanazione", "di", "uno", "provvedimento", "di", "voltura", "da", "parte", "di", "regione", "previo", "favorevole", "parere", "di il", "ATS", "finalizzare", "a", "attestare", "il", "sussistenza", "di il", "requisito", "soggettivo", "di il", "soggetto", "gestore", "subentrante"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 45, "original_text": "Non \u00e8 ammessa la voltura di unit\u00e0 d'offerta non funzionanti.", "tokens": ["Non", "\u00e8", "ammessa", "la", "voltura", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "non", "funzionanti"], "lemmas": ["non", "essere", "ammettere", "il", "voltura", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta", "non", "funzionante"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 46, "original_text": "Il soggetto gestore subentrante attiva il procedimento attraverso la presentazione di un'istanza alla Regione e alla ATS competente per territorio, utilizzando l'apposita modulistica regionale, mediante presentazione diretta, invio postale con raccomandata con avviso di ricevimento, posta elettronica certificata (PEC). La trasmissione alla Regione deve avvenire esclusivamente tramite PEC.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "subentrante", "attiva", "il", "procedimento", "attraverso", "la", "presentazione", "di", "un'", "istanza", "alla", "Regione", "e", "alla", "ATS", "competente", "per", "territorio", "utilizzando", "l'", "apposita", "modulistica", "regionale", "mediante", "presentazione", "diretta", "invio", "postale", "con", "raccomandata", "con", "avviso", "di", "ricevimento", "posta", "elettronica", "certificata", "PEC", "La", "trasmissione", "alla", "Regione", "deve", "avvenire", "esclusivamente", "tramite", "PEC"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "subentrante", "attivo", "il", "procedimento", "attraverso", "il", "presentazione", "di", "uno", "istanza", "a il", "regione", "e", "a il", "ATS", "competente", "per", "territorio", "utilizzare", "il", "apposito", "modulistica", "regionale", "mediante", "presentazione", "diretto", "invio", "postale", "con", "raccomandata", "con", "avviso", "di", "ricevimento", "posta", "elettronico", "certificato", "PEC", "il", "trasmissione", "a il", "regione", "dovere", "avvenire", "esclusivamente", "tramite", "PEC"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 47, "original_text": "All'istanza di voltura dell'accreditamento, unicamente per la ATS, deve essere allegata la seguente documentazione:", "tokens": ["All'", "istanza", "di", "voltura", "dell'", "accreditamento", "unicamente", "per", "la", "ATS", "deve", "essere", "allegata", "la", "seguente", "documentazione"], "lemmas": ["a il", "istanza", "di", "voltura", "di il", "accreditamento", "unico", "per", "il", "ATS", "dovere", "essere", "allegare", "il", "seguente", "documentazione"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 48, "original_text": "il contratto e/o l'atto unilaterale di cessione, in relazione al quale il nuovo soggetto subentra nella gestione dell'unit\u00e0 d'offerta, la cui efficacia \u00e8 comunque subordinata all'adozione del provvedimento di voltura dell'accreditamento;", "tokens": ["il", "contratto", "e/o", "l'", "atto", "unilaterale", "di", "cessione", "in", "relazione", "al", "quale", "il", "nuovo", "soggetto", "subentra", "nella", "gestione", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "la", "cui", "efficacia", "\u00e8", "comunque", "subordinata", "all'", "adozione", "del", "provvedimento", "di", "voltura", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["il", "contratto", "e/o", "il", "atto", "unilaterale", "di", "cessione", "in", "relazione", "a il", "quale", "il", "nuovo", "soggetto", "subentrare", "in il", "gestione", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "il", "cui", "efficacia", "essere", "comunque", "subordinare", "a il", "adozione", "di il", "provvedimento", "di", "voltura", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 49, "original_text": "per l'ipotesi in cui l'immobile non sia di propriet\u00e0 del soggetto gestore: dichiarazione del proprietario che attesti che non sussistono impedimenti al subentro del nuovo soggetto nel godimento dell'immobile e al trasferimento dell'accreditamento (come ad esempio vincoli derivanti da finanziamento pubblico per la realizzazione o la ristrutturazione dell'immobile ove \u00e8 esercitata l'unit\u00e0 d'offerta);", "tokens": ["per", "l'", "ipotesi", "in", "cui", "l'", "immobile", "non", "sia", "di", "propriet\u00e0", "del", "soggetto", "gestore", "dichiarazione", "del", "proprietario", "che", "attesti", "che", "non", "sussistono", "impedimenti", "al", "subentro", "del", "nuovo", "soggetto", "nel", "godimento", "dell'", "immobile", "e", "al", "trasferimento", "dell'", "accreditamento", "come", "ad", "esempio", "vincoli", "derivanti", "da", "finanziamento", "pubblico", "per", "la", "realizzazione", "o", "la", "ristrutturazione", "dell'", "immobile", "ove", "\u00e8", "esercitata", "l'", "unit\u00e0", "d'", "offerta"], "lemmas": ["per", "il", "ipotesi", "in", "cui", "il", "immobile", "non", "essere", "di", "propriet\u00e0", "di il", "soggetto", "gestore", "dichiarazione", "di il", "proprietario", "che", "attestare", "che", "non", "sussistere", "impedimento", "a il", "subentro", "di il", "nuovo", "soggetto", "in il", "godimento", "di il", "immobile", "e", "a il", "trasferimento", "di il", "accreditamento", "come", "a", "esempio", "vincolo", "derivare", "da", "finanziamento", "pubblico", "per", "il", "realizzazione", "o", "il", "ristrutturazione", "di il", "immobile", "ove", "essere", "esercitare", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 50, "original_text": "attestazione, da parte del soggetto subentrante, del possesso dei requisiti soggettivi di esercizio, di accreditamento e, qualora il soggetto uscente sia titolare di contratto con la ATS, anche dei requisiti soggettivi per la sottoscrizione del contratto;", "tokens": ["attestazione", "da", "parte", "del", "soggetto", "subentrante", "del", "possesso", "dei", "requisiti", "soggettivi", "di", "esercizio", "di", "accreditamento", "e", "qualora", "il", "soggetto", "uscente", "sia", "titolare", "di", "contratto", "con", "la", "ATS", "anche", "dei", "requisiti", "soggettivi", "per", "la", "sottoscrizione", "del", "contratto"], "lemmas": ["attestazione", "da", "parte", "di il", "soggetto", "subentrante", "di il", "possesso", "di il", "requisito", "soggettivo", "di", "esercizio", "di", "accreditamento", "e", "qualora", "il", "soggetto", "uscente", "essere", "titolare", "di", "contratto", "con", "il", "ATS", "anche", "di il", "requisito", "soggettivo", "per", "il", "sottoscrizione", "di il", "contratto"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 51, "original_text": "dichiarazione di impegno del soggetto subentrante a garantire il mantenimento dei requisiti organizzativi e gestionali, strutturali e tecnologici, di esercizio e di accreditamento;", "tokens": ["dichiarazione", "di", "impegno", "del", "soggetto", "subentrante", "a", "garantire", "il", "mantenimento", "dei", "requisiti", "organizzativi", "e", "gestionali", "strutturali", "e", "tecnologici", "di", "esercizio", "e", "di", "accreditamento"], "lemmas": ["dichiarazione", "di", "impegno", "di il", "soggetto", "subentrante", "a", "garantire", "il", "mantenimento", "di il", "requisito", "organizzativo", "e", "gestionale", "strutturale", "e", "tecnologico", "di", "esercizio", "e", "di", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 52, "original_text": "dichiarazione di impegno del soggetto uscente a garantire la continuit\u00e0 dell'attivit\u00e0 sino all'adozione del provvedimento di voltura.", "tokens": ["dichiarazione", "di", "impegno", "del", "soggetto", "uscente", "a", "garantire", "la", "continuit\u00e0", "dell'", "attivit\u00e0", "sino", "all'", "adozione", "del", "provvedimento", "di", "voltura"], "lemmas": ["dichiarazione", "di", "impegno", "di il", "soggetto", "uscente", "a", "garantire", "il", "continuit\u00e0", "di il", "attivit\u00e0", "sino", "a il", "adozione", "di il", "provvedimento", "di", "voltura"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 53, "original_text": "Il richiedente non \u00e8 tenuto a produrre, se non in caso di loro modifica, i documenti che attestano il possesso dei requisiti di carattere strutturale.", "tokens": ["Il", "richiedente", "non", "\u00e8", "tenuto", "a", "produrre", "se", "non", "in", "caso", "di", "loro", "modifica", "i", "documenti", "che", "attestano", "il", "possesso", "dei", "requisiti", "di", "carattere", "strutturale"], "lemmas": ["il", "richiedente", "non", "essere", "tenere", "a", "produrre", "se", "non", "in", "caso", "di", "loro", "modifica", "il", "documento", "che", "attestare", "il", "possesso", "di il", "requisito", "di", "carattere", "strutturale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 54, "original_text": "Entro sessanta giorni dalla presentazione dell'istanza, la ATS procede a verificare il possesso dei requisiti soggettivi e, in caso di esito positivo, adotta il provvedimento di parere favorevole alla voltura dell'accreditamento, attestante il possesso dei requisiti soggettivi del nuovo soggetto gestore. Qualora le verifiche si concludano con esito negativo, la ATS adotta il provvedimento di parere negativo alla voltura dell'accreditamento.", "tokens": ["Entro", "sessanta", "giorni", "dalla", "presentazione", "dell'", "istanza", "la", "ATS", "procede", "a", "verificare", "il", "possesso", "dei", "requisiti", "soggettivi", "e", "in", "caso", "di", "esito", "positivo", "adotta", "il", "provvedimento", "di", "parere", "favorevole", "alla", "voltura", "dell'", "accreditamento", "attestante", "il", "possesso", "dei", "requisiti", "soggettivi", "del", "nuovo", "soggetto", "gestore", "Qualora", "le", "verifiche", "si", "concludano", "con", "esito", "negativo", "la", "ATS", "adotta", "il", "provvedimento", "di", "parere", "negativo", "alla", "voltura", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["entro", "sessanta", "giorno", "da il", "presentazione", "di il", "istanza", "il", "ATS", "procedere", "a", "verificare", "il", "possesso", "di il", "requisito", "soggettivo", "e", "in", "caso", "di", "esito", "positivo", "adottare", "il", "provvedimento", "di", "parere", "favorevole", "a il", "voltura", "di il", "accreditamento", "attestante", "il", "possesso", "di il", "requisito", "soggettivo", "di il", "nuovo", "soggetto", "gestore", "qualora", "il", "verifica", "si", "concludare", "con", "esito", "negativo", "il", "ATS", "adottare", "il", "provvedimento", "di", "parere", "negativo", "a il", "voltura", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 55, "original_text": "Entro cinque giorni lavorativi dalla loro adozione, tutti i provvedimenti adottati dalla ATS devono essere trasmessi al soggetto gestore e alla Regione che procede ad emettere il provvedimento di voltura, entro i successivi sessanta giorni con aggiornamento del registro informatizzato delle unit\u00e0 di offerta sociosanitarie accreditate, dandone comunicazione alla ATS e al soggetto interessato.", "tokens": ["Entro", "cinque", "giorni", "lavorativi", "dalla", "loro", "adozione", "tutti", "i", "provvedimenti", "adottati", "dalla", "ATS", "devono", "essere", "trasmessi", "al", "soggetto", "gestore", "e", "alla", "Regione", "che", "procede", "ad", "emettere", "il", "provvedimento", "di", "voltura", "entro", "i", "successivi", "sessanta", "giorni", "con", "aggiornamento", "del", "registro", "informatizzato", "delle", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitarie", "accreditate", "dandone", "comunicazione", "alla", "ATS", "e", "al", "soggetto", "interessato"], "lemmas": ["entro", "cinque", "giorno", "lavorativo", "da il", "loro", "adozione", "tutto", "il", "provvedimento", "adottare", "da il", "ATS", "dovere", "essere", "trasmettere", "a il", "soggetto", "gestore", "e", "a il", "regione", "che", "procedere", "a", "emettere", "il", "provvedimento", "di", "voltura", "entro", "il", "successivo", "sessanta", "giorno", "con", "aggiornamento", "di il", "registro", "informatizzato", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "accreditato", "dare ne", "comunicazione", "a il", "ATS", "e", "a il", "soggetto", "interessato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 56, "original_text": "La ATS, entro novanta giorni dalla comunicazione del provvedimento di voltura con aggiornamento del registro regionale, effettua una visita di vigilanza presso l'unit\u00e0 d'offerta, al fine di verificare il mantenimento dei requisiti, con particolare attenzione ai requisiti organizzativi e gestionali.", "tokens": ["La", "ATS", "entro", "novanta", "giorni", "dalla", "comunicazione", "del", "provvedimento", "di", "voltura", "con", "aggiornamento", "del", "registro", "regionale", "effettua", "una", "visita", "di", "vigilanza", "presso", "l'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "al", "fine", "di", "verificare", "il", "mantenimento", "dei", "requisiti", "con", "particolare", "attenzione", "ai", "requisiti", "organizzativi", "e", "gestionali"], "lemmas": ["il", "ATS", "entro", "novanta", "giorno", "da il", "comunicazione", "di il", "provvedimento", "di", "voltura", "con", "aggiornamento", "di il", "registro", "regionale", "effettuare", "uno", "visita", "di", "vigilanza", "presso", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "a il", "fine", "di", "verificare", "il", "mantenimento", "di il", "requisito", "con", "particolare", "attenzione", "a il", "requisito", "organizzativo", "e", "gestionale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 57, "original_text": "Le unit\u00e0 d'offerta realizzate con finanziamenti pubblici di natura regionale o statale mantengono, anche in caso di voltura, il vincolo di destinazione.", "tokens": ["Le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "realizzate", "con", "finanziamenti", "pubblici", "di", "natura", "regionale", "o", "statale", "mantengono", "anche", "in", "caso", "di", "voltura", "il", "vincolo", "di", "destinazione"], "lemmas": ["il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "realizzare", "con", "finanziamento", "pubblico", "di", "natura", "regionale", "o", "statale", "mantengere", "anche", "in", "caso", "di", "voltura", "il", "vincolo", "di", "destinazione"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 58, "original_text": "Ai fini di quanto sopra, il soggetto pubblico proprietario dell'immobile nel quale viene esercitata l'attivit\u00e0 di un'unit\u00e0 d'offerta e che intenda affidare la gestione dell'attivit\u00e0, regola i propri rapporti con l'affidatario tramite l'inserimento nel relativo capitolato di condizioni volte a garantire:\r\n- il rispetto di tutti i requisiti di esercizio e di accreditamento;\r\n- l'osservanza delle condizioni di accesso alla sottoscrizione dell'eventuale contratto con la ATS, previste dalla normativa;\r\n- la corretta gestione dell'unit\u00e0 d'offerta ai sensi della vigente normativa nazionale e regionale", "tokens": ["Ai", "fini", "di", "quanto", "sopra", "il", "soggetto", "pubblico", "proprietario", "dell'", "immobile", "nel", "quale", "viene", "esercitata", "l'", "attivit\u00e0", "di", "un'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "e", "che", "intenda", "affidare", "la", "gestione", "dell'", "attivit\u00e0", "regola", "i", "propri", "rapporti", "con", "l'", "affidatario", "tramite", "l'", "inserimento", "nel", "relativo", "capitolato", "di", "condizioni", "volte", "a", "garantire", "il", "rispetto", "di", "tutti", "i", "requisiti", "di", "esercizio", "e", "di", "accreditamento", "l'", "osservanza", "delle", "condizioni", "di", "accesso", "alla", "sottoscrizione", "dell'", "eventuale", "contratto", "con", "la", "ATS", "previste", "dalla", "normativa", "la", "corretta", "gestione", "dell'", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "ai", "sensi", "della", "vigente", "normativa", "nazionale", "e", "regionale"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "quanto", "sopra", "il", "soggetto", "pubblico", "proprietario", "di il", "immobile", "in il", "quale", "venire", "esercitare", "il", "attivit\u00e0", "di", "uno", "unit\u00e0", "di", "offerta", "e", "che", "intendere", "affidare", "il", "gestione", "di il", "attivit\u00e0", "regolare", "il", "proprio", "rapporto", "con", "il", "affidatario", "tramite", "il", "inserimento", "in il", "relativo", "capitolato", "di", "condizione", "volgere", "a", "garantire", "il", "rispetto", "di", "tutto", "il", "requisito", "di", "esercizio", "e", "di", "accreditamento", "il", "osservanza", "di il", "condizione", "di", "accesso", "a il", "sottoscrizione", "di il", "eventuale", "contratto", "con", "il", "ATS", "prevedere", "da il", "normativa", "il", "corretto", "gestione", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "a il", "senso", "di il", "vigente", "normativa", "nazionale", "e", "regionale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 59, "original_text": "Il soggetto pubblico deve inoltre espletare le procedure di affidamento a terzi in modo da garantire che la gestione dell'attivit\u00e0 prosegua con continuit\u00e0 tra un gestore e il successivo.", "tokens": ["Il", "soggetto", "pubblico", "deve", "inoltre", "espletare", "le", "procedure", "di", "affidamento", "a", "terzi", "in", "modo", "da", "garantire", "che", "la", "gestione", "dell'", "attivit\u00e0", "prosegua", "con", "continuit\u00e0", "tra", "un", "gestore", "e", "il", "successivo"], "lemmas": ["il", "soggetto", "pubblico", "dovere", "inoltre", "espletare", "il", "procedura", "di", "affidamento", "a", "terzo", "in", "modo", "da", "garantire", "che", "il", "gestione", "di il", "attivit\u00e0", "proseguere", "con", "continuit\u00e0", "tra", "uno", "gestore", "e", "il", "successivo"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 60, "original_text": "L'affidatario provvede direttamente a presentare la richiesta di voltura dell'accreditamento, dando cos\u00ec attivazione alla procedura descritta sopra. La documentazione richiesta viene integrata con il capitolato e l'atto di affidamento.", "tokens": ["L'", "affidatario", "provvede", "direttamente", "a", "presentare", "la", "richiesta", "di", "voltura", "dell'", "accreditamento", "dando", "cos\u00ec", "attivazione", "alla", "procedura", "descritta", "sopra", "La", "documentazione", "richiesta", "viene", "integrata", "con", "il", "capitolato", "e", "l'", "atto", "di", "affidamento"], "lemmas": ["il", "affidatario", "provvedere", "direttamente", "a", "presentare", "il", "richiesta", "di", "voltura", "di il", "accreditamento", "dare", "cos\u00ec", "attivazione", "a il", "procedura", "descritto", "sopra", "il", "documentazione", "richiesto", "venire", "integrare", "con", "il", "capitolato", "e", "il", "atto", "di", "affidamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 61, "original_text": "Fatte salve le responsabilit\u00e0 di natura civile e penale, nonch\u00e9 le sanzioni dovute al mancato rispetto di altre normative regionali o nazionali, le unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie incorrono nella sospensione o revoca dell'accreditamento, previa diffida da parte della ATS ad adempiere entro un congruo termine (vedi paragrafo 3.2.), nei seguenti casi:\r\n- quando l'attivit\u00e0 sia esercitata in mancanza dei requisiti minimi;\r\n- quando non venga garantito il mantenimento di uno o pi\u00f9 requisiti di accreditamento;\r\n- quando non venga ottemperato il debito informativo nei confronti di Regione o ATS", "tokens": ["Fatte", "salve", "le", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "nonch\u00e9", "le", "sanzioni", "dovute", "al", "mancato", "rispetto", "di", "altre", "normative", "regionali", "o", "nazionali", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "incorrono", "nella", "sospensione", "o", "revoca", "dell'", "accreditamento", "previa", "diffida", "da", "parte", "della", "ATS", "ad", "adempiere", "entro", "un", "congruo", "termine", "vedi", "paragrafo", "3.2", "nei", "seguenti", "casi", "quando", "l'", "attivit\u00e0", "sia", "esercitata", "in", "mancanza", "dei", "requisiti", "minimi", "quando", "non", "venga", "garantito", "il", "mantenimento", "di", "uno", "o", "pi\u00f9", "requisiti", "di", "accreditamento", "quando", "non", "venga", "ottemperato", "il", "debito", "informativo", "nei", "confronti", "di", "Regione", "o", "ATS"], "lemmas": ["Fatte", "salvo", "il", "responsabilit\u00e0", "di", "natura", "civile", "e", "penale", "nonch\u00e9", "il", "sanzione", "dovere", "a il", "mancato", "rispetto", "di", "altro", "normativa", "regionale", "o", "nazionale", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "incorrere", "in il", "sospensione", "o", "revoca", "di il", "accreditamento", "previo", "diffidare", "da", "parte", "di il", "ATS", "a", "adempiere", "entro", "uno", "congruo", "termine", "vedere", "paragrafo", "3.2", "in il", "seguente", "caso", "quando", "il", "attivit\u00e0", "essere", "esercitare", "in", "mancanza", "di il", "requisito", "minimo", "quando", "non", "venire", "garantire", "il", "mantenimento", "di", "uno", "o", "pi\u00f9", "requisito", "di", "accreditamento", "quando", "non", "venire", "ottemperare", "il", "debito", "informativo", "in il", "confronto", "di", "regione", "o", "ATS"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 62, "original_text": "Decorso infruttuosamente il termine della diffida, la ATS adotta entro trenta giorni il provvedimento di proposta di sospensione dell'accreditamento per un periodo minimo di tre e massimo di centottanta giorni dandone comunicazione sia alla Regione, che procede all'emissione di un provvedimento di sospensione con registrazione sul registro regionale, che al soggetto gestore.", "tokens": ["Decorso", "infruttuosamente", "il", "termine", "della", "diffida", "la", "ATS", "adotta", "entro", "trenta", "giorni", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "sospensione", "dell'", "accreditamento", "per", "un", "periodo", "minimo", "di", "tre", "e", "massimo", "di", "centottanta", "giorni", "dandone", "comunicazione", "sia", "alla", "Regione", "che", "procede", "all'", "emissione", "di", "un", "provvedimento", "di", "sospensione", "con", "registrazione", "sul", "registro", "regionale", "che", "al", "soggetto", "gestore"], "lemmas": ["Decorso", "infruttuosamente", "il", "termine", "di il", "diffida", "il", "ATS", "adottare", "entro", "trenta", "giorno", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "sospensione", "di il", "accreditamento", "per", "uno", "periodo", "minimo", "di", "tre", "e", "massimo", "di", "centottanta", "giorno", "dandone", "comunicazione", "sia", "a il", "regione", "che", "procedere", "a il", "emissione", "di", "uno", "provvedimento", "di", "sospensione", "con", "registrazione", "su il", "registro", "regionale", "che", "a il", "soggetto", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 63, "original_text": "Al termine della sospensione, accertato l'assolvimento delle prescrizioni la ATS comunica entro cinque giorni lavorativi alla Regione e al soggetto gestore l'esito positivo della verifica.", "tokens": ["Al", "termine", "della", "sospensione", "accertato", "l'", "assolvimento", "delle", "prescrizioni", "la", "ATS", "comunica", "entro", "cinque", "giorni", "lavorativi", "alla", "Regione", "e", "al", "soggetto", "gestore", "l'", "esito", "positivo", "della", "verifica"], "lemmas": ["a il", "termine", "di il", "sospensione", "accertare", "il", "assolvimento", "di il", "prescrizione", "il", "ATS", "comunicare", "entro", "cinque", "giorno", "lavorativo", "a il", "regione", "e", "a il", "soggetto", "gestore", "il", "esito", "positivo", "di il", "verifica"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 64, "original_text": "Nel caso di ulteriore mancato adeguamento, ovvero in caso di fatti di accertata gravit\u00e0, la ATS adotta entro trenta giorni il provvedimento di proposta di revoca dell'accreditamento.", "tokens": ["Nel", "caso", "di", "ulteriore", "mancato", "adeguamento", "ovvero", "in", "caso", "di", "fatti", "di", "accertata", "gravit\u00e0", "la", "ATS", "adotta", "entro", "trenta", "giorni", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "revoca", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "ulteriore", "mancato", "adeguamento", "ovvero", "in", "caso", "di", "fatto", "di", "accertato", "gravit\u00e0", "il", "ATS", "adottare", "entro", "trenta", "giorno", "il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "revoca", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 65, "original_text": "Il riscontro delle violazioni di cui ai punti 1 e 2 contestate alla medesima unit\u00e0 d'offerta per la terza volta nel corso dell'anno solare, comporta la diffida ad ottemperare con contestuale e immediata emissione del provvedimento di proposta di sospensione dell'accreditamento da parte di ATS.", "tokens": ["Il", "riscontro", "delle", "violazioni", "di", "cui", "ai", "punti", "1", "e", "2", "contestate", "alla", "medesima", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "per", "la", "terza", "volta", "nel", "corso", "dell'", "anno", "solare", "comporta", "la", "diffida", "ad", "ottemperare", "con", "contestuale", "e", "immediata", "emissione", "del", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "sospensione", "dell'", "accreditamento", "da", "parte", "di", "ATS"], "lemmas": ["il", "riscontro", "di il", "violazione", "di", "cui", "a il", "punto", "1", "e", "2", "contestare", "a il", "medesimo", "unit\u00e0", "di", "offerta", "per", "il", "terzo", "volta", "in il", "corso", "di il", "anno", "solare", "comportare", "il", "diffida", "a", "ottemperare", "con", "contestuale", "e", "immediato", "emissione", "di il", "provvedimento", "di", "proposta", "di", "sospensione", "di il", "accreditamento", "da", "parte", "di", "ATS"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 66, "original_text": "Entro cinque giorni lavorativi dalla loro adozione, tutti i provvedimenti adottati dalla ATS devono essere trasmessi al soggetto gestore e alla Regione che procede ad emettere l'atto relativo all'accreditamento entro i successivi sessanta giorni con aggiornamento del registro informatizzato delle unit\u00e0 di offerta sociosanitarie accreditate dandone comunicazione alla ATS e al soggetto interessato.", "tokens": ["Entro", "cinque", "giorni", "lavorativi", "dalla", "loro", "adozione", "tutti", "i", "provvedimenti", "adottati", "dalla", "ATS", "devono", "essere", "trasmessi", "al", "soggetto", "gestore", "e", "alla", "Regione", "che", "procede", "ad", "emettere", "l'", "atto", "relativo", "all'", "accreditamento", "entro", "i", "successivi", "sessanta", "giorni", "con", "aggiornamento", "del", "registro", "informatizzato", "delle", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitarie", "accreditate", "dandone", "comunicazione", "alla", "ATS", "e", "al", "soggetto", "interessato"], "lemmas": ["entro", "cinque", "giorno", "lavorativo", "da il", "loro", "adozione", "tutto", "il", "provvedimento", "adottare", "da il", "ATS", "dovere", "essere", "trasmettere", "a il", "soggetto", "gestore", "e", "a il", "regione", "che", "procedere", "a", "emettere", "il", "atto", "relativo", "a il", "accreditamento", "entro", "il", "successivo", "sessanta", "giorno", "con", "aggiornamento", "di il", "registro", "informatizzato", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "accreditare", "dandone", "comunicazione", "a il", "ATS", "e", "a il", "soggetto", "interessato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 67, "original_text": "Si incorre nella decadenza dell'accreditamento nei casi di cessazione o di mancato avvio dell'attivit\u00e0.\r\n- Cessazione dell'attivit\u00e0: la proposta di decadenza \u00e8 disposta dalla ATS a seguito di comunicazione da parte del soggetto gestore. La ATS verifica la salvaguardia della continuit\u00e0 assistenziale degli utenti e ne d\u00e0 comunicazione in Regione. Qualora la cessazione dell'attivit\u00e0 derivi da una decisione del soggetto gestore, viene fissato un termine di preavviso minimo di novanta giorni, fatta salva diversa valutazione della ATS competente. Gravano in capo al soggetto gestore tutti gli adempimenti e i relativi oneri per l'idonea collocazione degli utenti in altre unit\u00e0 d'offerta, in raccordo con la ATS, gli utenti stessi, le loro famiglie, eventuali tutori o amministratori di sostegno e i Comuni di residenza. La proposta di decadenza da parte di ATS pu\u00f2 esitare anche dall'accertamento d'ufficio della mancata attivit\u00e0, per assoluta mancanza di prese in carico di utenti, da almeno un trimestre.\r\n- Mancato avvio dell'attivit\u00e0: la proposta di decadenza viene disposta dalla ATS nel caso in cui nel corso del sopralluogo post accreditamento verifichi che l'attivit\u00e0 non sia stata avviata con l'effettiva presa in carico di utenti", "tokens": ["Si", "incorre", "nella", "decadenza", "dell'", "accreditamento", "nei", "casi", "di", "cessazione", "o", "di", "mancato", "avvio", "dell'", "attivit\u00e0", "Cessazione", "dell'", "attivit\u00e0", "la", "proposta", "di", "decadenza", "\u00e8", "disposta", "dalla", "ATS", "a", "seguito", "di", "comunicazione", "da", "parte", "del", "soggetto", "gestore", "La", "ATS", "verifica", "la", "salvaguardia", "della", "continuit\u00e0", "assistenziale", "degli", "utenti", "e", "ne", "d\u00e0", "comunicazione", "in", "Regione", "Qualora", "la", "cessazione", "dell'", "attivit\u00e0", "derivi", "da", "una", "decisione", "del", "soggetto", "gestore", "viene", "fissato", "un", "termine", "di", "preavviso", "minimo", "di", "novanta", "giorni", "fatta", "salva", "diversa", "valutazione", "della", "ATS", "competente", "Gravano", "in", "capo", "al", "soggetto", "gestore", "tutti", "gli", "adempimenti", "e", "i", "relativi", "oneri", "per", "l'", "idonea", "collocazione", "degli", "utenti", "in", "altre", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "in", "raccordo", "con", "la", "ATS", "gli", "utenti", "stessi", "le", "loro", "famiglie", "eventuali", "tutori", "o", "amministratori", "di", "sostegno", "e", "i", "Comuni", "di", "residenza", "La", "proposta", "di", "decadenza", "da", "parte", "di", "ATS", "pu\u00f2", "esitare", "anche", "dall'", "accertamento", "d'", "ufficio", "della", "mancata", "attivit\u00e0", "per", "assoluta", "mancanza", "di", "prese", "in", "carico", "di", "utenti", "da", "almeno", "un", "trimestre", "Mancato", "avvio", "dell'", "attivit\u00e0", "la", "proposta", "di", "decadenza", "viene", "disposta", "dalla", "ATS", "nel", "caso", "in", "cui", "nel", "corso", "del", "sopralluogo", "post", "accreditamento", "verifichi", "che", "l'", "attivit\u00e0", "non", "sia", "stata", "avviata", "con", "l'", "effettiva", "presa", "in", "carico", "di", "utenti"], "lemmas": ["si", "incorrere", "in il", "decadenza", "di il", "accreditamento", "in il", "caso", "di", "cessazione", "o", "di", "mancato", "avvio", "di il", "attivit\u00e0", "cessazione", "di il", "attivit\u00e0", "il", "proposta", "di", "decadenza", "essere", "disporre", "da il", "ATS", "a", "seguito", "di", "comunicazione", "da", "parte", "di il", "soggetto", "gestore", "il", "aTS", "verificare", "il", "salvaguardia", "di il", "continuit\u00e0", "assistenziale", "di il", "utente", "e", "ne", "dare", "comunicazione", "in", "regione", "qualora", "il", "cessazione", "di il", "attivit\u00e0", "derivare", "da", "uno", "decisione", "di il", "soggetto", "gestore", "venire", "fissare", "uno", "termine", "di", "preavviso", "minimo", "di", "novanta", "giorno", "fare", "salvo", "diverso", "valutazione", "di il", "ATS", "competente", "Gravano", "in", "capo", "a il", "soggetto", "gestore", "tutto", "il", "adempimento", "e", "il", "relativo", "onere", "per", "il", "idoneo", "collocazione", "di il", "utente", "in", "altro", "unit\u00e0", "di", "offerta", "in", "raccordo", "con", "il", "ATS", "il", "utente", "stesso", "il", "loro", "famiglia", "eventuale", "tutore", "o", "amministratore", "di", "sostegno", "e", "il", "comune", "di", "residenza", "il", "proposta", "di", "decadenza", "da", "parte", "di", "ATS", "potere", "esitare", "anche", "da il", "accertamento", "di", "ufficio", "di il", "mancato", "attivit\u00e0", "per", "assoluto", "mancanza", "di", "prendere", "in", "carico", "di", "utente", "da", "almeno", "uno", "trimestre", "Mancare", "avvio", "di il", "attivit\u00e0", "il", "proposta", "di", "decadenza", "venire", "disporre", "da il", "ATS", "in il", "caso", "in", "cui", "in il", "corso", "di il", "sopralluogo", "post", "accreditamento", "verificare", "che", "il", "attivit\u00e0", "non", "essere", "essere", "avviare", "con", "il", "effettivo", "prendere", "in", "carico", "di", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 68, "original_text": "Entro cinque giorni lavorativi dalla loro adozione, tutti i provvedimenti adottati dalla ATS devono essere trasmessi al soggetto gestore e alla Regione che procede ad emettere il provvedimento relativo all'accreditamento, entro i successivi sessanta giorni, con aggiornamento del registro informatizzato delle unit\u00e0 di offerta sociosanitarie accreditate, dandone comunicazione alla ATS e al soggetto interessato.", "tokens": ["Entro", "cinque", "giorni", "lavorativi", "dalla", "loro", "adozione", "tutti", "i", "provvedimenti", "adottati", "dalla", "ATS", "devono", "essere", "trasmessi", "al", "soggetto", "gestore", "e", "alla", "Regione", "che", "procede", "ad", "emettere", "il", "provvedimento", "relativo", "all'", "accreditamento", "entro", "i", "successivi", "sessanta", "giorni", "con", "aggiornamento", "del", "registro", "informatizzato", "delle", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitarie", "accreditate", "dandone", "comunicazione", "alla", "ATS", "e", "al", "soggetto", "interessato"], "lemmas": ["entro", "cinque", "giorno", "lavorativo", "da il", "loro", "adozione", "tutto", "il", "provvedimento", "adottare", "da il", "ATS", "dovere", "essere", "trasmettere", "a il", "soggetto", "gestore", "e", "a il", "regione", "che", "procedere", "a", "emettere", "il", "provvedimento", "relativo", "a il", "accreditamento", "entro", "il", "successivo", "sessanta", "giorno", "con", "aggiornamento", "di il", "registro", "informatizzato", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "accreditato", "dare ne", "comunicazione", "a il", "ATS", "e", "a il", "soggetto", "interessato"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 69, "original_text": "Il soggetto gestore di pi\u00f9 unit\u00e0 d'offerta sociosanitarie accreditate, anche di diversa tipologia, pu\u00f2 chiedere il riconoscimento di ente unico gestore.", "tokens": ["Il", "soggetto", "gestore", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "sociosanitarie", "accreditate", "anche", "di", "diversa", "tipologia", "pu\u00f2", "chiedere", "il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "gestore"], "lemmas": ["il", "soggetto", "gestore", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "di", "offerta", "sociosanitario", "accreditato", "anche", "di", "diverso", "tipologia", "potere", "chiedere", "il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 70, "original_text": "Non \u00e8 ammesso richiedere l'inserimento nell'Ente Unico di una unit\u00e0 d'offerta non funzionante.", "tokens": ["Non", "\u00e8", "ammesso", "richiedere", "l'", "inserimento", "nell'", "Ente", "Unico", "di", "una", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "non", "funzionante"], "lemmas": ["non", "essere", "ammettere", "richiedere", "il", "inserimento", "in il", "ente", "Unico", "di", "uno", "unit\u00e0", "di", "offerta", "non", "funzionante"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 71, "original_text": "Il riconoscimento di ente unico gestore di pi\u00f9 unit\u00e0 d'offerta cambia la definizione di unit\u00e0 d'offerta, che diventa il complesso di tutte le unit\u00e0 d'offerta afferenti all'ente gestore.", "tokens": ["Il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "gestore", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "cambia", "la", "definizione", "di", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "che", "diventa", "il", "complesso", "di", "tutte", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "afferenti", "all'", "ente", "gestore"], "lemmas": ["il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "gestore", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "di", "offerta", "cambiare", "il", "definizione", "di", "unit\u00e0", "di", "offerta", "che", "diventare", "il", "complesso", "di", "tutto", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "afferente", "a il", "ente", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 72, "original_text": "L'ente unico \u00e8 costituito da una parte o da tutte le unit\u00e0 d'offerta afferenti ad un unico soggetto gestore. Il riconoscimento di ente unico pur costituendo una semplificazione amministrativa, implica un processo di profonda revisione organizzativa da parte del soggetto gestore, che pu\u00f2 essere attuato gradualmente per le proprie unit\u00e0 d'offerta e pertanto la richiesta di riconoscimento non deve necessariamente comprendere tutte le unit\u00e0 d'offerta in capo al soggetto gestore.", "tokens": ["L'", "ente", "unico", "\u00e8", "costituito", "da", "una", "parte", "o", "da", "tutte", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "afferenti", "ad", "un", "unico", "soggetto", "gestore", "Il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "pur", "costituendo", "una", "semplificazione", "amministrativa", "implica", "un", "processo", "di", "profonda", "revisione", "organizzativa", "da", "parte", "del", "soggetto", "gestore", "che", "pu\u00f2", "essere", "attuato", "gradualmente", "per", "le", "proprie", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "e", "pertanto", "la", "richiesta", "di", "riconoscimento", "non", "deve", "necessariamente", "comprendere", "tutte", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "in", "capo", "al", "soggetto", "gestore"], "lemmas": ["il", "ente", "unico", "essere", "costituire", "da", "uno", "parte", "o", "da", "tutto", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "afferente", "a", "uno", "unico", "soggetto", "gestore", "il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "pure", "costituere", "uno", "semplificazione", "amministrativo", "implicare", "uno", "processo", "di", "profondo", "revisione", "organizzativo", "da", "parte", "di il", "soggetto", "gestore", "che", "potere", "essere", "attuare", "gradualmente", "per", "il", "proprio", "unit\u00e0", "di", "offerta", "e", "pertanto", "il", "richiesta", "di", "riconoscimento", "non", "dovere", "necessariamente", "comprendere", "tutto", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "in", "capo", "a il", "soggetto", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 73, "original_text": "L'ente unico \u00e8 un soggetto gestore di pi\u00f9 unit\u00e0 d'offerta accreditate sul territorio regionale che agisce in modo uniforme attraverso l'adozione di protocolli assistenziali e procedure operative omogenee (come ad esempio la gestione dei reclami, la rilevazione della qualit\u00e0 percepita, i contratti d'ingresso con gli utenti, la progettazione e l'erogazione dell'attivit\u00e0 formativa, ecc.).", "tokens": ["L'", "ente", "unico", "\u00e8", "un", "soggetto", "gestore", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "accreditate", "sul", "territorio", "regionale", "che", "agisce", "in", "modo", "uniforme", "attraverso", "l'", "adozione", "di", "protocolli", "assistenziali", "e", "procedure", "operative", "omogenee", "come", "ad", "esempio", "la", "gestione", "dei", "reclami", "la", "rilevazione", "della", "qualit\u00e0", "percepita", "i", "contratti", "d'", "ingresso", "con", "gli", "utenti", "la", "progettazione", "e", "l'", "erogazione", "dell'", "attivit\u00e0", "formativa", "ecc."], "lemmas": ["il", "ente", "unico", "essere", "uno", "soggetto", "gestore", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "di", "offerta", "accreditare", "su il", "territorio", "regionale", "che", "agire", "in", "modo", "uniforme", "attraverso", "il", "adozione", "di", "protocollo", "assistenziale", "e", "procedura", "operativo", "omogeneo", "come", "a", "esempio", "il", "gestione", "di il", "reclamo", "il", "rilevazione", "di il", "qualit\u00e0", "percepire", "il", "contratto", "di", "ingresso", "con", "il", "utente", "il", "progettazione", "e", "il", "erogazione", "di il", "attivit\u00e0", "formativo", "ecc."]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 74, "original_text": "Il legale rappresentante del soggetto gestore, pubblico o privato, o altro soggetto munito di idonei poteri, di pi\u00f9 unit\u00e0 d'offerta accreditate sul territorio regionale, pu\u00f2 presentare alla Regione e alle ATS sul cui territorio insistono le unit\u00e0 d'offerta interessate istanza di riconoscimento quale ente unico, compilando la specifica modulistica regionale che comprende l'autocertificazione di assolvimento a livello di ente unico dei requisiti organizzativi e gestionali generali di esercizio e di accreditamento.", "tokens": ["Il", "legale", "rappresentante", "del", "soggetto", "gestore", "pubblico", "o", "privato", "o", "altro", "soggetto", "munito", "di", "idonei", "poteri", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "accreditate", "sul", "territorio", "regionale", "pu\u00f2", "presentare", "alla", "Regione", "e", "alle", "ATS", "sul", "cui", "territorio", "insistono", "le", "unit\u00e0", "d'", "offerta", "interessate", "istanza", "di", "riconoscimento", "quale", "ente", "unico", "compilando", "la", "specifica", "modulistica", "regionale", "che", "comprende", "l'", "autocertificazione", "di", "assolvimento", "a", "livello", "di", "ente", "unico", "dei", "requisiti", "organizzativi", "e", "gestionali", "generali", "di", "esercizio", "e", "di", "accreditamento"], "lemmas": ["il", "legale", "rappresentante", "di il", "soggetto", "gestore", "pubblico", "o", "privato", "o", "altro", "soggetto", "munire", "di", "idoneo", "potere", "di", "pi\u00f9", "unit\u00e0", "di", "offerta", "accreditare", "su il", "territorio", "regionale", "potere", "presentare", "a il", "regione", "e", "a il", "ATS", "su il", "cui", "territorio", "insistere", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "interessato", "istanza", "di", "riconoscimento", "quale", "ente", "unico", "compilare", "il", "specifico", "modulistica", "regionale", "che", "comprendere", "il", "autocertificazione", "di", "assolvimento", "a", "livello", "di", "ente", "unico", "di il", "requisito", "organizzativo", "e", "gestionale", "generale", "di", "esercizio", "e", "di", "accreditamento"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 75, "original_text": "La ATS titolare del procedimento di verifica viene automaticamente individuata, di norma, in quella sul cui territorio l'ente unico gestore svolge in modo prevalente la propria attivit\u00e0, ovvero dispone del budget di entit\u00e0 maggiore.", "tokens": ["La", "ATS", "titolare", "del", "procedimento", "di", "verifica", "viene", "automaticamente", "individuata", "di", "norma", "in", "quella", "sul", "cui", "territorio", "l'", "ente", "unico", "gestore", "svolge", "in", "modo", "prevalente", "la", "propria", "attivit\u00e0", "ovvero", "dispone", "del", "budget", "di", "entit\u00e0", "maggiore"], "lemmas": ["il", "ATS", "titolare", "di il", "procedimento", "di", "verifica", "venire", "automaticamente", "individuare", "di", "norma", "in", "quello", "su il", "cui", "territorio", "il", "ente", "unico", "gestore", "svolgere", "in", "modo", "prevalente", "il", "proprio", "attivit\u00e0", "ovvero", "disporre", "di il", "budget", "di", "entit\u00e0", "maggiore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 76, "original_text": "La ATS competente provvede entro sessanta giorni dalla presentazione dell'istanza ad effettuare la verifica, ad attestare il possesso dei requisiti e a trasmettere il provvedimento di attestazione alla Regione e al soggetto gestore.", "tokens": ["La", "ATS", "competente", "provvede", "entro", "sessanta", "giorni", "dalla", "presentazione", "dell'", "istanza", "ad", "effettuare", "la", "verifica", "ad", "attestare", "il", "possesso", "dei", "requisiti", "e", "a", "trasmettere", "il", "provvedimento", "di", "attestazione", "alla", "Regione", "e", "al", "soggetto", "gestore"], "lemmas": ["il", "ATS", "competente", "provvedere", "entro", "sessanta", "giorno", "da il", "presentazione", "di il", "istanza", "a", "effettuare", "il", "verifica", "a", "attestare", "il", "possesso", "di il", "requisito", "e", "a", "trasmettere", "il", "provvedimento", "di", "attestazione", "a il", "regione", "e", "a il", "soggetto", "gestore"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 77, "original_text": "Sulla base dell'attestazione della ATS, la Regione dispone, entro trenta giorni il riconoscimento di ente unico gestore, con provvedimento della competente Direzione Generale.", "tokens": ["Sulla", "base", "dell'", "attestazione", "della", "ATS", "la", "Regione", "dispone", "entro", "trenta", "giorni", "il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "gestore", "con", "provvedimento", "della", "competente", "Direzione", "Generale"], "lemmas": ["su il", "base", "di il", "attestazione", "di il", "ATS", "il", "regione", "disporre", "entro", "trenta", "giorno", "il", "riconoscimento", "di", "ente", "unico", "gestore", "con", "provvedimento", "di il", "competente", "direzione", "generale"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 78, "original_text": "Per le istanze di voltura dell'accreditamento e di riconoscimento/modifica di Enti Unici, si ribadisce che, in ipotesi di UdO non funzionante, non \u00e8 ammessa la voltura della gestione, n\u00e9 \u00e8 ammesso ricomprendere la UdO inattiva all'interno di un Ente Unico.", "tokens": ["Per", "le", "istanze", "di", "voltura", "dell'", "accreditamento", "e", "di", "riconoscimento", "modifica", "di", "Enti", "Unici", "si", "ribadisce", "che", "in", "ipotesi", "di", "UdO", "non", "funzionante", "non", "\u00e8", "ammessa", "la", "voltura", "della", "gestione", "n\u00e9", "\u00e8", "ammesso", "ricomprendere", "la", "UdO", "inattiva", "all'", "interno", "di", "un", "Ente", "Unico"], "lemmas": ["per", "il", "istanza", "di", "voltura", "di il", "accreditamento", "e", "di", "riconoscimento", "modifica", "di", "Enti", "Unico", "si", "ribadire", "che", "in", "ipotesi", "di", "UdO", "non", "funzionante", "non", "essere", "ammettere", "il", "voltura", "di il", "gestione", "n\u00e9", "essere", "ammettere", "ricomprendere", "il", "UdO", "inattivo", "a il", "interno", "di", "uno", "ente", "unico"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 79, "original_text": "Si evidenzia che, ai fini della verifica del funzionamento dell'unit\u00e0 di offerta, si deve fare riferimento all'effettiva presa in carico di utenti.", "tokens": ["Si", "evidenzia", "che", "ai", "fini", "della", "verifica", "del", "funzionamento", "dell'", "unit\u00e0", "di", "offerta", "si", "deve", "fare", "riferimento", "all'", "effettiva", "presa", "in", "carico", "di", "utenti"], "lemmas": ["si", "evidenziare", "che", "a il", "fine", "di il", "verifica", "di il", "funzionamento", "di il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "si", "dovere", "fare", "riferimento", "a il", "effettivo", "prendere", "in", "carico", "di", "utente"]}, {"document": "3e0abd25f3bcf417e9e0a8b74e158ef5", "paragraph_index": 80, "original_text": "L'ATS pertanto, nel corso delle istruttorie relative ai procedimenti in questione, deve procedere:\r\n- alla verifica dell'effettivo funzionamento dell'UdO, con presa in carico di utenti;\r\n- nell'ipotesi di verifica di non funzionamento da almeno un trimestre, avviare la procedura di decadenza dell'accreditamento", "tokens": ["L'", "ATS", "pertanto", "nel", "corso", "delle", "istruttorie", "relative", "ai", "procedimenti", "in", "questione", "deve", "procedere", "alla", "verifica", "dell'", "effettivo", "funzionamento", "dell'", "UdO", "con", "presa", "in", "carico", "di", "utenti", "nell'", "ipotesi", "di", "verifica", "di", "non", "funzionamento", "da", "almeno", "un", "trimestre", "avviare", "la", "procedura", "di", "decadenza", "dell'", "accreditamento"], "lemmas": ["il", "ATS", "pertanto", "in il", "corso", "di il", "istruttoria", "relativo", "a il", "procedimento", "in", "questione", "dovere", "procedere", "a il", "verifica", "di il", "effettivo", "funzionamento", "di il", "UdO", "con", "prendere", "in", "carico", "di", "utente", "in il", "ipotesi", "di", "verifica", "di", "non", "funzionamento", "da", "almeno", "uno", "trimestre", "avviare", "il", "procedura", "di", "decadenza", "di il", "accreditamento"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 1, "original_text": "Il presente Disciplinare ha per oggetto l'affidamento in appalto mediante procedura aperta del Servizio di igiene urbana, raccolta e trasporto e smaltimento dei rifiuti solidi urbani con modalit\u00e0 differenziata porta a porta nei Comuni di:\r\n- Acquaviva D'Isernia\r\n- Filignano \r\n- Forli Del Sannio\r\n- Montenero Valcocchiara\r\n- Pizzone\r\n- Rionero Sannitic", "tokens": ["Il", "presente", "Disciplinare", "ha", "per", "oggetto", "l'", "affidamento", "in", "appalto", "mediante", "procedura", "aperta", "del", "Servizio", "di", "igiene", "urbana", "raccolta", "e", "trasporto", "e", "smaltimento", "dei", "rifiuti", "solidi", "urbani", "con", "modalit\u00e0", "differenziata", "porta", "a", "porta", "nei", "Comuni", "di", "Acquaviva", "D'", "Isernia", "Filignano", "Forli", "Del", "Sannio", "Montenero", "Valcocchiara", "Pizzone", "Rionero", "Sannitic"], "lemmas": ["il", "presente", "Disciplinare", "avere", "per", "oggetto", "il", "affidamento", "in", "appalto", "mediante", "procedura", "aperto", "di il", "servizio", "di", "igiene", "urbano", "raccolta", "e", "trasporto", "e", "smaltimento", "di il", "rifiuto", "solido", "urbano", "con", "modalit\u00e0", "differenziato", "porgere", "a", "porta", "in il", "Comuni", "di", "Acquaviva", "D'", "Isernia", "Filignano", "Forli", "di il", "Sannio", "Montenero", "Valcocchiara", "Pizzone", "Rionero", "Sannitic"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 2, "original_text": "Affidamento Servizio di igiene urbana, raccolta e trasporto e smaltimento dei Rifiuti Urbani con modalit\u00e0 differenziata domiciliare nel Comune di:\r\n- Acquaviva D'Isernia\r\n- Filignano \r\n- Forli Del Sannio\r\n- Montenero Valcocchiara\r\n- Pizzone\r\n- Rionero Sannitic", "tokens": ["Affidamento", "Servizio", "di", "igiene", "urbana", "raccolta", "e", "trasporto", "e", "smaltimento", "dei", "Rifiuti", "Urbani", "con", "modalit\u00e0", "differenziata", "domiciliare", "nel", "Comune", "di", "Acquaviva", "D'", "Isernia", "Filignano", "Forli", "Del", "Sannio", "Montenero", "Valcocchiara", "Pizzone", "Rionero", "Sannitic"], "lemmas": ["affidamento", "Servizio", "di", "igiene", "urbano", "raccolta", "e", "trasporto", "e", "smaltimento", "di il", "rifiuti", "Urbani", "con", "modalit\u00e0", "differenziato", "domiciliare", "in il", "comune", "di", "Acquaviva", "D'", "Isernia", "Filignano", "Forli", "di il", "Sannio", "Montenero", "Valcocchiara", "Pizzone", "Rionero", "Sannitic"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 3, "original_text": "Raccolta differenziata per tutte le utenze commerciali alimentari e nel settore della ristorazione presenti sul territorio comunale;", "tokens": ["Raccolta", "differenziata", "per", "tutte", "le", "utenze", "commerciali", "alimentari", "e", "nel", "settore", "della", "ristorazione", "presenti", "sul", "territorio", "comunale"], "lemmas": ["raccolta", "differenziare", "per", "tutto", "il", "utenza", "commerciale", "alimentare", "e", "in il", "settore", "di il", "ristorazione", "presentare", "su il", "territorio", "comunale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 4, "original_text": "Gestione eventuale della raccolta differenziata presso postazioni stradali ad hoc, di adeguata capacit\u00e0, opportunamente inserite nel contesto urbanistico ed ambientale circostante, senza procurare intralcio al traffico ordinario;", "tokens": ["Gestione", "eventuale", "della", "raccolta", "differenziata", "presso", "postazioni", "stradali", "ad", "hoc", "di", "adeguata", "capacit\u00e0", "opportunamente", "inserite", "nel", "contesto", "urbanistico", "ed", "ambientale", "circostante", "senza", "procurare", "intralcio", "al", "traffico", "ordinario"], "lemmas": ["gestione", "eventuale", "di il", "raccolta", "differenziare", "presso", "postazione", "stradale", "a", "hoc", "di", "adeguato", "capacit\u00e0", "opportunamente", "inserire", "in il", "contesto", "urbanistico", "e", "ambientale", "circostante", "senza", "procurare", "intralcio", "a il", "traffico", "ordinario"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 5, "original_text": "Raccolta \"dedicata\" di rifiuti urbani ed assimilati agli urbani per almeno le seguenti frazioni di: RAEE (Rifiuti di apparecchiature elettriche ed elettroniche), ingombranti, pile, farmaci, verde, oli vegetali esausti, inerti, abiti usati e trasporto ad impianti autorizzati;", "tokens": ["Raccolta", "dedicata", "di", "rifiuti", "urbani", "ed", "assimilati", "agli", "urbani", "per", "almeno", "le", "seguenti", "frazioni", "di", "RAEE", "Rifiuti", "di", "apparecchiature", "elettriche", "ed", "elettroniche", "ingombranti", "pile", "farmaci", "verde", "oli", "vegetali", "esausti", "inerti", "abiti", "usati", "e", "trasporto", "ad", "impianti", "autorizzati"], "lemmas": ["raccolta", "dedicare", "di", "rifiuto", "urbano", "e", "assimilare", "a il", "urbano", "per", "almeno", "il", "seguente", "frazione", "di", "RAEE", "rifiuti", "di", "apparecchiatura", "elettrico", "e", "elettronico", "ingombrante", "pila", "farmaco", "verde", "olio", "vegetale", "esausta", "inerto", "abito", "usare", "e", "trasporto", "a", "impianto", "autorizzato"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 6, "original_text": "Raccolta dei rifiuti abbandonati nelle aree pubbliche o di pubblica fruizione, in tutto il territorio comunale;", "tokens": ["Raccolta", "dei", "rifiuti", "abbandonati", "nelle", "aree", "pubbliche", "o", "di", "pubblica", "fruizione", "in", "tutto", "il", "territorio", "comunale"], "lemmas": ["raccolta", "di il", "rifiuto", "abbandonare", "in il", "area", "pubblico", "o", "di", "pubblico", "fruizione", "in", "tutto", "il", "territorio", "comunale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 7, "original_text": "Raccolta dei rifiuti cimiteriali nei civici cimiteri Area \"D\"", "tokens": ["Raccolta", "dei", "rifiuti", "cimiteriali", "nei", "civici", "cimiteri", "Area", "D"], "lemmas": ["raccolta", "di il", "rifiuto", "cimiteriale", "in il", "civico", "cimitero", "area", "D"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 8, "original_text": "Trasporto e avvio a recupero delle frazioni raccolte, presso impianti debitamente autorizzati;", "tokens": ["Trasporto", "e", "avvio", "a", "recupero", "delle", "frazioni", "raccolte", "presso", "impianti", "debitamente", "autorizzati"], "lemmas": ["trasporto", "e", "avvio", "a", "recupero", "di il", "frazione", "raccolto", "presso", "impianto", "debitamente", "autorizzato"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 9, "original_text": "Servizio di lavaggio, disinfezione e deodorazione dei contenitori posizionati su suolo pubblico per rifiuti di tutte le tipologie;", "tokens": ["Servizio", "di", "lavaggio", "disinfezione", "e", "deodorazione", "dei", "contenitori", "posizionati", "su", "suolo", "pubblico", "per", "rifiuti", "di", "tutte", "le", "tipologie"], "lemmas": ["servizio", "di", "lavaggio", "disinfezione", "e", "deodorazione", "di il", "contenitore", "posizionare", "su", "suolo", "pubblico", "per", "rifiuto", "di", "tutto", "il", "tipologia"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 10, "original_text": "distribuzione di sacchi, mastelli e contenitori ed altro materiale (volantini materiali di raccolta), per la raccolta forniti dall'amministrazione proponente in fase di prima attuazione del progetto;", "tokens": ["distribuzione", "di", "sacchi", "mastelli", "e", "contenitori", "ed", "altro", "materiale", "volantini", "materiali", "di", "raccolta", "per", "la", "raccolta", "forniti", "dall'", "amministrazione", "proponente", "in", "fase", "di", "prima", "attuazione", "del", "progetto"], "lemmas": ["distribuzione", "di", "sacco", "mastello", "e", "contenitore", "e", "altro", "materiale", "volantino", "materiale", "di", "raccolta", "per", "il", "raccolta", "fornire", "da il", "amministrazione", "proponente", "in", "fase", "di", "primo", "attuazione", "di il", "progetto"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 11, "original_text": "La durata dell'appalto \u00e8 di 36 (trentasei) mesi decorrenti dalla data di avvio del servizio. \u00c8 facolt\u00e0 dell'Amministrazione, qualora, ai sensi dell'art. 32 comma 13 del D.lgs. 50/2016, ne ricorressero i presupposti, richiedere l'anticipata esecuzione del servizio.", "tokens": ["La", "durata", "dell'", "appalto", "\u00e8", "di", "36", "trentasei", "mesi", "decorrenti", "dalla", "data", "di", "avvio", "del", "servizio", "\u00c8", "facolt\u00e0", "dell'", "Amministrazione", "qualora", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "32", "comma", "13", "del", "D.lgs", "50/2016", "ne", "ricorressero", "i", "presupposti", "richiedere", "l'", "anticipata", "esecuzione", "del", "servizio"], "lemmas": ["il", "durata", "di il", "appalto", "essere", "di", "36", "trentasei", "mese", "decorrere", "da il", "data", "di", "avvio", "di il", "servizio", "essere", "facolt\u00e0", "di il", "amministrazione", "qualora", "a il", "senso", "di il", "articolo", "32", "comma", "13", "di il", "D.lgs", "50/2016", "ne", "ricorressero", "il", "presupposto", "richiedere", "il", "anticipato", "esecuzione", "di il", "servizio"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 12, "original_text": "I sottoelencati mezzi e attrezzature saranno dati in usufrutto all'esecutore del servizio previo sottoscrizione del comodato d'uso, dove sar\u00e0 indicato le modalit\u00e0 dell'usufrutto, in sintesi saranno posti a carico del concessionario tutte le spese di gestione (bolli e assicurazioni) e manutenzione (ordinaria e straordinaria)", "tokens": ["I", "sottoelencati", "mezzi", "e", "attrezzature", "saranno", "dati", "in", "usufrutto", "all'", "esecutore", "del", "servizio", "previo", "sottoscrizione", "del", "comodato", "d'", "uso", "dove", "sar\u00e0", "indicato", "le", "modalit\u00e0", "dell'", "usufrutto", "in", "sintesi", "saranno", "posti", "a", "carico", "del", "concessionario", "tutte", "le", "spese", "di", "gestione", "bolli", "e", "assicurazioni", "e", "manutenzione", "ordinaria", "e", "straordinaria"], "lemmas": ["il", "sottoelencato", "mezzo", "e", "attrezzatura", "essere", "dare", "in", "usufrutto", "a il", "esecutore", "di il", "servizio", "previo", "sottoscrizione", "di il", "comodato", "di", "uso", "dove", "essere", "indicare", "il", "modalit\u00e0", "di il", "usufrutto", "in", "sintesi", "essere", "porre", "a", "carico", "di il", "concessionario", "tutto", "il", "spesa", "di", "gestione", "bollo", "e", "assicurazione", "e", "manutenzione", "ordinario", "e", "straordinario"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 13, "original_text": "Iscrizione, per attivit\u00e0 rientranti nell'oggetto del contratto, nel registro delle imprese presso la Camera di Commercio, Industria, Agricoltura e Artigianato della Provincia in cui l'impresa ha sede, o, se si tratta di concorrente di altro Stato membro dell'Unione Europea non residente in Italia, iscrizione nel corrispondente registro dello Stato di residenza, ai sensi dell'art. 83, comma 3, del D.lgs. 50/2016.", "tokens": ["Iscrizione", "per", "attivit\u00e0", "rientranti", "nell'", "oggetto", "del", "contratto", "nel", "registro", "delle", "imprese", "presso", "la", "Camera", "di", "Commercio", "Industria", "Agricoltura", "e", "Artigianato", "della", "Provincia", "in", "cui", "l'", "impresa", "ha", "sede", "o", "se", "si", "tratta", "di", "concorrente", "di", "altro", "Stato", "membro", "dell'", "Unione", "Europea", "non", "residente", "in", "Italia", "iscrizione", "nel", "corrispondente", "registro", "dello", "Stato", "di", "residenza", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "83", "comma", "3", "del", "D.lgs", "50/2016"], "lemmas": ["Iscrizione", "per", "attivit\u00e0", "rientrare", "in il", "oggetto", "di il", "contratto", "in il", "registro", "di il", "impresa", "presso", "il", "Camera", "di", "commercio", "Industria", "agricoltura", "e", "Artigianato", "di il", "provincia", "in", "cui", "il", "impresa", "avere", "sede", "o", "se", "si", "trattare", "di", "concorrente", "di", "altro", "stato", "membro", "di il", "Unione", "Europea", "non", "residente", "in", "Italia", "iscrizione", "in il", "corrispondente", "registro", "di il", "stato", "di", "residenza", "a il", "senso", "di il", "articolo", "83", "comma", "3", "di il", "D.lgs", "50/2016"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 14, "original_text": "Nel caso di Raggruppamenti Temporanei di Imprese, Consorzi ordinari, GEIE, aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete, i requisiti di cui ai precedenti punti 8.1) e 8.2), dovranno essere posseduti, a pena di esclusione, da ciascuna impresa componente. Nel caso di soggetti di cui all'art. 45, comma 2, lettere b) e c), del D.lgs. 50/2016, i medesimi requisiti dovranno essere posseduti, a pena di esclusione, dal Consorzio e dal Consorziato incaricato dell'esecuzione dei servizi;", "tokens": ["Nel", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "Imprese", "Consorzi", "ordinari", "GEIE", "aggregazioni", "tra", "le", "imprese", "aderenti", "al", "contratto", "di", "rete", "i", "requisiti", "di", "cui", "ai", "precedenti", "punti", "8.1", "e", "8.2", "dovranno", "essere", "posseduti", "a", "pena", "di", "esclusione", "da", "ciascuna", "impresa", "componente", "Nel", "caso", "di", "soggetti", "di", "cui", "all'", "art.", "45", "comma", "2", "lettere", "b", "e", "c", "del", "D.lgs", "50/2016", "i", "medesimi", "requisiti", "dovranno", "essere", "posseduti", "a", "pena", "di", "esclusione", "dal", "Consorzio", "e", "dal", "Consorziato", "incaricato", "dell'", "esecuzione", "dei", "servizi"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "imprese", "consorzio", "ordinario", "GEIE", "aggregazione", "tra", "il", "impresa", "aderente", "a il", "contratto", "di", "rete", "il", "requisito", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "8.1", "e", "8.2", "dovere", "essere", "possedere", "a", "pena", "di", "esclusione", "da", "ciascuno", "impresa", "componente", "in il", "caso", "di", "soggetto", "di", "cui", "a il", "articolo", "45", "comma", "2", "lettera", "b", "e", "c", "di il", "D.lgs", "50/2016", "il", "medesimo", "requisito", "dovere", "essere", "possedere", "a", "pena", "di", "esclusione", "da il", "Consorzio", "e", "da il", "Consorziato", "incaricare", "di il", "esecuzione", "di il", "servizio"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 15, "original_text": "almeno due idonee dichiarazioni bancarie attestanti la capacit\u00e0 economica e finanziaria del concorrente sotto i profili della solidit\u00e0 finanziaria e della solvibilit\u00e0 in relazione agli impegni scaturenti dal contratto;", "tokens": ["almeno", "due", "idonee", "dichiarazioni", "bancarie", "attestanti", "la", "capacit\u00e0", "economica", "e", "finanziaria", "del", "concorrente", "sotto", "i", "profili", "della", "solidit\u00e0", "finanziaria", "e", "della", "solvibilit\u00e0", "in", "relazione", "agli", "impegni", "scaturenti", "dal", "contratto"], "lemmas": ["almeno", "due", "idoneo", "dichiarazione", "bancario", "attestante", "il", "capacit\u00e0", "economico", "e", "finanziario", "di il", "concorrente", "sotto", "il", "profilo", "di il", "solidit\u00e0", "finanziario", "e", "di il", "solvibilit\u00e0", "in", "relazione", "a il", "impegno", "scaturere", "da il", "contratto"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 16, "original_text": "fatturato minimo annuo, per gli ultimi tre esercizi, pari o superiore al valore stimato del presente appalto ai sensi dell'art. 83, comma 4, lett. a), del D.lgs. 50/2016 al fine di valutare l'effettiva capacit\u00e0 economica e finanziaria dell'operatore economico partecipante alla procedura;", "tokens": ["fatturato", "minimo", "annuo", "per", "gli", "ultimi", "tre", "esercizi", "pari", "o", "superiore", "al", "valore", "stimato", "del", "presente", "appalto", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "83", "comma", "4", "lett", "a", "del", "D.lgs", "50/2016", "al", "fine", "di", "valutare", "l'", "effettiva", "capacit\u00e0", "economica", "e", "finanziaria", "dell'", "operatore", "economico", "partecipante", "alla", "procedura"], "lemmas": ["fatturare", "minimo", "annuo", "per", "il", "ultimo", "tre", "esercizio", "pari", "o", "superiore", "a il", "valore", "stimare", "di il", "presente", "appalto", "a il", "senso", "di il", "articolo", "83", "comma", "4", "lett", "a", "di il", "D.lgs", "50/2016", "a il", "fine", "di", "valutare", "il", "effettivo", "capacit\u00e0", "economico", "e", "finanziario", "di il", "operatore", "economico", "partecipante", "a il", "procedura"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 17, "original_text": "il requisito di cui al precedente paragrafo dovr\u00e0 essere posseduto per almeno il 60% dall'impresa mandataria capogruppo e dalle imprese mandanti per almeno il 20%, fatto salvo che nel suo complesso il concorrente lo dovr\u00e0 possedere per il 100%; ", "tokens": ["il", "requisito", "di", "cui", "al", "precedente", "paragrafo", "dovr\u00e0", "essere", "posseduto", "per", "almeno", "il", "60", "dall'", "impresa", "mandataria", "capogruppo", "e", "dalle", "imprese", "mandanti", "per", "almeno", "il", "20", "fatto", "salvo", "che", "nel", "suo", "complesso", "il", "concorrente", "lo", "dovr\u00e0", "possedere", "per", "il", "100"], "lemmas": ["il", "requisito", "di", "cui", "a il", "precedente", "paragrafo", "dovere", "essere", "possedere", "per", "almeno", "il", "60", "da il", "impresa", "mandatario", "capogruppo", "e", "da il", "impresa", "mandante", "per", "almeno", "il", "20", "fare", "salvo", "che", "in il", "suo", "complesso", "il", "concorrente", "lo", "dovere", "possedere", "per", "il", "100"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 18, "original_text": "il requisito di cui al precedente punto deve essere posseduto dal concorrente per il 100%, fermo restando che l'impresa mandataria capogruppo deve possedere almeno una referenza bancaria; Il periodo di attivit\u00e0 documentabile per il rispetto dei requisiti di capacit\u00e0 economica e finanziaria di cui al precedente punto, (fatturato minimo annuo, realizzato negli ultimi tre esercizi), \u00e8 da intendersi riferito agli anni 2013, 2014 e 2015 se gi\u00e0 depositato, se ancora non depositato saranno presi in considerazioni gli esercizi riferiti agli anni 2012, 2013 e 2014.", "tokens": ["il", "requisito", "di", "cui", "al", "precedente", "punto", "deve", "essere", "posseduto", "dal", "concorrente", "per", "il", "100", "fermo", "restando", "che", "l'", "impresa", "mandataria", "capogruppo", "deve", "possedere", "almeno", "una", "referenza", "bancaria", "Il", "periodo", "di", "attivit\u00e0", "documentabile", "per", "il", "rispetto", "dei", "requisiti", "di", "capacit\u00e0", "economica", "e", "finanziaria", "di", "cui", "al", "precedente", "punto", "fatturato", "minimo", "annuo", "realizzato", "negli", "ultimi", "tre", "esercizi", "\u00e8", "da", "intendersi", "riferito", "agli", "anni", "2013", "2014", "e", "2015", "se", "gi\u00e0", "depositato", "se", "ancora", "non", "depositato", "saranno", "presi", "in", "considerazioni", "gli", "esercizi", "riferiti", "agli", "anni", "2012", "2013", "e", "2014"], "lemmas": ["il", "requisito", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "dovere", "essere", "possedere", "da il", "concorrente", "per", "il", "100", "fermo", "restare", "che", "il", "impresa", "mandatario", "capogruppo", "dovere", "possedere", "almeno", "uno", "referenza", "bancario", "il", "periodo", "di", "attivit\u00e0", "documentabile", "per", "il", "rispetto", "di il", "requisito", "di", "capacit\u00e0", "economico", "e", "finanziario", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "fatturare", "minimo", "annuo", "realizzare", "in il", "ultimo", "tre", "esercizio", "essere", "da", "intendere si", "riferire", "a il", "anno", "2013", "2014", "e", "2015", "se", "gi\u00e0", "depositare", "se", "ancora", "non", "depositare", "essere", "prendere", "in", "considerazione", "il", "esercizio", "riferire", "a il", "anno", "2012", "2013", "e", "2014"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 19, "original_text": "Avere in corso di esecuzione da non meno di un anno il servizio di raccolta differenziata domiciliare per almeno due comuni aventi popolazione residente, per ciascun comune, pari o superiore ai 2.000 abitanti. Il periodo di attivit\u00e0 documentabile per il rispetto del requisito di cui al presente punto 8.4.2 \u00e8 da intendersi riferito all'anno antecedente la data di pubblicazione del bando. ", "tokens": ["Avere", "in", "corso", "di", "esecuzione", "da", "non", "meno", "di", "un", "anno", "il", "servizio", "di", "raccolta", "differenziata", "domiciliare", "per", "almeno", "due", "comuni", "aventi", "popolazione", "residente", "per", "ciascun", "comune", "pari", "o", "superiore", "ai", "2.000", "abitanti", "Il", "periodo", "di", "attivit\u00e0", "documentabile", "per", "il", "rispetto", "del", "requisito", "di", "cui", "al", "presente", "punto", "8.4.2", "\u00e8", "da", "intendersi", "riferito", "all'", "anno", "antecedente", "la", "data", "di", "pubblicazione", "del", "bando"], "lemmas": ["avere", "in", "corso", "di", "esecuzione", "da", "non", "meno", "di", "uno", "anno", "il", "servizio", "di", "raccolta", "differenziato", "domiciliare", "per", "almeno", "due", "comune", "avere", "popolazione", "residente", "per", "ciascuno", "comune", "pari", "o", "superiore", "a il", "2.000", "abitante", "il", "periodo", "di", "attivit\u00e0", "documentabile", "per", "il", "rispetto", "di il", "requisito", "di", "cui", "a il", "presente", "punto", "8.4.2", "essere", "da", "intendere si", "riferire", "a il", "anno", "antecedente", "il", "data", "di", "pubblicazione", "di il", "bando"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 20, "original_text": "Il suddetto requisito deve essere soddisfatto con riferimento a due comuni aventi singolarmente popolazione pari o superiore agli 2.000 abitanti e non pu\u00f2 essere soddisfatto con un unico comune di popolazione superiore a 2.000 abitanti.", "tokens": ["Il", "suddetto", "requisito", "deve", "essere", "soddisfatto", "con", "riferimento", "a", "due", "comuni", "aventi", "singolarmente", "popolazione", "pari", "o", "superiore", "agli", "2.000", "abitanti", "e", "non", "pu\u00f2", "essere", "soddisfatto", "con", "un", "unico", "comune", "di", "popolazione", "superiore", "a", "2.000", "abitanti"], "lemmas": ["il", "suddetto", "requisito", "dovere", "essere", "soddisfare", "con", "riferimento", "a", "due", "comune", "avere", "singolarmente", "popolazione", "pari", "o", "superiore", "a il", "2.000", "abitante", "e", "non", "potere", "essere", "soddisfare", "con", "uno", "unico", "comune", "di", "popolazione", "superiore", "a", "2.000", "abitante"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 21, "original_text": "Avere ottenuto almeno il 60% di media annua nei servizi di raccolta differenziata domiciliare in almeno due comuni, non necessariamente coincidenti con quelli di cui al precedente punto 8.4.2, e per il periodo minimo di un anno compreso nel triennio precedente la data di pubblicazione del bando (triennio 2013-2015). La media annua da considerare \u00e8 quella relativa ad uno degli anni solari precedenti la data di pubblicazione del bando, ossia con riferimento ad almeno uno degli anni solari 2014 - 2015 e 2016. La soglia del 60% \u00e8 riferita al risultato medio conseguito per ciascun anno del periodo di riferimento considerato e non come media dei risultati ottenuti nel triennio.", "tokens": ["Avere", "ottenuto", "almeno", "il", "60", "di", "media", "annua", "nei", "servizi", "di", "raccolta", "differenziata", "domiciliare", "in", "almeno", "due", "comuni", "non", "necessariamente", "coincidenti", "con", "quelli", "di", "cui", "al", "precedente", "punto", "8.4.2", "e", "per", "il", "periodo", "minimo", "di", "un", "anno", "compreso", "nel", "triennio", "precedente", "la", "data", "di", "pubblicazione", "del", "bando", "triennio", "2013", "2015", "La", "media", "annua", "da", "considerare", "\u00e8", "quella", "relativa", "ad", "uno", "degli", "anni", "solari", "precedenti", "la", "data", "di", "pubblicazione", "del", "bando", "ossia", "con", "riferimento", "ad", "almeno", "uno", "degli", "anni", "solari", "2014", "2015", "e", "2016", "La", "soglia", "del", "60", "\u00e8", "riferita", "al", "risultato", "medio", "conseguito", "per", "ciascun", "anno", "del", "periodo", "di", "riferimento", "considerato", "e", "non", "come", "media", "dei", "risultati", "ottenuti", "nel", "triennio"], "lemmas": ["Avere", "ottenere", "almeno", "il", "60", "di", "media", "annuo", "in il", "servizio", "di", "raccolta", "differenziato", "domiciliare", "in", "almeno", "due", "comune", "non", "necessariamente", "coincidente", "con", "quello", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "8.4.2", "e", "per", "il", "periodo", "minimo", "di", "uno", "anno", "comprendere", "in il", "triennio", "precedente", "il", "data", "di", "pubblicazione", "di il", "bando", "triennio", "2013", "2015", "il", "media", "annuo", "da", "considerare", "essere", "quello", "relativo", "a", "uno", "di il", "anno", "solare", "precedente", "il", "data", "di", "pubblicazione", "di il", "bando", "ossia", "con", "riferimento", "a", "almeno", "uno", "di il", "anno", "solare", "2014", "2015", "e", "2016", "il", "soglia", "di il", "60", "essere", "riferire", "a il", "risultato", "medio", "conseguire", "per", "ciascuno", "anno", "di il", "periodo", "di", "riferimento", "considerare", "e", "non", "come", "medio", "di il", "risultato", "ottenere", "in il", "triennio"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 22, "original_text": "I requisiti di capacit\u00e0 tecnica e professionale riportati nel precedente punto 8.4.1 (iscrizione all'Albo Nazionale Gestori Ambientali, ai sensi dell'art. 212 del D. Lgs. 152/2006 per le categorie e classi ivi indicate) devono intendersi come requisiti \"soggettivi\" necessari per assicurare il corretto espletamento del servizio e titolo autorizzatorio al suo esercizio, a norma del D.Lgs. 152/2006 e, pertanto, non sono suscettibili di alcuna forma di sostituzione, n\u00e9 per essi \u00e8 possibile ricorrere all'avvalimento;", "tokens": ["I", "requisiti", "di", "capacit\u00e0", "tecnica", "e", "professionale", "riportati", "nel", "precedente", "punto", "8.4.1", "iscrizione", "all'", "Albo", "Nazionale", "Gestori", "Ambientali", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "212", "del", "D.", "Lgs", "152/2006", "per", "le", "categorie", "e", "classi", "ivi", "indicate", "devono", "intendersi", "come", "requisiti", "soggettivi", "necessari", "per", "assicurare", "il", "corretto", "espletamento", "del", "servizio", "e", "titolo", "autorizzatorio", "al", "suo", "esercizio", "a", "norma", "del", "D.Lgs", "152/2006", "e", "pertanto", "non", "sono", "suscettibili", "di", "alcuna", "forma", "di", "sostituzione", "n\u00e9", "per", "essi", "\u00e8", "possibile", "ricorrere", "all'", "avvalimento"], "lemmas": ["il", "requisito", "di", "capacit\u00e0", "tecnico", "e", "professionale", "riportare", "in il", "precedente", "punto", "8.4.1", "iscrizione", "a il", "Albo", "nazionale", "Gestori", "ambientali", "a il", "senso", "di il", "articolo", "212", "di il", "D.", "Lgs", "152/2006", "per", "il", "categoria", "e", "classe", "ivi", "indicato", "dovere", "intendere si", "come", "requisito", "soggettivo", "necessario", "per", "assicurare", "il", "corretto", "espletamento", "di il", "servizio", "e", "titolo", "autorizzatorio", "a il", "suo", "esercizio", "a", "norma", "di il", "D.Lgs", "152/2006", "e", "pertanto", "non", "essere", "suscettibile", "di", "alcuno", "forma", "di", "sostituzione", "n\u00e9", "per", "esso", "essere", "possibile", "ricorrere", "a il", "avvalimento"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 23, "original_text": "I requisiti di capacit\u00e0 tecnica e professionale di cui ai precedenti punti 8.4.2 e 8.4.3 non sono da intendersi suddivisibili in proporzione alle quote di partecipazione nell'RTI e/o nella rete di imprese, non essendo applicabile il principio di corrispondenza tra quote di partecipazione al raggruppamento e quote di qualificazione ed esecuzione.", "tokens": ["I", "requisiti", "di", "capacit\u00e0", "tecnica", "e", "professionale", "di", "cui", "ai", "precedenti", "punti", "8.4.2", "e", "8.4.3", "non", "sono", "da", "intendersi", "suddivisibili", "in", "proporzione", "alle", "quote", "di", "partecipazione", "nell'", "RTI", "e/o", "nella", "rete", "di", "imprese", "non", "essendo", "applicabile", "il", "principio", "di", "corrispondenza", "tra", "quote", "di", "partecipazione", "al", "raggruppamento", "e", "quote", "di", "qualificazione", "ed", "esecuzione"], "lemmas": ["il", "requisito", "di", "capacit\u00e0", "tecnico", "e", "professionale", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "8.4.2", "e", "8.4.3", "non", "essere", "da", "intendere si", "suddivisibile", "in", "proporzione", "a il", "quota", "di", "partecipazione", "in il", "RTI", "e/o", "in il", "rete", "di", "impresa", "non", "essere", "applicabile", "il", "principio", "di", "corrispondenza", "tra", "quota", "di", "partecipazione", "a il", "raggruppamento", "e", "quota", "di", "qualificazione", "e", "esecuzione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 24, "original_text": "ciascuna impresa partecipante ed esecutrice del servizio dovr\u00e0 necessariamente possedere i requisiti di cui ai precedenti punti 8.4.2 e 8.4.3 per almeno un comune, fatto salvo che nel suo complesso il concorrente li dovr\u00e0 possedere per il 100%", "tokens": ["ciascuna", "impresa", "partecipante", "ed", "esecutrice", "del", "servizio", "dovr\u00e0", "necessariamente", "possedere", "i", "requisiti", "di", "cui", "ai", "precedenti", "punti", "8.4.2", "e", "8.4.3", "per", "almeno", "un", "comune", "fatto", "salvo", "che", "nel", "suo", "complesso", "il", "concorrente", "li", "dovr\u00e0", "possedere", "per", "il", "100"], "lemmas": ["ciascuno", "impresa", "partecipante", "e", "esecutore", "di il", "servizio", "dovere", "necessariamente", "possedere", "il", "requisito", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "8.4.2", "e", "8.4.3", "per", "almeno", "uno", "comune", "fare", "salvo", "che", "in il", "suo", "complesso", "il", "concorrente", "li", "dovere", "possedere", "per", "il", "100"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 25, "original_text": "i requisiti economico - finanziari e tecnico - organizzativi per la partecipazione del consorzio alla gara sono sommati con riferimento ai soli consorziati esecutori. In sede di offerta, dovranno essere indicati il/i servizio/i o loro parti che saranno eseguiti da ciascuna impresa partecipante e la corrispondente percentuale;", "tokens": ["i", "requisiti", "economico", "finanziari", "e", "tecnico", "organizzativi", "per", "la", "partecipazione", "del", "consorzio", "alla", "gara", "sono", "sommati", "con", "riferimento", "ai", "soli", "consorziati", "esecutori", "In", "sede", "di", "offerta", "dovranno", "essere", "indicati", "il", "i", "servizio", "i", "o", "loro", "parti", "che", "saranno", "eseguiti", "da", "ciascuna", "impresa", "partecipante", "e", "la", "corrispondente", "percentuale"], "lemmas": ["il", "requisito", "economico", "finanziario", "e", "tecnico", "organizzativo", "per", "il", "partecipazione", "di il", "consorzio", "a il", "gara", "essere", "sommare", "con", "riferimento", "a il", "solo", "consorziato", "esecutore", "in", "sede", "di", "offerta", "dovere", "essere", "indicare", "il", "il", "servizio", "il", "o", "loro", "parte", "che", "essere", "eseguire", "da", "ciascuno", "impresa", "partecipante", "e", "il", "corrispondente", "percentuale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 26, "original_text": "Certificazione di sistema di qualit\u00e0 riferito all'oggetto della procedura conforme alle norme europee della serie UNI EN ISO 9000 e alla vigente normativa nazionale, rilasciata da soggetti accreditati ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC. 17000. Il requisito dovr\u00e0 essere dichiarato e provato con la produzione di copia del certificato autenticata ai sensi dell'art. 18 del D.P.R. 445/2000;", "tokens": ["Certificazione", "di", "sistema", "di", "qualit\u00e0", "riferito", "all'", "oggetto", "della", "procedura", "conforme", "alle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "EN", "ISO", "9000", "e", "alla", "vigente", "normativa", "nazionale", "rilasciata", "da", "soggetti", "accreditati", "ai", "sensi", "delle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "Il", "requisito", "dovr\u00e0", "essere", "dichiarato", "e", "provato", "con", "la", "produzione", "di", "copia", "del", "certificato", "autenticata", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "18", "del", "D.P.R.", "445/2000"], "lemmas": ["certificazione", "di", "sistema", "di", "qualit\u00e0", "riferire", "a il", "oggetto", "di il", "procedura", "conforme", "a il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "EN", "ISO", "9000", "e", "a il", "vigente", "normativa", "nazionale", "rilasciare", "da", "soggetto", "accreditare", "a il", "senso", "di il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "il", "requisito", "dovere", "essere", "dichiarare", "e", "provare", "con", "il", "produzione", "di", "copia", "di il", "certificato", "autenticare", "a il", "senso", "di il", "articolo", "18", "di il", "D.P.R.", "445/2000"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 27, "original_text": "Certificazione di sistema di gestione ambientale riferito all'oggetto della procedura conforme alle norme europee della serie UNI EN ISO 14000 e alla vigente normativa nazionale, rilasciata da soggetti accreditati ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC. 17000. Il requisito dovr\u00e0 essere dichiarato e provato con la produzione di copia del certificato autenticata ai sensi dell'art. 18 del D.P.R. 445/2000.", "tokens": ["Certificazione", "di", "sistema", "di", "gestione", "ambientale", "riferito", "all'", "oggetto", "della", "procedura", "conforme", "alle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "EN", "ISO", "14000", "e", "alla", "vigente", "normativa", "nazionale", "rilasciata", "da", "soggetti", "accreditati", "ai", "sensi", "delle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "Il", "requisito", "dovr\u00e0", "essere", "dichiarato", "e", "provato", "con", "la", "produzione", "di", "copia", "del", "certificato", "autenticata", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "18", "del", "D.P.R.", "445/2000"], "lemmas": ["certificazione", "di", "sistema", "di", "gestione", "ambientale", "riferire", "a il", "oggetto", "di il", "procedura", "conforme", "a il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "EN", "ISO", "14000", "e", "a il", "vigente", "normativa", "nazionale", "rilasciare", "da", "soggetto", "accreditare", "a il", "senso", "di il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "il", "requisito", "dovere", "essere", "dichiarare", "e", "provare", "con", "il", "produzione", "di", "copia", "di il", "certificato", "autenticare", "a il", "senso", "di il", "articolo", "18", "di il", "D.P.R.", "445/2000"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 28, "original_text": "Certificazione di sistema di gestione ambientale riferito all'oggetto della procedura conforme alle norme europee della serie UNI EN ISO 18000 e alla vigente normativa nazionale, rilasciata da soggetti accreditati ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC. 17000. Il requisito dovr\u00e0 essere dichiarato e provato con la produzione di copia del certificato autenticata ai sensi dell'art. 18 del D.P.R. 445/2000.", "tokens": ["Certificazione", "di", "sistema", "di", "gestione", "ambientale", "riferito", "all'", "oggetto", "della", "procedura", "conforme", "alle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "EN", "ISO", "18000", "e", "alla", "vigente", "normativa", "nazionale", "rilasciata", "da", "soggetti", "accreditati", "ai", "sensi", "delle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "Il", "requisito", "dovr\u00e0", "essere", "dichiarato", "e", "provato", "con", "la", "produzione", "di", "copia", "del", "certificato", "autenticata", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "18", "del", "D.P.R.", "445/2000"], "lemmas": ["certificazione", "di", "sistema", "di", "gestione", "ambientale", "riferire", "a il", "oggetto", "di il", "procedura", "conforme", "a il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "EN", "ISO", "18000", "e", "a il", "vigente", "normativa", "nazionale", "rilasciare", "da", "soggetto", "accreditare", "a il", "senso", "di il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "il", "requisito", "dovere", "essere", "dichiarare", "e", "provare", "con", "il", "produzione", "di", "copia", "di il", "certificato", "autenticare", "a il", "senso", "di il", "articolo", "18", "di il", "D.P.R.", "445/2000"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 29, "original_text": "servizi di raccolta dei rifiuti urbani, prestati negli ultimi tre anni, per una popolazione complessivamente servita nel triennio di almeno 6.000 abitanti residenti;", "tokens": ["servizi", "di", "raccolta", "dei", "rifiuti", "urbani", "prestati", "negli", "ultimi", "tre", "anni", "per", "una", "popolazione", "complessivamente", "servita", "nel", "triennio", "di", "almeno", "6.000", "abitanti", "residenti"], "lemmas": ["servizio", "di", "raccolta", "di il", "rifiuto", "urbano", "prestare", "in il", "ultimo", "tre", "anno", "per", "uno", "popolazione", "complessivamente", "servire", "in il", "triennio", "di", "almeno", "6.000", "abitante", "residente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 30, "original_text": "servizi di raccolta domiciliare dei rifiuti urbani, prestati negli ultimi tre anni, per una popolazione complessivamente servita nel triennio di almeno 4.000 abitanti residenti;", "tokens": ["servizi", "di", "raccolta", "domiciliare", "dei", "rifiuti", "urbani", "prestati", "negli", "ultimi", "tre", "anni", "per", "una", "popolazione", "complessivamente", "servita", "nel", "triennio", "di", "almeno", "4.000", "abitanti", "residenti"], "lemmas": ["servizio", "di", "raccolta", "domiciliare", "di il", "rifiuto", "urbano", "prestare", "in il", "ultimo", "tre", "anno", "per", "uno", "popolazione", "complessivamente", "servire", "in il", "triennio", "di", "almeno", "4.000", "abitante", "residente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 31, "original_text": "Per i requisiti di cui ai punto 8.4.6), lettere a) e b) \u00e8 richiesta la presentazione di un elenco con l'indicazione della descrizione dei servizi, degli importi, delle date e dei destinatari, pubblici o privati, come previsto dall'allegato XVII Parte II lett. a) lett. ii) del D.lgs. 50/2016. ", "tokens": ["Per", "i", "requisiti", "di", "cui", "ai", "punto", "8.4.6", "lettere", "a", "e", "b", "\u00e8", "richiesta", "la", "presentazione", "di", "un", "elenco", "con", "l'", "indicazione", "della", "descrizione", "dei", "servizi", "degli", "importi", "delle", "date", "e", "dei", "destinatari", "pubblici", "o", "privati", "come", "previsto", "dall'", "allegato", "XVII", "Parte", "II", "lett", "a", "lett", "ii", "del", "D.lgs", "50/2016"], "lemmas": ["per", "il", "requisito", "di", "cui", "a il", "punto", "8.4.6", "lettera", "a", "e", "b", "essere", "richiedere", "il", "presentazione", "di", "uno", "elenco", "con", "il", "indicazione", "di il", "descrizione", "di il", "servizio", "di il", "importo", "di il", "data", "e", "di il", "destinatario", "pubblico", "o", "privato", "come", "prevedere", "da il", "allegato", "XVII", "parte", "II", "Lett", "a", "Lett", "ii", "di il", "D.lgs", "50/2016"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 32, "original_text": "La popolazione servita di cui al prendente punto 8.4.6 lettere a) e b) \u00e8 da intendersi come popolazione residente complessivamente servita nel triennio di riferimento, sommando tutti gli anni del triennio e, per ogni anno, la popolazioni di tutti i comuni serviti. ", "tokens": ["La", "popolazione", "servita", "di", "cui", "al", "prendente", "punto", "8.4.6", "lettere", "a", "e", "b", "\u00e8", "da", "intendersi", "come", "popolazione", "residente", "complessivamente", "servita", "nel", "triennio", "di", "riferimento", "sommando", "tutti", "gli", "anni", "del", "triennio", "e", "per", "ogni", "anno", "la", "popolazioni", "di", "tutti", "i", "comuni", "serviti"], "lemmas": ["il", "popolazione", "servire", "di", "cui", "a il", "prendente", "punto", "8.4.6", "lettera", "a", "e", "b", "essere", "da", "intendere si", "come", "popolazione", "residente", "complessivamente", "servire", "in il", "triennio", "di", "riferimento", "sommare", "tutto", "il", "anno", "di il", "triennio", "e", "per", "ogni", "anno", "il", "popolazione", "di", "tutto", "il", "comune", "servito"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 33, "original_text": "Tutti i servizi analoghi di cui al precedente punto 8.4.6 devono essere stati prestati nel triennio di riferimento e non necessariamente per ogni anno dello stesso periodo, purch\u00e9 si raggiungano complessivamente i numeri di abitanti serviti previsti nello stesso punto del bando di gara. ", "tokens": ["Tutti", "i", "servizi", "analoghi", "di", "cui", "al", "precedente", "punto", "8.4.6", "devono", "essere", "stati", "prestati", "nel", "triennio", "di", "riferimento", "e", "non", "necessariamente", "per", "ogni", "anno", "dello", "stesso", "periodo", "purch\u00e9", "si", "raggiungano", "complessivamente", "i", "numeri", "di", "abitanti", "serviti", "previsti", "nello", "stesso", "punto", "del", "bando", "di", "gara"], "lemmas": ["tutto", "il", "servizio", "analogo", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "8.4.6", "dovere", "essere", "essere", "prestare", "in il", "triennio", "di", "riferimento", "e", "non", "necessariamente", "per", "ogni", "anno", "di il", "stesso", "periodo", "purch\u00e9", "si", "raggiungere", "complessivamente", "il", "numero", "di", "abitante", "servito", "prevedere", "in il", "stesso", "punto", "di il", "bando", "di", "gara"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 34, "original_text": "Nel caso di Raggruppamenti Temporanei di Imprese, Consorzi, GEIE, aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete, i requisiti di cui al precedente punto 8.4.6), lettere a a) e b) devono essere posseduti per almeno il 60% dall'impresa mandataria capogruppo e dalle imprese mandanti per almeno il 20%, fatto salvo che nel suo complesso il concorrente lo dovr\u00e0 possedere per il 100%.", "tokens": ["Nel", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "Imprese", "Consorzi", "GEIE", "aggregazioni", "tra", "le", "imprese", "aderenti", "al", "contratto", "di", "rete", "i", "requisiti", "di", "cui", "al", "precedente", "punto", "8.4.6", "lettere", "a", "a", "e", "b", "devono", "essere", "posseduti", "per", "almeno", "il", "60", "dall'", "impresa", "mandataria", "capogruppo", "e", "dalle", "imprese", "mandanti", "per", "almeno", "il", "20", "fatto", "salvo", "che", "nel", "suo", "complesso", "il", "concorrente", "lo", "dovr\u00e0", "possedere", "per", "il", "100"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "imprese", "consorzio", "GEIE", "aggregazione", "tra", "il", "impresa", "aderente", "a il", "contratto", "di", "rete", "il", "requisito", "di", "cui", "a il", "precedente", "punto", "8.4.6", "lettera", "a", "a", "e", "b", "dovere", "essere", "possedere", "per", "almeno", "il", "60", "da il", "impresa", "mandatario", "capogruppo", "e", "da il", "impresa", "mandante", "per", "almeno", "il", "20", "fare", "salvo", "che", "in il", "suo", "complesso", "il", "concorrente", "lo", "dovere", "possedere", "per", "il", "100"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 35, "original_text": "I concorrenti dovranno ottenere, a pena di esclusione, un Certificato attestante di aver effettuato un sopralluogo nel corso del quale hanno preso visione dei luoghi in cui dovr\u00e0 essere effettuato il servizio. A tal fine, per partecipare alla gara, il legale rappresentante del concorrente, o suo delegato, dovr\u00e0 eseguire detto sopralluogo con il tecnico comunale. Il sopralluogo potr\u00e0 essere effettuato, dal primo giorno successivo alla pubblicazione del bando sul sito internet del comune all'ultimo giorno previsto per la presentazione delle offerte, previa comunicazione PEC all'indirizzo comune.rionerosannitico@pec.leonet.it. ", "tokens": ["I", "concorrenti", "dovranno", "ottenere", "a", "pena", "di", "esclusione", "un", "Certificato", "attestante", "di", "aver", "effettuato", "un", "sopralluogo", "nel", "corso", "del", "quale", "hanno", "preso", "visione", "dei", "luoghi", "in", "cui", "dovr\u00e0", "essere", "effettuato", "il", "servizio", "A", "tal", "fine", "per", "partecipare", "alla", "gara", "il", "legale", "rappresentante", "del", "concorrente", "o", "suo", "delegato", "dovr\u00e0", "eseguire", "detto", "sopralluogo", "con", "il", "tecnico", "comunale", "Il", "sopralluogo", "potr\u00e0", "essere", "effettuato", "dal", "primo", "giorno", "successivo", "alla", "pubblicazione", "del", "bando", "sul", "sito", "internet", "del", "comune", "all'", "ultimo", "giorno", "previsto", "per", "la", "presentazione", "delle", "offerte", "previa", "comunicazione", "PEC", "all'", "indirizzo", "comune.rionerosannitico@pec.leonet.it"], "lemmas": ["il", "concorrente", "dovere", "ottenere", "a", "pena", "di", "esclusione", "uno", "Certificato", "attestante", "di", "avere", "effettuare", "uno", "sopralluogo", "in il", "corso", "di il", "quale", "avere", "prendere", "visione", "di il", "luogo", "in", "cui", "dovere", "essere", "effettuare", "il", "servizio", "a", "tale", "fine", "per", "partecipare", "a il", "gara", "il", "legale", "rappresentante", "di il", "concorrente", "o", "suo", "delegato", "dovere", "eseguire", "dire", "sopralluogo", "con", "il", "tecnico", "comunale", "il", "sopralluogo", "potere", "essere", "effettuare", "da il", "primo", "giorno", "successivo", "a il", "pubblicazione", "di il", "bando", "su il", "sito", "internet", "di il", "comune", "a il", "ultimo", "giorno", "prevedere", "per", "il", "presentazione", "di il", "offerta", "previo", "comunicazione", "PEC", "a il", "indirizzo", "comune.rionerosannitico@pec.leonet.it"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 36, "original_text": "A sopralluogo effettuato, il tecnico comunale rilascer\u00e0 detto Certificato che andr\u00e0 allegato alla documentazione di gara. Nel caso di Raggruppamenti Temporanei d'Impresa, Consorzi, GEIE, sia gi\u00e0 formalmente costituiti sia da costituire, il Certificato di sopralluogo da allegare ai documenti di gara sar\u00e0 quello rilasciato all'impresa mandataria capogruppo.", "tokens": ["A", "sopralluogo", "effettuato", "il", "tecnico", "comunale", "rilascer\u00e0", "detto", "Certificato", "che", "andr\u00e0", "allegato", "alla", "documentazione", "di", "gara", "Nel", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "d'", "Impresa", "Consorzi", "GEIE", "sia", "gi\u00e0", "formalmente", "costituiti", "sia", "da", "costituire", "il", "Certificato", "di", "sopralluogo", "da", "allegare", "ai", "documenti", "di", "gara", "sar\u00e0", "quello", "rilasciato", "all'", "impresa", "mandataria", "capogruppo"], "lemmas": ["a", "sopralluogo", "effettuato", "il", "tecnico", "comunale", "rilascare", "dire", "Certificato", "che", "annide", "allegare", "a il", "documentazione", "di", "gara", "in il", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "Impresa", "consorzio", "GEIE", "sia", "gi\u00e0", "formalmente", "costituire", "essere", "da", "costituire", "il", "Certificato", "di", "sopralluogo", "da", "allegare", "a il", "documento", "di", "gara", "essere", "quello", "rilasciare", "a il", "impresa", "mandatario", "capogruppo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 37, "original_text": "Per la partecipazione alla gara, \u00e8 richiesta la prestazione di una garanzia provvisoria nel rispetto di quanto previsto dall'art. 93 del D.lgs. 50/2016. L'importo \u00e8 pari al 2% della base di gara e cio\u00e8 di euro 11'368,27. ", "tokens": ["Per", "la", "partecipazione", "alla", "gara", "\u00e8", "richiesta", "la", "prestazione", "di", "una", "garanzia", "provvisoria", "nel", "rispetto", "di", "quanto", "previsto", "dall'", "art.", "93", "del", "D.lgs", "50/2016", "L'", "importo", "\u00e8", "pari", "al", "2", "della", "base", "di", "gara", "e", "cio\u00e8", "di", "euro", "11'368,27"], "lemmas": ["per", "il", "partecipazione", "a il", "gara", "essere", "richiedere", "il", "prestazione", "di", "uno", "garanzia", "provvisorio", "in il", "rispetto", "di", "quanto", "prevedere", "da il", "articolo", "93", "di il", "D.lgs", "50/2016", "il", "importo", "essere", "pari", "a il", "2", "di il", "base", "di", "gara", "e", "cio\u00e8", "di", "euro", "11'368,27"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 38, "original_text": "Ai sensi dell'art. 93, comma 7, del D.lgs. 50/2016, l'importo della garanzia sar\u00e0 ridotto del cinquanta per cento per gli operatori economici ai quali sia stata rilasciata, da organismi accreditati, ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC 17000, la certificazione del sistema di qualit\u00e0 conforme alle norme europee della serie UNI CEI ISO 9000. Per fruire di tale beneficio, l'operatore economico segnaler\u00e0 in sede di offerta, il possesso del requisito, e lo documenter\u00e0 nei modi prescritti dalle norme vigenti. Il predetto Certificato dovr\u00e0 essere presentato in copia autenticata ai sensi dell'art. 18 del D.P.R. 20 dicembre 2000, n. 445 e s. m. e i. ", "tokens": ["Ai", "sensi", "dell'", "art.", "93", "comma", "7", "del", "D.lgs", "50/2016", "l'", "importo", "della", "garanzia", "sar\u00e0", "ridotto", "del", "cinquanta", "per", "cento", "per", "gli", "operatori", "economici", "ai", "quali", "sia", "stata", "rilasciata", "da", "organismi", "accreditati", "ai", "sensi", "delle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "della", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "la", "certificazione", "del", "sistema", "di", "qualit\u00e0", "conforme", "alle", "norme", "europee", "della", "serie", "UNI", "CEI", "ISO", "9000", "Per", "fruire", "di", "tale", "beneficio", "l'", "operatore", "economico", "segnaler\u00e0", "in", "sede", "di", "offerta", "il", "possesso", "del", "requisito", "e", "lo", "documenter\u00e0", "nei", "modi", "prescritti", "dalle", "norme", "vigenti", "Il", "predetto", "Certificato", "dovr\u00e0", "essere", "presentato", "in", "copia", "autenticata", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "18", "del", "D.P.R.", "20", "dicembre", "2000", "n.", "445", "e", "s.", "m.", "e", "i."], "lemmas": ["a il", "senso", "di il", "articolo", "93", "comma", "7", "di il", "D.lgs", "50/2016", "il", "importo", "di il", "garanzia", "essere", "ridurre", "di il", "cinquanta", "per", "cento", "per", "il", "operatore", "economico", "a il", "quale", "essere", "essere", "rilasciare", "da", "organismo", "accreditato", "a il", "senso", "di il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "45000", "e", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "EN", "ISO", "IEC", "17000", "il", "certificazione", "di il", "sistema", "di", "qualit\u00e0", "conforme", "a il", "norma", "europeo", "di il", "serie", "UNI", "CEI", "ISO", "9000", "per", "fruire", "di", "tale", "beneficio", "il", "operatore", "economico", "segnalare", "in", "sede", "di", "offerta", "il", "possesso", "di il", "requisito", "e", "lo", "documentare", "in il", "modo", "prescrivere", "da il", "norma", "vigente", "il", "predetto", "Certificato", "dovere", "essere", "presentare", "in", "copia", "autenticare", "a il", "senso", "di il", "articolo", "18", "di il", "D.P.R.", "20", "dicembre", "2000", "numero", "445", "e", "S.", "m.", "e", "i."]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 39, "original_text": "La garanzia provvisoria coprir\u00e0 la mancata sottoscrizione del contratto per fatto dell'affidatario e sar\u00e0 svincolata automaticamente al momento della sottoscrizione del contratto. Ai sensi dell'art. 93 comma 6 del D.lgs. 50/2016, La garanzia copre la mancata sottoscrizione del contratto dopo l'aggiudicazione, per fatto dell'affidatario riconducibile ad una condotta connotata da dolo o colpa grave, ed e' svincolata automaticamente al momento della sottoscrizione del contratto medesimo. ", "tokens": ["La", "garanzia", "provvisoria", "coprir\u00e0", "la", "mancata", "sottoscrizione", "del", "contratto", "per", "fatto", "dell'", "affidatario", "e", "sar\u00e0", "svincolata", "automaticamente", "al", "momento", "della", "sottoscrizione", "del", "contratto", "Ai", "sensi", "dell'", "art.", "93", "comma", "6", "del", "D.lgs", "50/2016", "La", "garanzia", "copre", "la", "mancata", "sottoscrizione", "del", "contratto", "dopo", "l'", "aggiudicazione", "per", "fatto", "dell'", "affidatario", "riconducibile", "ad", "una", "condotta", "connotata", "da", "dolo", "o", "colpa", "grave", "ed", "e", "svincolata", "automaticamente", "al", "momento", "della", "sottoscrizione", "del", "contratto", "medesimo"], "lemmas": ["il", "garanzia", "provvisorio", "coprire", "il", "mancato", "sottoscrizione", "di il", "contratto", "per", "fatto", "di il", "affidatario", "e", "essere", "svincolare", "automaticamente", "a il", "momento", "di il", "sottoscrizione", "di il", "contratto", "a il", "senso", "di il", "articolo", "93", "comma", "6", "di il", "D.lgs", "50/2016", "il", "garanzia", "coprire", "il", "mancato", "sottoscrizione", "di il", "contratto", "dopo", "il", "aggiudicazione", "per", "fatto", "di il", "affidatario", "riconducibile", "a", "uno", "condotta", "connotare", "da", "dolo", "o", "colpa", "grave", "e", "e", "svincolare", "automaticamente", "a il", "momento", "di il", "sottoscrizione", "di il", "contratto", "medesimo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 40, "original_text": "La garanzia, a pena di esclusione, dovr\u00e0 avere validit\u00e0 per almeno centottanta giorni dalla data di presentazione dell'offerta e prevedere espressamente la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale, la rinuncia all'eccezione di cui all'art. 1957, comma 2, del codice civile, nonch\u00e9 l'operativit\u00e0 della garanzia medesima entro quindici giorni, a semplice richiesta scritta dell'Amministrazione. In qualunque modo sar\u00e0 prestata la garanzia provvisoria, ai sensi dell'art. 93 del D.lgs. 50/2016, l'offerta dovr\u00e0 essere corredata, a pena di esclusione, dall'impegno di un fideiussore a rilasciare la garanzia fideiussoria per l'esecuzione del contratto, per l'importo e secondo le modalit\u00e0 previste dall'art. 103 del D.lgs. 50/2016, qualora l'offerente risultasse affidatario. ", "tokens": ["La", "garanzia", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovr\u00e0", "avere", "validit\u00e0", "per", "almeno", "centottanta", "giorni", "dalla", "data", "di", "presentazione", "dell'", "offerta", "e", "prevedere", "espressamente", "la", "rinuncia", "al", "beneficio", "della", "preventiva", "escussione", "del", "debitore", "principale", "la", "rinuncia", "all'", "eccezione", "di", "cui", "all'", "art.", "1957", "comma", "2", "del", "codice", "civile", "nonch\u00e9", "l'", "operativit\u00e0", "della", "garanzia", "medesima", "entro", "quindici", "giorni", "a", "semplice", "richiesta", "scritta", "dell'", "Amministrazione", "In", "qualunque", "modo", "sar\u00e0", "prestata", "la", "garanzia", "provvisoria", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "93", "del", "D.lgs", "50/2016", "l'", "offerta", "dovr\u00e0", "essere", "corredata", "a", "pena", "di", "esclusione", "dall'", "impegno", "di", "un", "fideiussore", "a", "rilasciare", "la", "garanzia", "fideiussoria", "per", "l'", "esecuzione", "del", "contratto", "per", "l'", "importo", "e", "secondo", "le", "modalit\u00e0", "previste", "dall'", "art.", "103", "del", "D.lgs", "50/2016", "qualora", "l'", "offerente", "risultasse", "affidatario"], "lemmas": ["il", "garanzia", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "avere", "validit\u00e0", "per", "almeno", "centottanta", "giorno", "da il", "data", "di", "presentazione", "di il", "offerta", "e", "prevedere", "espressamente", "il", "rinuncia", "a il", "beneficio", "di il", "preventivo", "escussione", "di il", "debitore", "principale", "il", "rinuncia", "a il", "eccezione", "di", "cui", "a il", "articolo", "1957", "comma", "2", "di il", "codice", "civile", "nonch\u00e9", "il", "operativit\u00e0", "di il", "garanzia", "medesimo", "entro", "quindici", "giorno", "a", "semplice", "richiesta", "scritto", "di il", "amministrazione", "in", "qualunque", "modo", "essere", "prestare", "il", "garanzia", "provvisorio", "a il", "senso", "di il", "articolo", "93", "di il", "D.lgs", "50/2016", "il", "offerta", "dovere", "essere", "corredare", "a", "pena", "di", "esclusione", "da il", "impegno", "di", "uno", "fideiussore", "a", "rilasciare", "il", "garanzia", "fideiussorio", "per", "il", "esecuzione", "di il", "contratto", "per", "il", "importo", "e", "secondo", "il", "modalit\u00e0", "prevedere", "da il", "articolo", "103", "di il", "D.lgs", "50/2016", "qualora", "il", "offerente", "risultare", "affidatario"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 41, "original_text": "Nel caso di Raggruppamenti Temporanei di Imprese o di Consorzi ordinari di concorrenti o di GEIE non ancora formalmente costituiti, la garanzia dovr\u00e0 essere intestata, a pena di esclusione, a tutti gli operatori economici che costituiranno il Raggruppamento, il Consorzio, il GEIE.", "tokens": ["Nel", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "Imprese", "o", "di", "Consorzi", "ordinari", "di", "concorrenti", "o", "di", "GEIE", "non", "ancora", "formalmente", "costituiti", "la", "garanzia", "dovr\u00e0", "essere", "intestata", "a", "pena", "di", "esclusione", "a", "tutti", "gli", "operatori", "economici", "che", "costituiranno", "il", "Raggruppamento", "il", "Consorzio", "il", "GEIE"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "impresa", "o", "di", "consorzio", "ordinario", "di", "concorrente", "o", "di", "GEIE", "non", "ancora", "formalmente", "costituito", "il", "garanzia", "dovere", "essere", "intestare", "a", "pena", "di", "esclusione", "a", "tutto", "il", "operatore", "economico", "che", "costituari", "il", "raggruppamento", "il", "Consorzio", "il", "GEIE"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 42, "original_text": "L'aggiudicatario \u00e8 tenuto a prestare una garanzia definitiva nel rispetto di quanto disposto dall'art 103 del D.lgs. 50/2016. La garanzia definitiva copre gli oneri per il mancato o inesatto adempimento e cessa di avere effetto solo alla data di emissione del certificato di regolare esecuzione.", "tokens": ["L'", "aggiudicatario", "\u00e8", "tenuto", "a", "prestare", "una", "garanzia", "definitiva", "nel", "rispetto", "di", "quanto", "disposto", "dall'", "art", "103", "del", "D.lgs", "50/2016", "La", "garanzia", "definitiva", "copre", "gli", "oneri", "per", "il", "mancato", "o", "inesatto", "adempimento", "e", "cessa", "di", "avere", "effetto", "solo", "alla", "data", "di", "emissione", "del", "certificato", "di", "regolare", "esecuzione"], "lemmas": ["il", "aggiudicatario", "essere", "tenere", "a", "prestare", "uno", "garanzia", "definitivo", "in il", "rispetto", "di", "quanto", "disporre", "da il", "art", "103", "di il", "D.lgs", "50/2016", "il", "garanzia", "definitivo", "coprire", "il", "onere", "per", "il", "mancato", "o", "inesatto", "adempimento", "e", "cessare", "di", "avere", "effetto", "solo", "a il", "data", "di", "emissione", "di il", "certificato", "di", "regolare", "esecuzione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 43, "original_text": "In caso di raggruppamenti temporanei, le garanzie fideiussorie definitive e le garanzie assicurative sono presentate, su mandato irrevocabile, dalla mandataria in nome e per conto di tutti i concorrenti con responsabilit\u00e0 solidale. Nel caso di raggruppamenti temporanei di tipo verticale la mandataria presenta, unitamente al mandato irrevocabile degli operatori economici raggruppati, le garanzie assicurative dagli stessi prestate per le rispettive responsabilit\u00e0 \"pro quota\".", "tokens": ["In", "caso", "di", "raggruppamenti", "temporanei", "le", "garanzie", "fideiussorie", "definitive", "e", "le", "garanzie", "assicurative", "sono", "presentate", "su", "mandato", "irrevocabile", "dalla", "mandataria", "in", "nome", "e", "per", "conto", "di", "tutti", "i", "concorrenti", "con", "responsabilit\u00e0", "solidale", "Nel", "caso", "di", "raggruppamenti", "temporanei", "di", "tipo", "verticale", "la", "mandataria", "presenta", "unitamente", "al", "mandato", "irrevocabile", "degli", "operatori", "economici", "raggruppati", "le", "garanzie", "assicurative", "dagli", "stessi", "prestate", "per", "le", "rispettive", "responsabilit\u00e0", "pro", "quota"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "raggruppamento", "temporaneo", "il", "garanzia", "fideiussorio", "definitivo", "e", "il", "garanzia", "assicurativo", "essere", "presentare", "su", "mandato", "irrevocabile", "da il", "mandataria", "in", "nome", "e", "per", "conto", "di", "tutto", "il", "concorrente", "con", "responsabilit\u00e0", "solidale", "in il", "caso", "di", "raggruppamento", "temporaneo", "di", "tipo", "verticale", "il", "mandataria", "presentare", "unitamente", "a il", "mandato", "irrevocabile", "di il", "operatore", "economico", "raggruppare", "il", "garanzia", "assicurative", "da il", "stesso", "prestare", "per", "il", "rispettivo", "responsabilit\u00e0", "pro", "quota"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 44, "original_text": "L'aggiudicazione, ai sensi dell'art. 95 comma 2 del D.lgs. 50/2016, sar\u00e0 effettuata con il criterio dell'offerta economicamente pi\u00f9 vantaggiosa. ", "tokens": ["L'", "aggiudicazione", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "95", "comma", "2", "del", "D.lgs", "50/2016", "sar\u00e0", "effettuata", "con", "il", "criterio", "dell'", "offerta", "economicamente", "pi\u00f9", "vantaggiosa"], "lemmas": ["il", "aggiudicazione", "a il", "senso", "di il", "articolo", "95", "comma", "2", "di il", "D.lgs", "50/2016", "essere", "effettuare", "con", "il", "criterio", "di il", "offerta", "economicamente", "pi\u00f9", "vantaggioso"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 45, "original_text": "L'aggiudicazione sar\u00e0 effettuata a favore del concorrente che avr\u00e0 riportato il punteggio complessivo pi\u00f9 alto determinato dalla somma dei punteggi delle offerte tecnica ed economica. ", "tokens": ["L'", "aggiudicazione", "sar\u00e0", "effettuata", "a", "favore", "del", "concorrente", "che", "avr\u00e0", "riportato", "il", "punteggio", "complessivo", "pi\u00f9", "alto", "determinato", "dalla", "somma", "dei", "punteggi", "delle", "offerte", "tecnica", "ed", "economica"], "lemmas": ["il", "aggiudicazione", "essere", "effettuare", "a", "favore", "di il", "concorrente", "che", "avere", "riportare", "il", "punteggio", "complessivo", "pi\u00f9", "alto", "determinare", "da il", "somma", "di il", "punteggio", "di il", "offerta", "tecnico", "e", "economico"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 46, "original_text": "In caso di offerte con pari punteggio, si dar\u00e0 precedenza, nell'ordine, alla offerta: \r\n- che avr\u00e0 riportato il maggior punteggio per l'offerta tecnica; \r\n- presentata per prima in base a data e ora di arrivo attestate dall'ufficio protocollo dell'Amministrazione", "tokens": ["In", "caso", "di", "offerte", "con", "pari", "punteggio", "si", "dar\u00e0", "precedenza", "nell'", "ordine", "alla", "offerta", "che", "avr\u00e0", "riportato", "il", "maggior", "punteggio", "per", "l'", "offerta", "tecnica", "presentata", "per", "prima", "in", "base", "a", "data", "e", "ora", "di", "arrivo", "attestate", "dall'", "ufficio", "protocollo", "dell'", "Amministrazione"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "offerta", "con", "pari", "punteggio", "si", "dare", "precedenza", "in il", "ordine", "a il", "offerta", "che", "avere", "riportare", "il", "maggiore", "punteggio", "per", "il", "offerta", "tecnico", "presentare", "per", "prima", "in", "base", "a", "data", "e", "ora", "di", "arrivo", "attestare", "da il", "ufficio", "protocollo", "di il", "amministrazione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 47, "original_text": "Ai fini della valutazione delle offerte tecniche e dell'attribuzione dei relativi punteggi, la Commissione di cui al successivo art. 13, in relazione alle caratteristiche dell'appalto, assegner\u00e0 alle ridette offerte tecniche, per ogni criterio elencato nella seguente Tabella B accanto al punteggio massimo ad esso attribuibile, un giudizio tra quelli indicati, unitamente ai corrispondenti coefficienti, nella Tabella C appresso riportata. Il punteggio di ogni criterio scaturir\u00e0 dal prodotto ottenuto moltiplicando per il coefficiente ad esso assegnato, il punteggio massimo attribuibile allo stesso criterio.", "tokens": ["Ai", "fini", "della", "valutazione", "delle", "offerte", "tecniche", "e", "dell'", "attribuzione", "dei", "relativi", "punteggi", "la", "Commissione", "di", "cui", "al", "successivo", "art.", "13", "in", "relazione", "alle", "caratteristiche", "dell'", "appalto", "assegner\u00e0", "alle", "ridette", "offerte", "tecniche", "per", "ogni", "criterio", "elencato", "nella", "seguente", "Tabella", "B", "accanto", "al", "punteggio", "massimo", "ad", "esso", "attribuibile", "un", "giudizio", "tra", "quelli", "indicati", "unitamente", "ai", "corrispondenti", "coefficienti", "nella", "Tabella", "C", "appresso", "riportata", "Il", "punteggio", "di", "ogni", "criterio", "scaturir\u00e0", "dal", "prodotto", "ottenuto", "moltiplicando", "per", "il", "coefficiente", "ad", "esso", "assegnato", "il", "punteggio", "massimo", "attribuibile", "allo", "stesso", "criterio"], "lemmas": ["a il", "fine", "di il", "valutazione", "di il", "offerta", "tecnico", "e", "di il", "attribuzione", "di il", "relativo", "punteggio", "il", "commissione", "di", "cui", "a il", "successivo", "articolo", "13", "in", "relazione", "a il", "caratteristica", "di il", "appalto", "assegnare", "a il", "ridetto", "offerta", "tecnico", "per", "ogni", "criterio", "elencare", "in il", "seguente", "Tabella", "B", "accanto", "a il", "punteggio", "massimo", "a", "esso", "attribuibile", "uno", "giudizio", "tra", "quello", "indicare", "unitamente", "a il", "corrispondente", "coefficiente", "in il", "Tabella", "C", "appresso", "riportare", "il", "punteggio", "di", "ogni", "criterio", "scaturire", "da il", "prodotto", "ottenere", "moltiplicare", "per", "il", "coefficiente", "a", "esso", "assegnare", "il", "punteggio", "massimo", "attribuibile", "a il", "stesso", "criterio"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 48, "original_text": "Organizzazione del servizio di raccolta e trasporto anche con riferimento alle macchine che si intendono utilizzare, oltre a quelle messe a disposizioni dall'Ente appaltante, ottimizzando i tempi di esecuzione anche sotto il profilo della frequenza.", "tokens": ["Organizzazione", "del", "servizio", "di", "raccolta", "e", "trasporto", "anche", "con", "riferimento", "alle", "macchine", "che", "si", "intendono", "utilizzare", "oltre", "a", "quelle", "messe", "a", "disposizioni", "dall'", "Ente", "appaltante", "ottimizzando", "i", "tempi", "di", "esecuzione", "anche", "sotto", "il", "profilo", "della", "frequenza"], "lemmas": ["organizzazione", "di il", "servizio", "di", "raccolta", "e", "trasporto", "anche", "con", "riferimento", "a il", "macchina", "che", "si", "intendere", "utilizzare", "oltre", "a", "quello", "mettere", "a", "disposizione", "da il", "ente", "appaltante", "ottimizzare", "il", "tempo", "di", "esecuzione", "anche", "sotto", "il", "profilo", "di il", "frequenza"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 49, "original_text": "Organizzazione del servizio di raccolta RAEE, rifiuti abbandonati, RUP (Rifiuti Urbani Pericolosi) e gestione dei Centri Comunali di Raccolta.", "tokens": ["Organizzazione", "del", "servizio", "di", "raccolta", "RAEE", "rifiuti", "abbandonati", "RUP", "Rifiuti", "Urbani", "Pericolosi", "e", "gestione", "dei", "Centri", "Comunali", "di", "Raccolta"], "lemmas": ["organizzazione", "di il", "servizio", "di", "raccolta", "RAEE", "rifiuto", "abbandonato", "RUP", "rifiuti", "Urbani", "pericoloso", "e", "gestione", "di il", "Centri", "Comunali", "di", "raccolta"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 50, "original_text": "poter disporre, in caso di imprevisti, guasti o emergenze, di personale e mezzi in misura sufficiente a garantire la continuit\u00e0 del servizio nelle condizioni contrattuali per qualsiasi causa non imputabile all'Amministrazione", "tokens": ["poter", "disporre", "in", "caso", "di", "imprevisti", "guasti", "o", "emergenze", "di", "personale", "e", "mezzi", "in", "misura", "sufficiente", "a", "garantire", "la", "continuit\u00e0", "del", "servizio", "nelle", "condizioni", "contrattuali", "per", "qualsiasi", "causa", "non", "imputabile", "all'", "Amministrazione"], "lemmas": ["potere", "disporre", "in", "caso", "di", "imprevista", "guasto", "o", "emergenza", "di", "personale", "e", "mezzo", "in", "misura", "sufficiente", "a", "garantire", "il", "continuit\u00e0", "di il", "servizio", "in il", "condizione", "contrattuale", "per", "qualsiasi", "causa", "non", "imputabile", "a il", "amministrazione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 51, "original_text": "servizi aggiuntivi alla cittadinanza con particolare 4 riguardo alle utenze che necessitano di servizi personalizzati (disabili ecc.)", "tokens": ["servizi", "aggiuntivi", "alla", "cittadinanza", "con", "particolare", "4", "riguardo", "alle", "utenze", "che", "necessitano", "di", "servizi", "personalizzati", "disabili", "ecc."], "lemmas": ["servizio", "aggiuntivo", "a il", "cittadinanza", "con", "particolare", "4", "riguardo", "a il", "utenza", "che", "necessitare", "di", "servizio", "personalizzato", "disabili", "ecc."]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 52, "original_text": "Soluzioni tecniche per il ritiro dei rifiuti alle utenze condominiali", "tokens": ["Soluzioni", "tecniche", "per", "il", "ritiro", "dei", "rifiuti", "alle", "utenze", "condominiali"], "lemmas": ["Soluzioni", "tecnico", "per", "il", "ritiro", "di il", "rifiuto", "a il", "utenza", "condominiale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 53, "original_text": "Sistemi di controllo del corretto conferimento dei rifiuti da parte delle utenze, con particolare attenzione a quelle condominiali e fluttuanti", "tokens": ["Sistemi", "di", "controllo", "del", "corretto", "conferimento", "dei", "rifiuti", "da", "parte", "delle", "utenze", "con", "particolare", "attenzione", "a", "quelle", "condominiali", "e", "fluttuanti"], "lemmas": ["Sistemi", "di", "controllo", "di il", "corretto", "conferimento", "di il", "rifiuto", "da", "parte", "di il", "utenza", "con", "particolare", "attenzione", "a", "quello", "condominiale", "e", "fluttuante"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 54, "original_text": "Organizzazione della campagna di informazione e sensibilizzazione", "tokens": ["Organizzazione", "della", "campagna", "di", "informazione", "e", "sensibilizzazione"], "lemmas": ["organizzazione", "di il", "campagna", "di", "informazione", "e", "sensibilizzazione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 55, "original_text": "Proposta operativa per la consegna domiciliare dei mastelli e degli eventuali materiali", "tokens": ["Proposta", "operativa", "per", "la", "consegna", "domiciliare", "dei", "mastelli", "e", "degli", "eventuali", "materiali"], "lemmas": ["proposta", "operativo", "per", "il", "consegna", "domiciliare", "di il", "mastello", "e", "di il", "eventuale", "materiale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 56, "original_text": "Eventuali proposte tecniche migliorative ed integrative, rispetto a quanto specificato nel Capitolato speciale d'Appalto, offerte dall'impresa e che abbiano attinenza con i servizi oggetto dell'appalto", "tokens": ["Eventuali", "proposte", "tecniche", "migliorative", "ed", "integrative", "rispetto", "a", "quanto", "specificato", "nel", "Capitolato", "speciale", "d'", "Appalto", "offerte", "dall'", "impresa", "e", "che", "abbiano", "attinenza", "con", "i", "servizi", "oggetto", "dell'", "appalto"], "lemmas": ["Eventuali", "proposta", "tecnica", "migliorativo", "e", "integrativo", "rispetto", "a", "quanto", "specificare", "in il", "capitolato", "speciale", "di", "appalto", "offerta", "da il", "impresa", "e", "che", "avere", "attinenza", "con", "il", "servizio", "oggetto", "di il", "appalto"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 57, "original_text": "Tale previsione ha validit\u00e0 anche nel caso in cui venga presentata una sola offerta.", "tokens": ["Tale", "previsione", "ha", "validit\u00e0", "anche", "nel", "caso", "in", "cui", "venga", "presentata", "una", "sola", "offerta"], "lemmas": ["tale", "previsione", "avere", "validit\u00e0", "anche", "in il", "caso", "in", "cui", "venire", "presentare", "uno", "solo", "offerta"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 58, "original_text": "Non sono ammesse offerte recanti disposizioni difformi dal presente disciplinare e dal capitolato speciale d'appalto, oppure offerte parziali, condizionate, con riserva o comunque non compilate correttamente.", "tokens": ["Non", "sono", "ammesse", "offerte", "recanti", "disposizioni", "difformi", "dal", "presente", "disciplinare", "e", "dal", "capitolato", "speciale", "d'", "appalto", "oppure", "offerte", "parziali", "condizionate", "con", "riserva", "o", "comunque", "non", "compilate", "correttamente"], "lemmas": ["non", "essere", "ammettere", "offerta", "recare", "disposizione", "difforme", "da il", "presente", "disciplinare", "e", "da il", "capitolato", "speciale", "di", "appalto", "oppure", "offerta", "parziale", "condizionato", "con", "riserva", "o", "comunque", "non", "compilare", "correttamente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 59, "original_text": "L'offerta economica, a pena di esclusione, deve essere espressa in cifre e in lettere e, in caso di difformit\u00e0, prevale l'importo espresso in lettere.", "tokens": ["L'", "offerta", "economica", "a", "pena", "di", "esclusione", "deve", "essere", "espressa", "in", "cifre", "e", "in", "lettere", "e", "in", "caso", "di", "difformit\u00e0", "prevale", "l'", "importo", "espresso", "in", "lettere"], "lemmas": ["il", "offerta", "economico", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "essere", "esprimere", "in", "cifra", "e", "in", "lettera", "e", "in", "caso", "di", "difformit\u00e0", "prevale", "il", "importo", "espresso", "in", "lettera"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 60, "original_text": "I plichi contenenti l'offerta e le documentazioni, pena l'esclusione dalla gara, devono pervenire a mezzo raccomandata del servizio postale, ovvero mediante agenzia di recapito, entro il termine perentorio delle ore 12:00 del giorno 07.07.2017", "tokens": ["I", "plichi", "contenenti", "l'", "offerta", "e", "le", "documentazioni", "pena", "l'", "esclusione", "dalla", "gara", "devono", "pervenire", "a", "mezzo", "raccomandata", "del", "servizio", "postale", "ovvero", "mediante", "agenzia", "di", "recapito", "entro", "il", "termine", "perentorio", "delle", "ore", "12:00", "del", "giorno", "07.07.2017"], "lemmas": ["il", "plico", "contenere", "il", "offerta", "e", "il", "documentazione", "pena", "il", "esclusione", "da il", "gara", "dovere", "pervenire", "a", "mezzo", "raccomandata", "di il", "servizio", "postale", "ovvero", "mediante", "agenzia", "di", "recapito", "entro", "il", "termine", "perentorio", "di il", "ora", "12:00", "di il", "giorno", "07.07.2017"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 61, "original_text": "Far\u00e0 fede il timbro d'arrivo posto dall'Amministrazione. \u00c8 facolt\u00e0 dei concorrenti la consegna a mano dei plichi, all'ufficio Protocollo della Regione Molise, sito in Campobasso, via XXIV Maggio n. 130, entro il medesimo termine. Il recapito tempestivo dei plichi rimane ad esclusivo rischio dei mittenti.", "tokens": ["Far\u00e0", "fede", "il", "timbro", "d'", "arrivo", "posto", "dall'", "Amministrazione", "\u00c8", "facolt\u00e0", "dei", "concorrenti", "la", "consegna", "a", "mano", "dei", "plichi", "all'", "ufficio", "Protocollo", "della", "Regione", "Molise", "sito", "in", "Campobasso", "via", "XXIV", "Maggio", "n.", "130", "entro", "il", "medesimo", "termine", "Il", "recapito", "tempestivo", "dei", "plichi", "rimane", "ad", "esclusivo", "rischio", "dei", "mittenti"], "lemmas": ["Far\u00e0", "fede", "il", "timbro", "di", "arrivo", "porre", "da il", "amministrazione", "essere", "facolt\u00e0", "di il", "concorrente", "il", "consegna", "a", "mano", "di il", "plico", "a il", "ufficio", "protocollo", "di il", "regione", "Molise", "sito", "in", "Campobasso", "via", "XXIV", "Maggio", "numero", "130", "entro", "il", "medesimo", "termine", "il", "recapito", "tempestivo", "di il", "plico", "rimanere", "a", "esclusivo", "rischio", "di il", "mittente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 62, "original_text": "Le offerte che perverranno dopo tale termine non saranno prese in considerazione neppure se sostitutive, integrative e/o modificative di offerte gi\u00e0 presentate in tempo utile. ", "tokens": ["Le", "offerte", "che", "perverranno", "dopo", "tale", "termine", "non", "saranno", "prese", "in", "considerazione", "neppure", "se", "sostitutive", "integrative", "e/o", "modificative", "di", "offerte", "gi\u00e0", "presentate", "in", "tempo", "utile"], "lemmas": ["il", "offerta", "che", "pervearr", "dopo", "tale", "termine", "non", "essere", "prendere", "in", "considerazione", "neppure", "se", "sostitutivo", "integrativo", "e/o", "modificativo", "di", "offerta", "gi\u00e0", "presentare", "in", "tempo", "utile"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 63, "original_text": "Il recapito dell'offerta potr\u00e0 avvenire con raccomandata postale, con corriere o con consegna a mano. Per motivi di natura organizzativa non \u00e8 consentito l'inoltro della documentazione in formato elettronico. In ogni caso, esso avverr\u00e0 a esclusivo rischio del mittente e ove, per qualsiasi motivo, l'offerta non giungesse a destinazione in tempo utile, non saranno ammessi reclami. ", "tokens": ["Il", "recapito", "dell'", "offerta", "potr\u00e0", "avvenire", "con", "raccomandata", "postale", "con", "corriere", "o", "con", "consegna", "a", "mano", "Per", "motivi", "di", "natura", "organizzativa", "non", "\u00e8", "consentito", "l'", "inoltro", "della", "documentazione", "in", "formato", "elettronico", "In", "ogni", "caso", "esso", "avverr\u00e0", "a", "esclusivo", "rischio", "del", "mittente", "e", "ove", "per", "qualsiasi", "motivo", "l'", "offerta", "non", "giungesse", "a", "destinazione", "in", "tempo", "utile", "non", "saranno", "ammessi", "reclami"], "lemmas": ["il", "recapito", "di il", "offerta", "potere", "avvenire", "con", "raccomandata", "postale", "con", "corriere", "o", "con", "consegna", "a", "mano", "per", "motivo", "di", "natura", "organizzativo", "non", "essere", "consentire", "il", "inoltro", "di il", "documentazione", "in", "formato", "elettronico", "in", "ogni", "caso", "esso", "avvenire", "a", "esclusivo", "rischio", "di il", "mittente", "e", "ove", "per", "qualsiasi", "motivo", "il", "offerta", "non", "giungere", "a", "destinazione", "in", "tempo", "utile", "non", "essere", "ammettere", "reclamo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 64, "original_text": "L'offerta dovr\u00e0 essere presentata, a pena di esclusione, in un plico chiuso, i cui lembi di chiusura (tutti) dovranno essere, a pena di esclusione, firmati dal concorrente e sigillati con ceralacca o nastro adesivo (sulla ceralacca dovr\u00e0 essere apposto un sigillo, sul nastro adesivo la firma del concorrente).", "tokens": ["L'", "offerta", "dovr\u00e0", "essere", "presentata", "a", "pena", "di", "esclusione", "in", "un", "plico", "chiuso", "i", "cui", "lembi", "di", "chiusura", "tutti", "dovranno", "essere", "a", "pena", "di", "esclusione", "firmati", "dal", "concorrente", "e", "sigillati", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "sulla", "ceralacca", "dovr\u00e0", "essere", "apposto", "un", "sigillo", "sul", "nastro", "adesivo", "la", "firma", "del", "concorrente"], "lemmas": ["il", "offerta", "dovere", "essere", "presentare", "a", "pena", "di", "esclusione", "in", "uno", "plico", "chiuso", "il", "cui", "lembo", "di", "chiusura", "tutto", "dovere", "essere", "a", "pena", "di", "esclusione", "firmare", "da il", "concorrente", "e", "sigillato", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "su il", "ceralacca", "dovere", "essere", "apporre", "uno", "sigillo", "su il", "nastro", "adesivo", "il", "firma", "di il", "concorrente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 65, "original_text": "All'esterno, il plico dovr\u00e0 recare, a pena di esclusione: il mittente, l'indirizzo dell'Amministrazione di cui all'art.1, l'oggetto, la data della gara e il C.I.G. \u2013 codice identificativo della gara", "tokens": ["All'", "esterno", "il", "plico", "dovr\u00e0", "recare", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "mittente", "l'", "indirizzo", "dell'", "Amministrazione", "di", "cui", "all'", "art.1", "l'", "oggetto", "la", "data", "della", "gara", "e", "il", "C.I.G.", "codice", "identificativo", "della", "gara"], "lemmas": ["a il", "esterno", "il", "plico", "dovere", "recare", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "mittente", "il", "indirizzo", "di il", "Amministrazione", "di", "cui", "a il", "art.1", "il", "oggetto", "il", "data", "di il", "gara", "e", "il", "C.I.G.", "codice", "identificativo", "di il", "gara"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 66, "original_text": "Il predetto plico dovr\u00e0 contenere, a pena di esclusione, le seguenti tre buste.", "tokens": ["Il", "predetto", "plico", "dovr\u00e0", "contenere", "a", "pena", "di", "esclusione", "le", "seguenti", "tre", "buste"], "lemmas": ["il", "predetto", "plico", "dovere", "contenere", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "seguente", "tre", "busta"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 67, "original_text": "essere chiusa e tutti i lembi di chiusura dovranno essere firmati dal concorrente e sigillati con ceralacca o nastro adesivo (sulla ceralacca dovr\u00e0 essere apposto un sigillo, sul nastro adesivo la firma del concorrente).", "tokens": ["essere", "chiusa", "e", "tutti", "i", "lembi", "di", "chiusura", "dovranno", "essere", "firmati", "dal", "concorrente", "e", "sigillati", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "sulla", "ceralacca", "dovr\u00e0", "essere", "apposto", "un", "sigillo", "sul", "nastro", "adesivo", "la", "firma", "del", "concorrente"], "lemmas": ["essere", "chiudere", "e", "tutto", "il", "lembo", "di", "chiusura", "dovere", "essere", "firmare", "da il", "concorrente", "e", "sigillato", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "su il", "ceralacca", "dovere", "essere", "apporre", "uno", "sigillo", "su il", "nastro", "adesivo", "il", "firma", "di il", "concorrente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 68, "original_text": "Domanda di ammissione nella quale il soggetto offerente attester\u00e0 che \u00e8 a conoscenza che la stazione appaltante, nel caso che il provvisorio aggiudicatario, a seguito degli eventuali accertamenti d'ufficio, risultasse non avere i requisiti di legge, provveder\u00e0 a aggiudicare l'appalto al concorrente che seguir\u00e0 in graduatoria con conseguente incameramento della cauzione provvisoria e a richiedere il risarcimento dei maggiori danni eventualmente subiti;", "tokens": ["Domanda", "di", "ammissione", "nella", "quale", "il", "soggetto", "offerente", "attester\u00e0", "che", "\u00e8", "a", "conoscenza", "che", "la", "stazione", "appaltante", "nel", "caso", "che", "il", "provvisorio", "aggiudicatario", "a", "seguito", "degli", "eventuali", "accertamenti", "d'", "ufficio", "risultasse", "non", "avere", "i", "requisiti", "di", "legge", "provveder\u00e0", "a", "aggiudicare", "l'", "appalto", "al", "concorrente", "che", "seguir\u00e0", "in", "graduatoria", "con", "conseguente", "incameramento", "della", "cauzione", "provvisoria", "e", "a", "richiedere", "il", "risarcimento", "dei", "maggiori", "danni", "eventualmente", "subiti"], "lemmas": ["domanda", "di", "ammissione", "in il", "quale", "il", "soggetto", "offerente", "attester\u00e0", "che", "essere", "a", "conoscenza", "che", "il", "stazione", "appaltante", "in il", "caso", "che", "il", "provvisorio", "aggiudicatario", "a", "seguito", "di il", "eventuale", "accertamento", "di", "ufficio", "risultare", "non", "avere", "il", "requisito", "di", "legge", "provvedere", "a", "aggiudicare", "il", "appalto", "a il", "concorrente", "che", "seguire", "in", "graduatoria", "con", "conseguente", "incameramento", "di il", "cauzione", "provvisorio", "e", "a", "richiedere", "il", "risarcimento", "di il", "maggiore", "danno", "eventualmente", "subito"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 69, "original_text": "Domanda di ammissione nella quale il soggetto offerente attester\u00e0 che \u00e8 in regola con la normativa antimafia;", "tokens": ["Domanda", "di", "ammissione", "nella", "quale", "il", "soggetto", "offerente", "attester\u00e0", "che", "\u00e8", "in", "regola", "con", "la", "normativa", "antimafia"], "lemmas": ["domanda", "di", "ammissione", "in il", "quale", "il", "soggetto", "offerente", "attester\u00e0", "che", "essere", "in", "regola", "con", "il", "normativa", "antimafia"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 70, "original_text": "Domanda di ammissione nella quale il soggetto offerente attester\u00e0 che non avanzer\u00e0 richiesta alcuna di compenso o di rimborso per la partecipazione alla gara, anche in caso di mancata aggiudicazione o annullamento della gara stessa;", "tokens": ["Domanda", "di", "ammissione", "nella", "quale", "il", "soggetto", "offerente", "attester\u00e0", "che", "non", "avanzer\u00e0", "richiesta", "alcuna", "di", "compenso", "o", "di", "rimborso", "per", "la", "partecipazione", "alla", "gara", "anche", "in", "caso", "di", "mancata", "aggiudicazione", "o", "annullamento", "della", "gara", "stessa"], "lemmas": ["domanda", "di", "ammissione", "in il", "quale", "il", "soggetto", "offerente", "attester\u00e0", "che", "non", "avanzare", "richiesta", "alcuno", "di", "compenso", "o", "di", "rimborso", "per", "il", "partecipazione", "a il", "gara", "anche", "in", "caso", "di", "mancato", "aggiudicazione", "o", "annullamento", "di il", "gara", "stesso"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 71, "original_text": "Nel caso di Raggruppamenti Temporanei di Imprese, Consorzi ordinari, GEIE, aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete, la predetta domanda dovr\u00e0 essere prodotta, a pena di esclusione, da ciascuna impresa componente.", "tokens": ["Nel", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "Imprese", "Consorzi", "ordinari", "GEIE", "aggregazioni", "tra", "le", "imprese", "aderenti", "al", "contratto", "di", "rete", "la", "predetta", "domanda", "dovr\u00e0", "essere", "prodotta", "a", "pena", "di", "esclusione", "da", "ciascuna", "impresa", "componente"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "imprese", "consorzio", "ordinario", "GEIE", "aggregazione", "tra", "il", "impresa", "aderente", "a il", "contratto", "di", "rete", "il", "predetto", "domanda", "dovere", "essere", "produrre", "a", "pena", "di", "esclusione", "da", "ciascuno", "impresa", "componente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 72, "original_text": "Le dichiarazioni, a pena di esclusione, dovranno essere datate e sottoscritte in ogni pagina dal legale rappresentante del soggetto offerente.", "tokens": ["Le", "dichiarazioni", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovranno", "essere", "datate", "e", "sottoscritte", "in", "ogni", "pagina", "dal", "legale", "rappresentante", "del", "soggetto", "offerente"], "lemmas": ["il", "dichiarazione", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "essere", "datare", "e", "sottoscrire", "in", "ogni", "pagina", "da il", "legale", "rappresentante", "di il", "soggetto", "offerente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 73, "original_text": "Le dichiarazioni sostitutive dovranno essere corredate, a pena di esclusione, di copia fotostatica del documento d'identit\u00e0 del sottoscrittore.", "tokens": ["Le", "dichiarazioni", "sostitutive", "dovranno", "essere", "corredate", "a", "pena", "di", "esclusione", "di", "copia", "fotostatica", "del", "documento", "d'", "identit\u00e0", "del", "sottoscrittore"], "lemmas": ["il", "dichiarazione", "sostitutivo", "dovere", "essere", "corredare", "a", "pena", "di", "esclusione", "di", "copia", "fotostatico", "di il", "documento", "di", "identit\u00e0", "di il", "sottoscrittore"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 74, "original_text": "Le dichiarazioni, a pena di esclusione, dovranno essere datate e sottoscritte in ogni pagina; quelle sostitutive dovranno essere corredate di copia fotostatica del documento d'identit\u00e0 del sottoscrittore", "tokens": ["Le", "dichiarazioni", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovranno", "essere", "datate", "e", "sottoscritte", "in", "ogni", "pagina", "quelle", "sostitutive", "dovranno", "essere", "corredate", "di", "copia", "fotostatica", "del", "documento", "d'", "identit\u00e0", "del", "sottoscrittore"], "lemmas": ["il", "dichiarazione", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "essere", "datare", "e", "sottoscrire", "in", "ogni", "pagina", "quello", "sostitutivo", "dovere", "essere", "corredare", "di", "copia", "fotostatico", "di il", "documento", "di", "identit\u00e0", "di il", "sottoscrittore"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 75, "original_text": "Certificato di sopralluogo e presa visione, rilasciato dal Responsabile dell'Ufficio Tecnico del Comune di Rionero Sannitico e vistato dai personale autorizzato dai comuni facenti parte dell'area \"D\".", "tokens": ["Certificato", "di", "sopralluogo", "e", "presa", "visione", "rilasciato", "dal", "Responsabile", "dell'", "Ufficio", "Tecnico", "del", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "e", "vistato", "dai", "personale", "autorizzato", "dai", "comuni", "facenti", "parte", "dell'", "area", "D"], "lemmas": ["certificato", "di", "sopralluogo", "e", "prendere", "visione", "rilasciare", "da il", "Responsabile", "di il", "ufficio", "tecnico", "di il", "comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "e", "vistare", "da il", "personale", "autorizzare", "da il", "comune", "facenti", "parte", "di il", "area", "D"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 76, "original_text": "La busta B dovr\u00e0, a pena di esclusione, essere chiusa e tutti i lembi di chiusura dovranno essere firmati dal concorrente e sigillati con ceralacca o nastro adesivo (sulla ceralacca dovr\u00e0 essere apposto un sigillo, sul nastro adesivo la firma del concorrente). ", "tokens": ["La", "busta", "B", "dovr\u00e0", "a", "pena", "di", "esclusione", "essere", "chiusa", "e", "tutti", "i", "lembi", "di", "chiusura", "dovranno", "essere", "firmati", "dal", "concorrente", "e", "sigillati", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "sulla", "ceralacca", "dovr\u00e0", "essere", "apposto", "un", "sigillo", "sul", "nastro", "adesivo", "la", "firma", "del", "concorrente"], "lemmas": ["il", "busta", "B", "dovere", "a", "pena", "di", "esclusione", "essere", "chiudere", "e", "tutto", "il", "lembo", "di", "chiusura", "dovere", "essere", "firmare", "da il", "concorrente", "e", "sigillato", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "su il", "ceralacca", "dovere", "essere", "apporre", "uno", "sigillo", "su il", "nastro", "adesivo", "il", "firma", "di il", "concorrente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 77, "original_text": "Nella busta dovr\u00e0 essere inserita, a pena di esclusione, una relazione tecnica descrittiva dei servizi indicati nel Capitolato Speciale e nei suoi allegati. ", "tokens": ["Nella", "busta", "dovr\u00e0", "essere", "inserita", "a", "pena", "di", "esclusione", "una", "relazione", "tecnica", "descrittiva", "dei", "servizi", "indicati", "nel", "Capitolato", "Speciale", "e", "nei", "suoi", "allegati"], "lemmas": ["in il", "busta", "dovere", "essere", "inserire", "a", "pena", "di", "esclusione", "uno", "relazione", "tecnico", "descrittivo", "di il", "servizio", "indicare", "in il", "capitolato", "speciale", "e", "in il", "suo", "allegato"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 78, "original_text": "Tale offerta, redatta in lingua italiana, sottoscritta dal legale rappresentante dell'impresa partecipante e dai legali rappresentanti delle eventuali imprese raggruppate, dovr\u00e0 consistere in una relazione dattiloscritta (max 20 fogli formato A4) corredata da allegati tecnici che illustrer\u00e0 i contenuti e le modalit\u00e0 di realizzazione del servizio proposto, in particolare dovranno essere evidenziati i seguenti elementi:", "tokens": ["Tale", "offerta", "redatta", "in", "lingua", "italiana", "sottoscritta", "dal", "legale", "rappresentante", "dell'", "impresa", "partecipante", "e", "dai", "legali", "rappresentanti", "delle", "eventuali", "imprese", "raggruppate", "dovr\u00e0", "consistere", "in", "una", "relazione", "dattiloscritta", "max", "20", "fogli", "formato", "A4", "corredata", "da", "allegati", "tecnici", "che", "illustrer\u00e0", "i", "contenuti", "e", "le", "modalit\u00e0", "di", "realizzazione", "del", "servizio", "proposto", "in", "particolare", "dovranno", "essere", "evidenziati", "i", "seguenti", "elementi"], "lemmas": ["tale", "offerta", "redavere", "in", "lingua", "italiano", "sottoscrivere", "da il", "legale", "rappresentante", "di il", "impresa", "partecipante", "e", "da il", "legale", "rappresentante", "di il", "eventuale", "impresa", "raggruppato", "dovere", "consistere", "in", "uno", "relazione", "dattiloscritto", "max", "20", "foglio", "formato", "A4", "corredare", "da", "allegato", "tecnico", "che", "illustrer\u00e0", "il", "contenuto", "e", "il", "modalit\u00e0", "di", "realizzazione", "di il", "servizio", "proposto", "in", "particolare", "dovere", "essere", "evidenziare", "il", "seguente", "elemento"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 79, "original_text": "Organizzazione del servizio di raccolta e trasporto anche con riferimento alle macchine che si intendono utilizzare ottimizzando i tempi di esecuzione anche sotto il profilo della frequenza;", "tokens": ["Organizzazione", "del", "servizio", "di", "raccolta", "e", "trasporto", "anche", "con", "riferimento", "alle", "macchine", "che", "si", "intendono", "utilizzare", "ottimizzando", "i", "tempi", "di", "esecuzione", "anche", "sotto", "il", "profilo", "della", "frequenza"], "lemmas": ["organizzazione", "di il", "servizio", "di", "raccolta", "e", "trasporto", "anche", "con", "riferimento", "a il", "macchina", "che", "si", "intendere", "utilizzare", "ottimizzando", "il", "tempo", "di", "esecuzione", "anche", "sotto", "il", "profilo", "di il", "frequenza"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 80, "original_text": "poter disporre, in caso di imprevisti, guasti o emergenze, di personale e mezzi in misura sufficiente a garantire la continuit\u00e0 del servizio nelle condizioni contrattuali per qualsiasi causa non imputabile all'Amministrazione;", "tokens": ["poter", "disporre", "in", "caso", "di", "imprevisti", "guasti", "o", "emergenze", "di", "personale", "e", "mezzi", "in", "misura", "sufficiente", "a", "garantire", "la", "continuit\u00e0", "del", "servizio", "nelle", "condizioni", "contrattuali", "per", "qualsiasi", "causa", "non", "imputabile", "all'", "Amministrazione"], "lemmas": ["potere", "disporre", "in", "caso", "di", "imprevista", "guasto", "o", "emergenza", "di", "personale", "e", "mezzo", "in", "misura", "sufficiente", "a", "garantire", "il", "continuit\u00e0", "di il", "servizio", "in il", "condizione", "contrattuale", "per", "qualsiasi", "causa", "non", "imputabile", "a il", "amministrazione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 81, "original_text": "progetto di gestione del centro comunale di raccolta sotto i profili delle modalit\u00e0 di identificazione degli utenti, dell'organizzazione dell'accoglienza e della registrazione qualitativa e quantitativa dei conferimenti e dell'abbinamento ai relativi utenti conferenti, del potenziamento del centro di raccolta e delle ore di apertura;", "tokens": ["progetto", "di", "gestione", "del", "centro", "comunale", "di", "raccolta", "sotto", "i", "profili", "delle", "modalit\u00e0", "di", "identificazione", "degli", "utenti", "dell'", "organizzazione", "dell'", "accoglienza", "e", "della", "registrazione", "qualitativa", "e", "quantitativa", "dei", "conferimenti", "e", "dell'", "abbinamento", "ai", "relativi", "utenti", "conferenti", "del", "potenziamento", "del", "centro", "di", "raccolta", "e", "delle", "ore", "di", "apertura"], "lemmas": ["progetto", "di", "gestione", "di il", "centro", "comunale", "di", "raccolta", "sotto", "il", "profilo", "di il", "modalit\u00e0", "di", "identificazione", "di il", "utente", "di il", "organizzazione", "di il", "accoglienza", "e", "di il", "registrazione", "qualitativo", "e", "quantitativo", "di il", "conferimente", "e", "di il", "abbinamento", "a il", "relativo", "utente", "conferente", "di il", "potenziamento", "di il", "centro", "di", "raccolta", "e", "di il", "ora", "di", "apertura"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 82, "original_text": "Soluzioni tecniche per il ritiro dei rifiuti alle utenze condominiali", "tokens": ["Soluzioni", "tecniche", "per", "il", "ritiro", "dei", "rifiuti", "alle", "utenze", "condominiali"], "lemmas": ["Soluzioni", "tecnico", "per", "il", "ritiro", "di il", "rifiuto", "a il", "utenza", "condominiale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 83, "original_text": "Sistemi di controllo del corretto conferimento dei rifiuti da parte delle utenze, con particolare attenzione a quelle condominiali e fluttuanti;", "tokens": ["Sistemi", "di", "controllo", "del", "corretto", "conferimento", "dei", "rifiuti", "da", "parte", "delle", "utenze", "con", "particolare", "attenzione", "a", "quelle", "condominiali", "e", "fluttuanti"], "lemmas": ["Sistemi", "di", "controllo", "di il", "corretto", "conferimento", "di il", "rifiuto", "da", "parte", "di il", "utenza", "con", "particolare", "attenzione", "a", "quello", "condominiale", "e", "fluttuante"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 84, "original_text": "Eventuali proposte tecniche migliorative ed integrative, rispetto a quanto specificato nel Capitolato speciale d'Appalto, offerte dall'impresa e che abbiano attinenza con i servizi oggetto dell'appalto;", "tokens": ["Eventuali", "proposte", "tecniche", "migliorative", "ed", "integrative", "rispetto", "a", "quanto", "specificato", "nel", "Capitolato", "speciale", "d'", "Appalto", "offerte", "dall'", "impresa", "e", "che", "abbiano", "attinenza", "con", "i", "servizi", "oggetto", "dell'", "appalto"], "lemmas": ["Eventuali", "proposta", "tecnica", "migliorativo", "e", "integrativo", "rispetto", "a", "quanto", "specificare", "in il", "capitolato", "speciale", "di", "appalto", "offerta", "da il", "impresa", "e", "che", "avere", "attinenza", "con", "il", "servizio", "oggetto", "di il", "appalto"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 85, "original_text": "L'offerta tecnica, a pena di esclusione, dovr\u00e0 essere datata e sottoscritta in ogni pagina, dal legale rappresentante del soggetto offerente.", "tokens": ["L'", "offerta", "tecnica", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovr\u00e0", "essere", "datata", "e", "sottoscritta", "in", "ogni", "pagina", "dal", "legale", "rappresentante", "del", "soggetto", "offerente"], "lemmas": ["il", "offerta", "tecnico", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "essere", "datare", "e", "sottoscrivere", "in", "ogni", "pagina", "da il", "legale", "rappresentante", "di il", "soggetto", "offerente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 86, "original_text": "La sottoscrizione potr\u00e0 essere eseguita anche da procuratori dei legali rappresentanti e, in tal caso, dovr\u00e0 essere allegata, a pena di esclusione, la relativa procura in originale o in copia autenticata", "tokens": ["La", "sottoscrizione", "potr\u00e0", "essere", "eseguita", "anche", "da", "procuratori", "dei", "legali", "rappresentanti", "e", "in", "tal", "caso", "dovr\u00e0", "essere", "allegata", "a", "pena", "di", "esclusione", "la", "relativa", "procura", "in", "originale", "o", "in", "copia", "autenticata"], "lemmas": ["il", "sottoscrizione", "potere", "essere", "eseguire", "anche", "da", "procuratore", "di il", "legale", "rappresentante", "e", "in", "tale", "caso", "dovere", "essere", "allegare", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "relativo", "Procura", "in", "originale", "o", "in", "copia", "autenticato"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 87, "original_text": "La busta C, a pena di esclusione, dovr\u00e0 essere chiusa e tutti i lembi di chiusura dovranno essere firmati dal concorrente e sigillati con ceralacca o nastro adesivo (sulla ceralacca dovr\u00e0 essere apposto un sigillo, sul nastro adesivo la firma del concorrente);", "tokens": ["La", "busta", "C", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovr\u00e0", "essere", "chiusa", "e", "tutti", "i", "lembi", "di", "chiusura", "dovranno", "essere", "firmati", "dal", "concorrente", "e", "sigillati", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "sulla", "ceralacca", "dovr\u00e0", "essere", "apposto", "un", "sigillo", "sul", "nastro", "adesivo", "la", "firma", "del", "concorrente"], "lemmas": ["il", "busta", "C", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "essere", "chiudere", "e", "tutto", "il", "lembo", "di", "chiusura", "dovere", "essere", "firmare", "da il", "concorrente", "e", "sigillato", "con", "ceralacca", "o", "nastro", "adesivo", "su il", "ceralacca", "dovere", "essere", "apporre", "uno", "sigillo", "su il", "nastro", "adesivo", "il", "firma", "di il", "concorrente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 88, "original_text": "La busta C, a pena di esclusione, dovr\u00e0 contenere l'offerta economica, indicando il prezzo per i tutti i servizi di cui all'art. 1 del Capitolato Speciale.", "tokens": ["La", "busta", "C", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovr\u00e0", "contenere", "l'", "offerta", "economica", "indicando", "il", "prezzo", "per", "i", "tutti", "i", "servizi", "di", "cui", "all'", "art.", "1", "del", "Capitolato", "Speciale"], "lemmas": ["il", "busta", "C", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "contenere", "il", "offerta", "economico", "indicare", "il", "prezzo", "per", "il", "tutto", "il", "servizio", "di", "cui", "a il", "articolo", "1", "di il", "capitolato", "speciale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 89, "original_text": "L'offerta economica, a pena di esclusione, dovr\u00e0: \r\n- essere dichiarata comprensiva di tutti i costi, nessuno escluso, per le prestazioni richieste per l'esecuzione del contratto, nonch\u00e9 dell'utile, delle spese generali e delle spese per imprevisti; \r\n- indicare, da parte dei concorrenti riuniti in Raggruppamento Temporaneo, i servizi o le parti dei servizi che saranno prestati dai singoli soggetti componenti il raggruppamento e la corrispondente percentuale", "tokens": ["L'", "offerta", "economica", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovr\u00e0", "essere", "dichiarata", "comprensiva", "di", "tutti", "i", "costi", "nessuno", "escluso", "per", "le", "prestazioni", "richieste", "per", "l'", "esecuzione", "del", "contratto", "nonch\u00e9", "dell'", "utile", "delle", "spese", "generali", "e", "delle", "spese", "per", "imprevisti", "indicare", "da", "parte", "dei", "concorrenti", "riuniti", "in", "Raggruppamento", "Temporaneo", "i", "servizi", "o", "le", "parti", "dei", "servizi", "che", "saranno", "prestati", "dai", "singoli", "soggetti", "componenti", "il", "raggruppamento", "e", "la", "corrispondente", "percentuale"], "lemmas": ["il", "offerta", "economico", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "essere", "dichiarare", "comprensivo", "di", "tutto", "il", "costo", "nessuno", "escluso", "per", "il", "prestazione", "richiedere", "per", "il", "esecuzione", "di il", "contratto", "nonch\u00e9", "di il", "utile", "di il", "spesa", "generale", "e", "di il", "spesa", "per", "imprevista", "indicare", "da", "parte", "di il", "concorrente", "riunire", "in", "raggruppamento", "Temporaneo", "il", "servizio", "o", "il", "parte", "di il", "servizio", "che", "essere", "prestare", "da il", "singolo", "soggetto", "componente", "il", "raggruppamento", "e", "il", "corrispondente", "percentuale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 90, "original_text": "L'offerta economica a pena di esclusione, dovr\u00e0 altres\u00ec essere datata e sottoscritta in ogni pagina, dal legale rappresentante del soggetto offerente; ", "tokens": ["L'", "offerta", "economica", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovr\u00e0", "altres\u00ec", "essere", "datata", "e", "sottoscritta", "in", "ogni", "pagina", "dal", "legale", "rappresentante", "del", "soggetto", "offerente"], "lemmas": ["il", "offerta", "economico", "a", "pena", "di", "esclusione", "dovere", "altres\u00ec", "essere", "datare", "e", "sottoscrivere", "in", "ogni", "pagina", "da il", "legale", "rappresentante", "di il", "soggetto", "offerente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 91, "original_text": "La sottoscrizione potr\u00e0 essere eseguita anche da procuratori dei legali rappresentanti e, in tal caso, dovr\u00e0 essere allegata, a pena di esclusione, la relativa procura in originale o in copia autenticata", "tokens": ["La", "sottoscrizione", "potr\u00e0", "essere", "eseguita", "anche", "da", "procuratori", "dei", "legali", "rappresentanti", "e", "in", "tal", "caso", "dovr\u00e0", "essere", "allegata", "a", "pena", "di", "esclusione", "la", "relativa", "procura", "in", "originale", "o", "in", "copia", "autenticata"], "lemmas": ["il", "sottoscrizione", "potere", "essere", "eseguire", "anche", "da", "procuratore", "di il", "legale", "rappresentante", "e", "in", "tale", "caso", "dovere", "essere", "allegare", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "relativo", "Procura", "in", "originale", "o", "in", "copia", "autenticato"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 92, "original_text": "Il giorno 12.07.2017 presso la sede della CUC della Regione Molise in Campobasso \u2013 Via XXIV Maggio 130, alle ore 10:00, si riunir\u00e0 la Commissione giudicatrice nominata ai sensi dell'art. 77 del D.lgs. 50/2016. Alla gara potranno partecipare i legali rappresentanti delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega, loro conferita da suddetti legali rappresentanti. ", "tokens": ["Il", "giorno", "12.07.2017", "presso", "la", "sede", "della", "CUC", "della", "Regione", "Molise", "in", "Campobasso", "Via", "XXIV", "Maggio", "130", "alle", "ore", "10:00", "si", "riunir\u00e0", "la", "Commissione", "giudicatrice", "nominata", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "77", "del", "D.lgs", "50/2016", "Alla", "gara", "potranno", "partecipare", "i", "legali", "rappresentanti", "delle", "imprese", "interessate", "oppure", "persone", "munite", "di", "specifica", "delega", "loro", "conferita", "da", "suddetti", "legali", "rappresentanti"], "lemmas": ["il", "giorno", "12.07.2017", "presso", "il", "sede", "di il", "CUC", "di il", "regione", "Molise", "in", "Campobasso", "via", "XXIV", "Maggio", "130", "a il", "ora", "10:00", "si", "riunire", "il", "commissione", "giudicatore", "nominare", "a il", "senso", "di il", "articolo", "77", "di il", "D.lgs", "50/2016", "a il", "gara", "potere", "partecipare", "il", "legale", "rappresentante", "di il", "impresa", "interessato", "oppure", "persona", "munito", "di", "specifico", "delega", "loro", "conferire", "da", "suddetto", "legale", "rappresentante"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 93, "original_text": "In seduta pubblica, saranno aperti i plichi regolari, pervenuti entro il termine indicato all'articolo 12 e le buste contenenti la documentazione amministrativa e, in esito all'esame della stessa, sar\u00e0 pronunciata l'ammissione o l'esclusione dei concorrenti.", "tokens": ["In", "seduta", "pubblica", "saranno", "aperti", "i", "plichi", "regolari", "pervenuti", "entro", "il", "termine", "indicato", "all'", "articolo", "12", "e", "le", "buste", "contenenti", "la", "documentazione", "amministrativa", "e", "in", "esito", "all'", "esame", "della", "stessa", "sar\u00e0", "pronunciata", "l'", "ammissione", "o", "l'", "esclusione", "dei", "concorrenti"], "lemmas": ["in", "seduta", "pubblico", "essere", "aperto", "il", "plico", "regolare", "pervenere", "entro", "il", "termine", "indicare", "a il", "articolo", "12", "e", "il", "busta", "contenere", "il", "documentazione", "amministrativo", "e", "in", "esito", "a il", "esame", "di il", "stesso", "essere", "pronunciare", "il", "ammissione", "o", "il", "esclusione", "di il", "concorrente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 94, "original_text": "Successivamente, la Commissione giudicatrice, in una o pi\u00f9 sedute riservate, si riunir\u00e0 per valutare i progetti (offerte tecniche) presentati dai concorrenti ammessi attribuendo i punteggi previsti all'art. 11 - 11.1).", "tokens": ["Successivamente", "la", "Commissione", "giudicatrice", "in", "una", "o", "pi\u00f9", "sedute", "riservate", "si", "riunir\u00e0", "per", "valutare", "i", "progetti", "offerte", "tecniche", "presentati", "dai", "concorrenti", "ammessi", "attribuendo", "i", "punteggi", "previsti", "all'", "art.", "11", "11.1"], "lemmas": ["successivamente", "il", "commissione", "giudicatore", "in", "uno", "o", "pi\u00f9", "seduta", "riservato", "si", "riunire", "per", "valutare", "il", "progetto", "offerta", "tecnico", "presentare", "da il", "concorrente", "ammesso", "attribuere", "il", "punteggio", "prevedere", "a il", "articolo", "11", "11.1"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 95, "original_text": "Infine, in seduta pubblica, si render\u00e0 conto dei punteggi attribuiti alle offerte tecniche, si proceder\u00e0 all'apertura delle offerte economiche e saranno assegnati i relativi punteggi indicati all'art. 11 - 11.2). ", "tokens": ["Infine", "in", "seduta", "pubblica", "si", "render\u00e0", "conto", "dei", "punteggi", "attribuiti", "alle", "offerte", "tecniche", "si", "proceder\u00e0", "all'", "apertura", "delle", "offerte", "economiche", "e", "saranno", "assegnati", "i", "relativi", "punteggi", "indicati", "all'", "art.", "11", "11.2"], "lemmas": ["infine", "in", "seduta", "pubblico", "si", "rendare", "conto", "di il", "punteggio", "attribuire", "a il", "offerta", "tecnico", "si", "procedare", "a il", "apertura", "di il", "offerta", "economico", "e", "essere", "assegnare", "il", "relativo", "punteggio", "indicare", "a il", "articolo", "11", "11.2"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 96, "original_text": "Si stiler\u00e0, quindi, la graduatoria sulla base dei punteggi complessivi (somma di quelli per l'offerta tecnica, eventualmente riparametrata, e di quelli per l'offerta economica) conseguiti da ciascun concorrente. ", "tokens": ["Si", "stiler\u00e0", "quindi", "la", "graduatoria", "sulla", "base", "dei", "punteggi", "complessivi", "somma", "di", "quelli", "per", "l'", "offerta", "tecnica", "eventualmente", "riparametrata", "e", "di", "quelli", "per", "l'", "offerta", "economica", "conseguiti", "da", "ciascun", "concorrente"], "lemmas": ["si", "stilere", "quindi", "il", "graduatoria", "su il", "base", "di il", "punteggio", "complessivo", "somma", "di", "quello", "per", "il", "offerta", "tecnico", "eventualmente", "riparametrata", "e", "di", "quello", "per", "il", "offerta", "economico", "conseguire", "da", "ciascuno", "concorrente"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 97, "original_text": "I criteri di individuazione e di verifica nonch\u00e9 il procedimento di verifica e di esclusione delle offerte anormalmente basse (offerte anomale) sono regolati dall'art. 97 del D.lgs. 50/2016. ", "tokens": ["I", "criteri", "di", "individuazione", "e", "di", "verifica", "nonch\u00e9", "il", "procedimento", "di", "verifica", "e", "di", "esclusione", "delle", "offerte", "anormalmente", "basse", "offerte", "anomale", "sono", "regolati", "dall'", "art.", "97", "del", "D.lgs", "50/2016"], "lemmas": ["il", "criterio", "di", "individuazione", "e", "di", "verifica", "nonch\u00e9", "il", "procedimento", "di", "verifica", "e", "di", "esclusione", "di il", "offerta", "anormalmente", "basso", "offerta", "anomalo", "essere", "regolare", "da il", "articolo", "97", "di il", "D.lgs", "50/2016"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 98, "original_text": "Qualora un'offerta fosse ritenuta anomala, si proceder\u00e0 alla verifica di congruit\u00e0 progressivamente nei confronti delle successive migliori offerte, fino a individuare la migliore offerta non anomala. All'esito del procedimento di verifica, la stazione appaltante dichiarer\u00e0 le eventuali esclusioni di ciascuna offerta che, in base all'esame degli elementi forniti, risultasse, nel suo complesso, inaffidabile, e proceder\u00e0, nel rispetto delle disposizioni del D.lgs. 50/2016, all'aggiudicazione definitiva in favore della migliore offerta non anomala. ", "tokens": ["Qualora", "un'", "offerta", "fosse", "ritenuta", "anomala", "si", "proceder\u00e0", "alla", "verifica", "di", "congruit\u00e0", "progressivamente", "nei", "confronti", "delle", "successive", "migliori", "offerte", "fino", "a", "individuare", "la", "migliore", "offerta", "non", "anomala", "All'", "esito", "del", "procedimento", "di", "verifica", "la", "stazione", "appaltante", "dichiarer\u00e0", "le", "eventuali", "esclusioni", "di", "ciascuna", "offerta", "che", "in", "base", "all'", "esame", "degli", "elementi", "forniti", "risultasse", "nel", "suo", "complesso", "inaffidabile", "e", "proceder\u00e0", "nel", "rispetto", "delle", "disposizioni", "del", "D.lgs", "50/2016", "all'", "aggiudicazione", "definitiva", "in", "favore", "della", "migliore", "offerta", "non", "anomala"], "lemmas": ["qualora", "uno", "offerta", "essere", "ritenere", "anomalo", "si", "procedare", "a il", "verifica", "di", "congruit\u00e0", "progressivamente", "in il", "confronto", "di il", "successivo", "migliore", "offerta", "fino", "a", "individuare", "il", "migliore", "offerta", "non", "anomalo", "a il", "esito", "di il", "procedimento", "di", "verifica", "il", "stazione", "appaltante", "dichiarere", "il", "eventuale", "esclusione", "di", "ciascuno", "offerta", "che", "in", "base", "a il", "esame", "di il", "elemento", "fornire", "risultare", "in il", "suo", "complesso", "inaffidabile", "e", "procedare", "in il", "rispetto", "di il", "disposizione", "di il", "D.lgs", "50/2016", "a il", "aggiudicazione", "definitivo", "in", "favore", "di il", "migliore", "offerta", "non", "anomalo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 99, "original_text": "Sar\u00e0 pronunciata, quindi, l'aggiudicazione provvisoria della gara a favore del soggetto offerente che avr\u00e0 presentato la migliore offerta non anomala.", "tokens": ["Sar\u00e0", "pronunciata", "quindi", "l'", "aggiudicazione", "provvisoria", "della", "gara", "a", "favore", "del", "soggetto", "offerente", "che", "avr\u00e0", "presentato", "la", "migliore", "offerta", "non", "anomala"], "lemmas": ["eSsere", "pronunciare", "quindi", "il", "aggiudicazione", "provvisorio", "di il", "gara", "a", "favore", "di il", "soggetto", "offerente", "che", "avere", "presentare", "il", "migliore", "offerta", "non", "anomalo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 100, "original_text": "Conseguentemente, esperite le opportune verifiche previste dalla legge, si proceder\u00e0 all'aggiudicazione definitiva e, acquisita la garanzia per l'esecuzione del contratto e gli altri documenti richiesti dal Capitolato Speciale alla stipulazione del contratto in forma pubblica amministrativa, ai sensi dell'art. 32, comma 14, del D.lgs. 50/2016. ", "tokens": ["Conseguentemente", "esperite", "le", "opportune", "verifiche", "previste", "dalla", "legge", "si", "proceder\u00e0", "all'", "aggiudicazione", "definitiva", "e", "acquisita", "la", "garanzia", "per", "l'", "esecuzione", "del", "contratto", "e", "gli", "altri", "documenti", "richiesti", "dal", "Capitolato", "Speciale", "alla", "stipulazione", "del", "contratto", "in", "forma", "pubblica", "amministrativa", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "32", "comma", "14", "del", "D.lgs", "50/2016"], "lemmas": ["conseguentemente", "esperire", "il", "opportuno", "verifica", "prevedere", "da il", "legge", "si", "procedare", "a il", "aggiudicazione", "definitivo", "e", "acquisire", "il", "garanzia", "per", "il", "esecuzione", "di il", "contratto", "e", "il", "altro", "documento", "richiesti", "da il", "capitolato", "speciale", "a il", "stipulazione", "di il", "contratto", "in", "forma", "pubblico", "amministrativo", "a il", "senso", "di il", "articolo", "32", "comma", "14", "di il", "D.lgs", "50/2016"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 101, "original_text": "Prima della stipulazione del contratto, le imprese che si saranno presentate in Raggruppamento Temporaneo, Consorzio ordinario, aggregazioni di imprese di rete o GEIE da costituire dovranno costituire formalmente il Raggruppamento Temporaneo, il Consorzio ordinario, il raggruppamento di rete o il GEIE.", "tokens": ["Prima", "della", "stipulazione", "del", "contratto", "le", "imprese", "che", "si", "saranno", "presentate", "in", "Raggruppamento", "Temporaneo", "Consorzio", "ordinario", "aggregazioni", "di", "imprese", "di", "rete", "o", "GEIE", "da", "costituire", "dovranno", "costituire", "formalmente", "il", "Raggruppamento", "Temporaneo", "il", "Consorzio", "ordinario", "il", "raggruppamento", "di", "rete", "o", "il", "GEIE"], "lemmas": ["prima", "di il", "stipulazione", "di il", "contratto", "il", "impresa", "che", "si", "essere", "presentare", "in", "raggruppamento", "Temporaneo", "Consorzio", "ordinario", "aggregazione", "di", "impresa", "di", "rete", "o", "GEIE", "da", "costituire", "dovere", "costituire", "formalmente", "il", "raggruppamento", "Temporaneo", "il", "Consorzio", "ordinario", "il", "raggruppamento", "di", "rete", "o", "il", "GEIE"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 102, "original_text": "In sede di verifica, per la comprova delle dichiarazioni rese in sede di gara, in merito alla capacit\u00e0 economico \u2013 finanziaria e alla capacit\u00e0 tecnico \u2013 organizzativa, i soggetti tenuti dovranno presentare: \r\n- per i requisiti di fatturato: copia dei bilanci d'esercizio o delle dichiarazioni IVA o, per i prestatori di servizi stabiliti in Stati membri che non prevedono la pubblicazione del bilancio, documentazione equipollente; \r\n- per l'elenco dei principali servizi: se trattasi di servizi e forniture prestati a favore di Amministrazioni o Enti pubblici, essi saranno provati da certificati rilasciati e vistati dalle Amministrazioni o dagli Enti medesimi; se trattasi di servizi e forniture prestati a privati, l'effettuazione della prestazione sar\u00e0 dichiarata da questi, o in mancanza, dallo stesso concorrente; \r\n- i documenti attestanti l'iscrizione all'Albo dei Gestori Ambientali, istituito ai sensi dell'art. 212 del D.lgs.152/2006 e s. m. e i., per le categorie e classi di cui al DM 406/1998 dichiarate", "tokens": ["In", "sede", "di", "verifica", "per", "la", "comprova", "delle", "dichiarazioni", "rese", "in", "sede", "di", "gara", "in", "merito", "alla", "capacit\u00e0", "economico", "finanziaria", "e", "alla", "capacit\u00e0", "tecnico", "organizzativa", "i", "soggetti", "tenuti", "dovranno", "presentare", "per", "i", "requisiti", "di", "fatturato", "copia", "dei", "bilanci", "d'", "esercizio", "o", "delle", "dichiarazioni", "IVA", "o", "per", "i", "prestatori", "di", "servizi", "stabiliti", "in", "Stati", "membri", "che", "non", "prevedono", "la", "pubblicazione", "del", "bilancio", "documentazione", "equipollente", "per", "l'", "elenco", "dei", "principali", "servizi", "se", "trattasi", "di", "servizi", "e", "forniture", "prestati", "a", "favore", "di", "Amministrazioni", "o", "Enti", "pubblici", "essi", "saranno", "provati", "da", "certificati", "rilasciati", "e", "vistati", "dalle", "Amministrazioni", "o", "dagli", "Enti", "medesimi", "se", "trattasi", "di", "servizi", "e", "forniture", "prestati", "a", "privati", "l'", "effettuazione", "della", "prestazione", "sar\u00e0", "dichiarata", "da", "questi", "o", "in", "mancanza", "dallo", "stesso", "concorrente", "i", "documenti", "attestanti", "l'", "iscrizione", "all'", "Albo", "dei", "Gestori", "Ambientali", "istituito", "ai", "sensi", "dell'", "art.", "212", "del", "D.lgs.152/2006", "e", "s.", "m.", "e", "i.", "per", "le", "categorie", "e", "classi", "di", "cui", "al", "DM", "406/1998", "dichiarate"], "lemmas": ["in", "sede", "di", "verifica", "per", "il", "comprova", "di il", "dichiarazione", "rendere", "in", "sede", "di", "gara", "in", "merito", "a il", "capacit\u00e0", "economico", "finanziario", "e", "a il", "capacit\u00e0", "tecnico", "organizzativo", "il", "soggetto", "tenere", "dovere", "presentare", "per", "il", "requisito", "di", "fatturato", "copia", "di il", "bilancio", "di", "esercizio", "o", "di il", "dichiarazione", "IVA", "o", "per", "il", "prestatore", "di", "servizio", "stabilire", "in", "stato", "membro", "che", "non", "prevedere", "il", "pubblicazione", "di il", "bilancio", "documentazione", "equipollente", "per", "il", "elenco", "di il", "principale", "servizio", "se", "trattasi", "di", "servizio", "e", "fornitura", "prestare", "a", "favore", "di", "Amministrazioni", "o", "ento", "pubblico", "esso", "essere", "provare", "da", "certificato", "rilasciare", "e", "vistare", "da il", "amministrazione", "o", "da il", "Enti", "medesimo", "se", "trattasi", "di", "servizio", "e", "fornitura", "prestare", "a", "privato", "il", "effettuazione", "di il", "prestazione", "essere", "dichiarare", "da", "questo", "o", "in", "mancanza", "da il", "stesso", "concorrente", "il", "documento", "attestare", "il", "iscrizione", "a il", "Albo", "di il", "Gestori", "ambientali", "istituire", "a il", "senso", "di il", "articolo", "212", "di il", "D.lgs.152/2006", "e", "S.", "m.", "e", "i.", "per", "il", "categoria", "e", "classe", "di", "cui", "a il", "DM", "406/1998", "dichiarare"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 103, "original_text": "Si rammenta che il concorrente, singolo o consorziato o raggruppato potr\u00e0 soddisfare la richiesta relativa al possesso dei requisiti di carattere economico, finanziario, tecnico, organizzativo, avvalendosi dei requisiti di altro soggetto.", "tokens": ["Si", "rammenta", "che", "il", "concorrente", "singolo", "o", "consorziato", "o", "raggruppato", "potr\u00e0", "soddisfare", "la", "richiesta", "relativa", "al", "possesso", "dei", "requisiti", "di", "carattere", "economico", "finanziario", "tecnico", "organizzativo", "avvalendosi", "dei", "requisiti", "di", "altro", "soggetto"], "lemmas": ["si", "rammentare", "che", "il", "concorrente", "singolo", "o", "consorziare", "o", "raggruppato", "potere", "soddisfare", "il", "richiesta", "relativo", "a il", "possesso", "di il", "requisito", "di", "carattere", "economico", "finanziario", "tecnico", "organizzativo", "avvalere si", "di il", "requisito", "di", "altro", "soggetto"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 104, "original_text": "I requisiti di capacit\u00e0 tecnica e professionale riportati nel punto devono intendersi come requisiti \"soggettivi\" necessari per assicurare il corretto espletamento del servizio e titolo autorizzatorio al suo esercizio e, pertanto, non sono suscettibili di alcuna forma di sostituzione, n\u00e9 per essi \u00e8 possibile ricorrere all'avvalimento;", "tokens": ["I", "requisiti", "di", "capacit\u00e0", "tecnica", "e", "professionale", "riportati", "nel", "punto", "devono", "intendersi", "come", "requisiti", "soggettivi", "necessari", "per", "assicurare", "il", "corretto", "espletamento", "del", "servizio", "e", "titolo", "autorizzatorio", "al", "suo", "esercizio", "e", "pertanto", "non", "sono", "suscettibili", "di", "alcuna", "forma", "di", "sostituzione", "n\u00e9", "per", "essi", "\u00e8", "possibile", "ricorrere", "all'", "avvalimento"], "lemmas": ["il", "requisito", "di", "capacit\u00e0", "tecnico", "e", "professionale", "riportare", "in il", "punto", "dovere", "intendere si", "come", "requisito", "soggettivo", "necessario", "per", "assicurare", "il", "corretto", "espletamento", "di il", "servizio", "e", "titolo", "autorizzatorio", "a il", "suo", "esercizio", "e", "pertanto", "non", "essere", "suscettibile", "di", "alcuno", "forma", "di", "sostituzione", "n\u00e9", "per", "esso", "essere", "possibile", "ricorrere", "a il", "avvalimento"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 105, "original_text": "Il concorrente sar\u00e0 vincolato alla propria offerta per centottanta giorni dalla scadenza del termine per la presentazione di cui all'art. 12, salvo proroghe richieste dalla stazione appaltante. ", "tokens": ["Il", "concorrente", "sar\u00e0", "vincolato", "alla", "propria", "offerta", "per", "centottanta", "giorni", "dalla", "scadenza", "del", "termine", "per", "la", "presentazione", "di", "cui", "all'", "art.", "12", "salvo", "proroghe", "richieste", "dalla", "stazione", "appaltante"], "lemmas": ["il", "concorrente", "essere", "vincolare", "a il", "proprio", "offerta", "per", "centottanta", "giorno", "da il", "scadenza", "di il", "termine", "per", "il", "presentazione", "di", "cui", "a il", "articolo", "12", "salvo", "proroga", "richiedere", "da il", "stazione", "appaltante"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 106, "original_text": "L'impresa aggiudicataria si impegna a mantenere l'offerta valida per tutta la durata del contratto, fatta salva le revisioni di Legge.", "tokens": ["L'", "impresa", "aggiudicataria", "si", "impegna", "a", "mantenere", "l'", "offerta", "valida", "per", "tutta", "la", "durata", "del", "contratto", "fatta", "salva", "le", "revisioni", "di", "Legge"], "lemmas": ["il", "impresa", "aggiudicatario", "si", "impegnare", "a", "mantenere", "il", "offerta", "valido", "per", "tutto", "il", "durata", "di il", "contratto", "fare", "salvo", "il", "revisione", "di", "Legge"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 107, "original_text": "\u00c8 consentito il subappalto nella misura consentita dalla normativa vigente, purch\u00e9 indicato in sede di offerta ovvero successivamente previa autorizzazione della stazione appaltante.", "tokens": ["\u00c8", "consentito", "il", "subappalto", "nella", "misura", "consentita", "dalla", "normativa", "vigente", "purch\u00e9", "indicato", "in", "sede", "di", "offerta", "ovvero", "successivamente", "previa", "autorizzazione", "della", "stazione", "appaltante"], "lemmas": ["essere", "consentire", "il", "subappalto", "in il", "misura", "consentire", "da il", "normativa", "vigente", "purch\u00e9", "indicare", "in", "sede", "di", "offerta", "ovvero", "successivamente", "previo", "autorizzazione", "di il", "stazione", "appaltante"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 108, "original_text": "Per eventuali richieste di informazioni e documenti complementari, nonch\u00e9 per chiarimenti di natura procedurale, il concorrente potr\u00e0 rivolgersi, tramite richiesta scritta inviata via e-mail all'UFFICIO TECNICO del Comune di Rionero Sannitico.", "tokens": ["Per", "eventuali", "richieste", "di", "informazioni", "e", "documenti", "complementari", "nonch\u00e9", "per", "chiarimenti", "di", "natura", "procedurale", "il", "concorrente", "potr\u00e0", "rivolgersi", "tramite", "richiesta", "scritta", "inviata", "via", "e-mail", "all'", "UFFICIO", "TECNICO", "del", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico"], "lemmas": ["per", "eventuale", "richiesta", "di", "informazione", "e", "documento", "complementare", "nonch\u00e9", "per", "chiarimento", "di", "natura", "procedurale", "il", "concorrente", "potere", "rivolgere si", "tramite", "richiesta", "scritto", "inviare", "via", "e-mail", "a il", "UFFICIO", "TECNICO", "di il", "comune", "di", "Rionero", "Sannitico"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 109, "original_text": "Le richieste di informazioni complementari e di chiarimenti, pena la non considerazione delle stesse, dovranno pervenire esclusivamente via e-mail all'indirizzo di posta sopraindicato e saranno riscontrate, sempre che siano state presentate in tempo utile, direttamente al richiedente per iscritto via e-mail e, se di interesse generale, saranno pubblicate in forma anonima sul sito del Comune di Rionero Sannitico, almeno sei giorni prima del termine ultimo di presentazione delle offerte.", "tokens": ["Le", "richieste", "di", "informazioni", "complementari", "e", "di", "chiarimenti", "pena", "la", "non", "considerazione", "delle", "stesse", "dovranno", "pervenire", "esclusivamente", "via", "e-mail", "all'", "indirizzo", "di", "posta", "sopraindicato", "e", "saranno", "riscontrate", "sempre", "che", "siano", "state", "presentate", "in", "tempo", "utile", "direttamente", "al", "richiedente", "per", "iscritto", "via", "e-mail", "e", "se", "di", "interesse", "generale", "saranno", "pubblicate", "in", "forma", "anonima", "sul", "sito", "del", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "almeno", "sei", "giorni", "prima", "del", "termine", "ultimo", "di", "presentazione", "delle", "offerte"], "lemmas": ["il", "richiesta", "di", "informazione", "complementare", "e", "di", "chiarimenti", "penare", "il", "non", "considerazione", "di il", "stesso", "dovere", "pervenire", "esclusivamente", "via", "e-mail", "a il", "indirizzo", "di", "posta", "sopraindicato", "e", "essere", "riscontrare", "sempre", "che", "essere", "essere", "presentare", "in", "tempo", "utile", "direttamente", "a il", "richiedente", "per", "iscritto", "via", "e-mail", "e", "se", "di", "interesse", "generale", "essere", "pubblicare", "in", "forma", "anonimo", "su il", "sito", "di il", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "almeno", "sei", "giorno", "prima", "di il", "termine", "ultimo", "di", "presentazione", "di il", "offerta"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 110, "original_text": "Tutti i documenti di gara, compreso il disciplinare tecnico e il capitolato speciale d'appalto, sono reperibili sul sito internet del Comune di Rionero Sannitico o ritirabili, previo pagamento delle spese, presso l'ufficio tecnico dello stesso Comune di Rionero Sannitico.", "tokens": ["Tutti", "i", "documenti", "di", "gara", "compreso", "il", "disciplinare", "tecnico", "e", "il", "capitolato", "speciale", "d'", "appalto", "sono", "reperibili", "sul", "sito", "internet", "del", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "o", "ritirabili", "previo", "pagamento", "delle", "spese", "presso", "l'", "ufficio", "tecnico", "dello", "stesso", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico"], "lemmas": ["tutto", "il", "documento", "di", "gara", "comprendere", "il", "disciplinare", "tecnico", "e", "il", "capitolato", "speciale", "di", "appalto", "essere", "reperibile", "su il", "sito", "internet", "di il", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "o", "ritirabile", "previo", "pagamento", "di il", "spesa", "presso", "il", "ufficio", "tecnico", "di il", "stesso", "comune", "di", "Rionero", "Sannitico"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 111, "original_text": "Si informano i concorrenti che i dati raccolti saranno utilizzati esclusivamente per il perfezionamento della presente procedura, per l'attuazione dei rapporti contrattuali con l'aggiudicatario, per gli adempimenti contabili e fiscali. ", "tokens": ["Si", "informano", "i", "concorrenti", "che", "i", "dati", "raccolti", "saranno", "utilizzati", "esclusivamente", "per", "il", "perfezionamento", "della", "presente", "procedura", "per", "l'", "attuazione", "dei", "rapporti", "contrattuali", "con", "l'", "aggiudicatario", "per", "gli", "adempimenti", "contabili", "e", "fiscali"], "lemmas": ["si", "informare", "il", "concorrente", "che", "il", "dato", "raccolto", "essere", "utilizzare", "esclusivamente", "per", "il", "perfezionamento", "di il", "presente", "procedura", "per", "il", "attuazione", "di il", "rapporto", "contrattuale", "con", "il", "aggiudicatario", "per", "il", "adempimento", "contabile", "e", "fiscale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 112, "original_text": "I dati potranno essere trattati sia in forma cartacea sia in forma elettronica nel rispetto dei principi di liceit\u00e0, correttezza, riservatezza e nel rispetto di tutte le misure di sicurezza prescritte dal D.lgs.196/2003.", "tokens": ["I", "dati", "potranno", "essere", "trattati", "sia", "in", "forma", "cartacea", "sia", "in", "forma", "elettronica", "nel", "rispetto", "dei", "principi", "di", "liceit\u00e0", "correttezza", "riservatezza", "e", "nel", "rispetto", "di", "tutte", "le", "misure", "di", "sicurezza", "prescritte", "dal", "D.lgs.196/2003"], "lemmas": ["il", "dato", "potere", "essere", "trattare", "sia", "in", "forma", "cartaceo", "essere", "in", "forma", "elettronico", "in il", "rispetto", "di il", "principio", "di", "liceit\u00e0", "correttezza", "riservatezza", "e", "in il", "rispetto", "di", "tutto", "il", "misura", "di", "sicurezza", "prescrivere", "da il", "D.lgs.196/2003"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 113, "original_text": "I dati potranno essere comunicati alle imprese incaricate dal Comune di Rionero Sannitico (IS) dei servizi di informazione e comunicazione sulla gestione dei rifiuti, nonch\u00e9 ad istituti di credito per l'esecuzione dei pagamenti o a consulenti esterni per gli adempimenti contabili e fiscali nonch\u00e9 a Enti o Istituzioni in adempimento di quanto prescritto dalla Legge. ", "tokens": ["I", "dati", "potranno", "essere", "comunicati", "alle", "imprese", "incaricate", "dal", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "IS", "dei", "servizi", "di", "informazione", "e", "comunicazione", "sulla", "gestione", "dei", "rifiuti", "nonch\u00e9", "ad", "istituti", "di", "credito", "per", "l'", "esecuzione", "dei", "pagamenti", "o", "a", "consulenti", "esterni", "per", "gli", "adempimenti", "contabili", "e", "fiscali", "nonch\u00e9", "a", "Enti", "o", "Istituzioni", "in", "adempimento", "di", "quanto", "prescritto", "dalla", "Legge"], "lemmas": ["il", "dato", "potere", "essere", "comunicare", "a il", "impresa", "incaricare", "da il", "comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "IS", "di il", "servizio", "di", "informazione", "e", "comunicazione", "su il", "gestione", "di il", "rifiuto", "nonch\u00e9", "a", "istituto", "di", "credito", "per", "il", "esecuzione", "di il", "pagamento", "o", "a", "consulente", "esterno", "per", "il", "adempimento", "contabile", "e", "fiscale", "nonch\u00e9", "a", "Enti", "o", "Istituzione", "in", "adempimento", "di", "quanto", "prescrivere", "da il", "Legge"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 114, "original_text": "I dati raccolti saranno soggetti, inoltre, alle forme di pubblicit\u00e0 prescritte dalle vigenti norme in materia di procedimenti amministrativi e di contratti pubblici. ", "tokens": ["I", "dati", "raccolti", "saranno", "soggetti", "inoltre", "alle", "forme", "di", "pubblicit\u00e0", "prescritte", "dalle", "vigenti", "norme", "in", "materia", "di", "procedimenti", "amministrativi", "e", "di", "contratti", "pubblici"], "lemmas": ["il", "dato", "raccolto", "essere", "soggetto", "inoltre", "a il", "forma", "di", "pubblicit\u00e0", "prescrivere", "da il", "vigente", "norma", "in", "materia", "di", "procedimento", "amministrativo", "e", "di", "contratto", "pubblico"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 115, "original_text": "Il conferimento dei dati avr\u00e0 carattere obbligatorio per la partecipazione alla presente procedura. La mancanza o l'incompletezza dei dati non consentir\u00e0 di dar corso alla presente procedura e non consentir\u00e0 l'ammissione del concorrente alla stessa. ", "tokens": ["Il", "conferimento", "dei", "dati", "avr\u00e0", "carattere", "obbligatorio", "per", "la", "partecipazione", "alla", "presente", "procedura", "La", "mancanza", "o", "l'", "incompletezza", "dei", "dati", "non", "consentir\u00e0", "di", "dar", "corso", "alla", "presente", "procedura", "e", "non", "consentir\u00e0", "l'", "ammissione", "del", "concorrente", "alla", "stessa"], "lemmas": ["il", "conferimento", "di il", "dato", "avere", "carattere", "obbligatorio", "per", "il", "partecipazione", "a il", "presente", "procedura", "il", "mancanza", "o", "il", "incompletezza", "di il", "dato", "non", "consentire", "di", "dare", "corso", "a il", "presente", "procedura", "e", "non", "consentire", "il", "ammissione", "di il", "concorrere", "a il", "stesso"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 116, "original_text": "Titolare del trattamento \u00e8 il Comune di Rionero Sannitico (IS).", "tokens": ["Titolare", "del", "trattamento", "\u00e8", "il", "Comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "IS"], "lemmas": ["titolare", "di il", "trattamento", "essere", "il", "comune", "di", "Rionero", "Sannitico", "IS"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 117, "original_text": "I concorrenti dovranno ottenere, a pena di esclusione, il Certificato di sopralluogo e presa visione. Per partecipare alla gara, il legale rappresentante del concorrente, o un suo delegato, dovr\u00e0 eseguire un sopralluogo su tutti i territori dove dovr\u00e0 essere svolto il servizio. Il certificato di presa visione e sopralluogo dovr\u00e0 necessariamente riportare il visto dei tecnici o personale delegato dei comuni appartenenti aera \"D\"", "tokens": ["I", "concorrenti", "dovranno", "ottenere", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "Certificato", "di", "sopralluogo", "e", "presa", "visione", "Per", "partecipare", "alla", "gara", "il", "legale", "rappresentante", "del", "concorrente", "o", "un", "suo", "delegato", "dovr\u00e0", "eseguire", "un", "sopralluogo", "su", "tutti", "i", "territori", "dove", "dovr\u00e0", "essere", "svolto", "il", "servizio", "Il", "certificato", "di", "presa", "visione", "e", "sopralluogo", "dovr\u00e0", "necessariamente", "riportare", "il", "visto", "dei", "tecnici", "o", "personale", "delegato", "dei", "comuni", "appartenenti", "aera", "D"], "lemmas": ["il", "concorrente", "dovere", "ottenere", "a", "pena", "di", "esclusione", "il", "Certificato", "di", "sopralluogo", "e", "prendere", "visione", "per", "partecipare", "a il", "gara", "il", "legale", "rappresentante", "di il", "concorrente", "o", "uno", "suo", "delegato", "dovere", "eseguire", "uno", "sopralluogo", "su", "tutto", "il", "territorio", "dove", "dovere", "essere", "svolgere", "il", "servizio", "il", "certificato", "di", "preso", "visione", "e", "sopralluogo", "dovere", "necessariamente", "riportare", "il", "visto", "di il", "tecnico", "o", "personale", "delegato", "di il", "comune", "appartenere", "aera", "D"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 118, "original_text": "A tal fine, per partecipare alla gara, il legale rappresentante del concorrente, o suo delegato, dovr\u00e0 eseguire detto sopralluogo con il personale indicato tecnico comunale. Il sopralluogo potr\u00e0 essere effettuato, fino al secondo e ultimo giorno previsto per la presentazione delle offerte previo appuntamento telefonico ai seguenti numeri", "tokens": ["A", "tal", "fine", "per", "partecipare", "alla", "gara", "il", "legale", "rappresentante", "del", "concorrente", "o", "suo", "delegato", "dovr\u00e0", "eseguire", "detto", "sopralluogo", "con", "il", "personale", "indicato", "tecnico", "comunale", "Il", "sopralluogo", "potr\u00e0", "essere", "effettuato", "fino", "al", "secondo", "e", "ultimo", "giorno", "previsto", "per", "la", "presentazione", "delle", "offerte", "previo", "appuntamento", "telefonico", "ai", "seguenti", "numeri"], "lemmas": ["a", "tale", "fine", "per", "partecipare", "a il", "gara", "il", "legale", "rappresentante", "di il", "concorrente", "o", "suo", "delegato", "dovere", "eseguire", "dire", "sopralluogo", "con", "il", "personale", "indicare", "tecnico", "comunale", "il", "sopralluogo", "potere", "essere", "effettuare", "fino", "a il", "secondo", "e", "ultimo", "giorno", "prevedere", "per", "il", "presentazione", "di il", "offerta", "previo", "appuntamento", "telefonico", "a il", "seguente", "numero"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 119, "original_text": "A sopralluogo effettuato, il tecnico comunale rilascer\u00e0 detta Certificato che andr\u00e0 allegato alla documentazione di gara. Nel caso di Raggruppamenti Temporanei d'Impresa, Consorzi, aggregazioni di imprese di rete, GEIE, sia gi\u00e0 formalmente costituiti sia da costituire, il Certificato di sopralluogo da allegare ai documenti di gara sar\u00e0 quello dell'impresa mandataria capogruppo;", "tokens": ["A", "sopralluogo", "effettuato", "il", "tecnico", "comunale", "rilascer\u00e0", "detta", "Certificato", "che", "andr\u00e0", "allegato", "alla", "documentazione", "di", "gara", "Nel", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "d'", "Impresa", "Consorzi", "aggregazioni", "di", "imprese", "di", "rete", "GEIE", "sia", "gi\u00e0", "formalmente", "costituiti", "sia", "da", "costituire", "il", "Certificato", "di", "sopralluogo", "da", "allegare", "ai", "documenti", "di", "gara", "sar\u00e0", "quello", "dell'", "impresa", "mandataria", "capogruppo"], "lemmas": ["a", "sopralluogo", "effettuato", "il", "tecnico", "comunale", "rilascare", "dire", "Certificato", "che", "annide", "allegare", "a il", "documentazione", "di", "gara", "in il", "caso", "di", "Raggruppamenti", "Temporanei", "di", "Impresa", "consorzio", "aggregazione", "di", "impresa", "di", "rete", "GEIE", "sia", "gi\u00e0", "formalmente", "costituire", "essere", "da", "costituire", "il", "Certificato", "di", "sopralluogo", "da", "allegare", "a il", "documento", "di", "gara", "essere", "quello", "di il", "impresa", "mandatario", "capogruppo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 120, "original_text": "l'Amministrazione si riserva di procedere all'aggiudicazione a anche nel caso in cui pervenisse una sola offerta valida, purch\u00e9 ritenuta congrua e conveniente, a proprio insindacabile giudizio. Si riserva, altres\u00ec, per qualsiasi causa legittima, di non procedere all'aggiudicazione o di annullare la gara, senza che i concorrenti possano pretendere nulla a qualsiasi titolo. Non saranno previsti rimborsi per la presentazione delle offerte;", "tokens": ["l'", "Amministrazione", "si", "riserva", "di", "procedere", "all'", "aggiudicazione", "a", "anche", "nel", "caso", "in", "cui", "pervenisse", "una", "sola", "offerta", "valida", "purch\u00e9", "ritenuta", "congrua", "e", "conveniente", "a", "proprio", "insindacabile", "giudizio", "Si", "riserva", "altres\u00ec", "per", "qualsiasi", "causa", "legittima", "di", "non", "procedere", "all'", "aggiudicazione", "o", "di", "annullare", "la", "gara", "senza", "che", "i", "concorrenti", "possano", "pretendere", "nulla", "a", "qualsiasi", "titolo", "Non", "saranno", "previsti", "rimborsi", "per", "la", "presentazione", "delle", "offerte"], "lemmas": ["il", "amministrazione", "si", "riservare", "di", "procedere", "a il", "aggiudicazione", "a", "anche", "in il", "caso", "in", "cui", "pervenire", "uno", "solo", "offerta", "valido", "purch\u00e9", "ritenere", "congruo", "e", "conveniente", "a", "proprio", "insindacabile", "giudizio", "si", "riservare", "altres\u00ec", "per", "qualsiasi", "causa", "legittimo", "di", "non", "procedere", "a il", "aggiudicazione", "o", "di", "annullare", "il", "gara", "senza", "che", "il", "concorrente", "potere", "pretendere", "nulla", "a", "qualsiasi", "titolo", "non", "essere", "prevedere", "rimborso", "per", "il", "presentazione", "di il", "offerta"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 121, "original_text": "in caso di offerte con pari punteggio, si dar\u00e0 precedenza nell'ordine all'offerta: \r\n- che avr\u00e0 riportato il maggior punteggio per l'offerta tecnica; \r\n- presentata per prima in base a data e ora di arrivo attestata dall'ufficio protocollo dell'Amministrazione", "tokens": ["in", "caso", "di", "offerte", "con", "pari", "punteggio", "si", "dar\u00e0", "precedenza", "nell'", "ordine", "all'", "offerta", "che", "avr\u00e0", "riportato", "il", "maggior", "punteggio", "per", "l'", "offerta", "tecnica", "presentata", "per", "prima", "in", "base", "a", "data", "e", "ora", "di", "arrivo", "attestata", "dall'", "ufficio", "protocollo", "dell'", "Amministrazione"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "offerta", "con", "pari", "punteggio", "si", "dare", "precedenza", "in il", "ordine", "a il", "offerta", "che", "avere", "riportare", "il", "maggiore", "punteggio", "per", "il", "offerta", "tecnico", "presentare", "per", "prima", "in", "base", "a", "data", "e", "ora", "di", "arrivo", "attestare", "da il", "ufficio", "protocollo", "di il", "amministrazione"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 122, "original_text": "il subappalto \u00e8 ammesso nei limiti di legge. Il concorrente \u00e8 tenuto a indicare, in sede di presentazione dell'offerta, i servizi, le forniture e i lavori strumentali o le parti di servizi e forniture che intender\u00e0 eventualmente subappaltare. L'Amministrazione pagher\u00e0 all'Affidatario il canone per i servizi comprensivo di quelli subappaltati. \u00c8 fatto obbligo all'Affidatario di trasmettere, entro venti giorni dalla data di ciascun pagamento ricevuto copia delle fatture quietanzate relative ai pagamenti dallo stesso corrisposti al subappaltatore con l'indicazione delle ritenute di garanzia effettuate. Qualora l'Affidatario non trasmettesse le fatture quietanziate del subappaltatore entro il predetto termine, l'Amministrazione sospender\u00e0 il successivo pagamento a favore dell'Affidatario;", "tokens": ["il", "subappalto", "\u00e8", "ammesso", "nei", "limiti", "di", "legge", "Il", "concorrente", "\u00e8", "tenuto", "a", "indicare", "in", "sede", "di", "presentazione", "dell'", "offerta", "i", "servizi", "le", "forniture", "e", "i", "lavori", "strumentali", "o", "le", "parti", "di", "servizi", "e", "forniture", "che", "intender\u00e0", "eventualmente", "subappaltare", "L'", "Amministrazione", "pagher\u00e0", "all'", "Affidatario", "il", "canone", "per", "i", "servizi", "comprensivo", "di", "quelli", "subappaltati", "\u00c8", "fatto", "obbligo", "all'", "Affidatario", "di", "trasmettere", "entro", "venti", "giorni", "dalla", "data", "di", "ciascun", "pagamento", "ricevuto", "copia", "delle", "fatture", "quietanzate", "relative", "ai", "pagamenti", "dallo", "stesso", "corrisposti", "al", "subappaltatore", "con", "l'", "indicazione", "delle", "ritenute", "di", "garanzia", "effettuate", "Qualora", "l'", "Affidatario", "non", "trasmettesse", "le", "fatture", "quietanziate", "del", "subappaltatore", "entro", "il", "predetto", "termine", "l'", "Amministrazione", "sospender\u00e0", "il", "successivo", "pagamento", "a", "favore", "dell'", "Affidatario"], "lemmas": ["il", "subappalto", "essere", "ammettere", "in il", "limite", "di", "legge", "il", "concorrente", "essere", "tenere", "a", "indicare", "in", "sede", "di", "presentazione", "di il", "offerta", "il", "servizio", "il", "fornitura", "e", "il", "lavoro", "strumentale", "o", "il", "parte", "di", "servizio", "e", "fornitura", "che", "intendare", "eventualmente", "subappaltare", "il", "amministrazione", "paghere", "a il", "Affidatario", "il", "canone", "per", "il", "servizio", "comprensivo", "di", "quello", "subappaltato", "essere", "fare", "obbligo", "a il", "affidatario", "di", "trasmettere", "entro", "venti", "giorno", "da il", "data", "di", "ciascuno", "pagamento", "ricevere", "copia", "di il", "fattura", "quietanzato", "relativo", "a il", "pagamento", "da il", "stesso", "corrisposti", "a il", "subappaltatore", "con", "il", "indicazione", "di il", "ritenuta", "di", "garanzia", "effettuare", "qualora", "il", "Affidatario", "non", "trasmetterre", "il", "fattura", "quietanziato", "di il", "subappaltatore", "entro", "il", "predetto", "termine", "il", "amministrazione", "sospendare", "il", "successivo", "pagamento", "a", "favore", "di il", "affidatario"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 123, "original_text": "le eventuali controversie riferite all'esecuzione del contratto (ivi comprese quelle concernenti la sua interpretazione) saranno risolte secondo quanto previsto dall'art. 31 del Capitolato Speciale;", "tokens": ["le", "eventuali", "controversie", "riferite", "all'", "esecuzione", "del", "contratto", "ivi", "comprese", "quelle", "concernenti", "la", "sua", "interpretazione", "saranno", "risolte", "secondo", "quanto", "previsto", "dall'", "art.", "31", "del", "Capitolato", "Speciale"], "lemmas": ["il", "eventuale", "controversia", "riferire", "a il", "esecuzione", "di il", "contratto", "ivi", "compreso", "quello", "concernere", "il", "suo", "interpretazione", "essere", "risogliere", "secondo", "quanto", "prevedere", "da il", "articolo", "31", "di il", "Capitolato", "speciale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 124, "original_text": "costituiscono parte integrante e sostanziale del presente Bando, il Disciplinare di gara e i relativi allegati e il Capitolato Speciale e i relativi allegati;", "tokens": ["costituiscono", "parte", "integrante", "e", "sostanziale", "del", "presente", "Bando", "il", "Disciplinare", "di", "gara", "e", "i", "relativi", "allegati", "e", "il", "Capitolato", "Speciale", "e", "i", "relativi", "allegati"], "lemmas": ["costituire", "parte", "integrante", "e", "sostanziale", "di il", "presente", "Bando", "il", "Disciplinare", "di", "gara", "e", "il", "relativo", "allegato", "e", "il", "capitolato", "speciale", "e", "il", "relativo", "allegato"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 125, "original_text": "al termine della procedura, l'Amministrazione proceder\u00e0 tempestivamente alle comunicazioni come previsto dal D.lgs. 50/2016. Ai fini della stipulazione del contratto, sar\u00e0 rispettato il termine dilatorio di cui all'art. 32, comma 9, del D.lgs. 50/2016, per cui il contratto non potr\u00e0 essere stipulato prima di trentacinque giorni dall'invio dell'ultima delle comunicazioni del provvedimento di aggiudicazione definitiva.", "tokens": ["al", "termine", "della", "procedura", "l'", "Amministrazione", "proceder\u00e0", "tempestivamente", "alle", "comunicazioni", "come", "previsto", "dal", "D.lgs", "50/2016", "Ai", "fini", "della", "stipulazione", "del", "contratto", "sar\u00e0", "rispettato", "il", "termine", "dilatorio", "di", "cui", "all'", "art.", "32", "comma", "9", "del", "D.lgs", "50/2016", "per", "cui", "il", "contratto", "non", "potr\u00e0", "essere", "stipulato", "prima", "di", "trentacinque", "giorni", "dall'", "invio", "dell'", "ultima", "delle", "comunicazioni", "del", "provvedimento", "di", "aggiudicazione", "definitiva"], "lemmas": ["a il", "termine", "di il", "procedura", "il", "amministrazione", "procedere", "tempestivamente", "a il", "comunicazione", "come", "prevedere", "da il", "D.lgs", "50/2016", "a il", "fine", "di il", "stipulazione", "di il", "contratto", "essere", "rispettare", "il", "termine", "dilatorio", "di", "cui", "a il", "articolo", "32", "comma", "9", "di il", "D.lgs", "50/2016", "per", "cui", "il", "contratto", "non", "potere", "essere", "stipulare", "prima", "di", "trentacinque", "giorno", "da il", "invio", "di il", "ultima", "di il", "comunicazione", "di il", "provvedimento", "di", "aggiudicazione", "definitivo"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 126, "original_text": "nella domanda di partecipazione, il concorrente sar\u00e0 tenuto a indicare il proprio numero di fax, la propria PEC e il proprio domicilio eletto per le comunicazioni previste ai sensi del D.Lgs. 50/2016;", "tokens": ["nella", "domanda", "di", "partecipazione", "il", "concorrente", "sar\u00e0", "tenuto", "a", "indicare", "il", "proprio", "numero", "di", "fax", "la", "propria", "PEC", "e", "il", "proprio", "domicilio", "eletto", "per", "le", "comunicazioni", "previste", "ai", "sensi", "del", "D.Lgs", "50/2016"], "lemmas": ["in il", "domanda", "di", "partecipazione", "il", "concorrente", "essere", "tenere", "a", "indicare", "il", "proprio", "numero", "di", "fax", "il", "proprio", "PEC", "e", "il", "proprio", "domicilio", "eleggere", "per", "il", "comunicazione", "prevedere", "a il", "senso", "di il", "D.Lgs", "50/2016"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 127, "original_text": "ai sensi e per gli effetti dell'art. 209 comma 2 del D.lgs. 50/20106, il contratto non conterr\u00e0 la clausola compromissoria;", "tokens": ["ai", "sensi", "e", "per", "gli", "effetti", "dell'", "art.", "209", "comma", "2", "del", "D.lgs", "50/20106", "il", "contratto", "non", "conterr\u00e0", "la", "clausola", "compromissoria"], "lemmas": ["a il", "senso", "e", "per", "il", "effetto", "di il", "articolo", "209", "comma", "2", "di il", "D.lgs", "50/20106", "il", "contratto", "non", "conterre", "il", "clausola", "compromissorio"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 128, "original_text": "il contratto sar\u00e0 stipulato mediante forma pubblica amministrativa a cura dell'ufficiale rogante dell'Amministrazione. Tutte le spese contrattuali e conseguenti sono a carico dell'impresa affidataria;", "tokens": ["il", "contratto", "sar\u00e0", "stipulato", "mediante", "forma", "pubblica", "amministrativa", "a", "cura", "dell'", "ufficiale", "rogante", "dell'", "Amministrazione", "Tutte", "le", "spese", "contrattuali", "e", "conseguenti", "sono", "a", "carico", "dell'", "impresa", "affidataria"], "lemmas": ["il", "contratto", "essere", "stipulare", "mediante", "forma", "pubblico", "amministrativo", "a", "cura", "di il", "ufficiale", "rogante", "di il", "amministrazione", "tutto", "il", "spesa", "contrattuale", "e", "conseguente", "essere", "a", "carico", "di il", "impresa", "affidatario"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 129, "original_text": "in caso di fallimento dell'Affidatario o di risoluzione del contratto per grave inadempimento del medesimo, l'Amministrazione interpeller\u00e0 progressivamente i soggetti che hanno partecipato all'originaria procedura di gara, risultanti dalla relativa graduatoria, al fine di stipulare un nuovo contratto per l'affidamento del completamento dei lavori. Si procede all'interpello a partire dal soggetto che ha formulato la prima migliore offerta, fino al quinto migliore offerente escluso l'originario aggiudicatario. L'affidamento avviene alle medesime condizioni gi\u00e0 proposte dall'originario aggiudicatario in sede in offerta;", "tokens": ["in", "caso", "di", "fallimento", "dell'", "Affidatario", "o", "di", "risoluzione", "del", "contratto", "per", "grave", "inadempimento", "del", "medesimo", "l'", "Amministrazione", "interpeller\u00e0", "progressivamente", "i", "soggetti", "che", "hanno", "partecipato", "all'", "originaria", "procedura", "di", "gara", "risultanti", "dalla", "relativa", "graduatoria", "al", "fine", "di", "stipulare", "un", "nuovo", "contratto", "per", "l'", "affidamento", "del", "completamento", "dei", "lavori", "Si", "procede", "all'", "interpello", "a", "partire", "dal", "soggetto", "che", "ha", "formulato", "la", "prima", "migliore", "offerta", "fino", "al", "quinto", "migliore", "offerente", "escluso", "l'", "originario", "aggiudicatario", "L'", "affidamento", "avviene", "alle", "medesime", "condizioni", "gi\u00e0", "proposte", "dall'", "originario", "aggiudicatario", "in", "sede", "in", "offerta"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "fallimento", "di il", "Affidatario", "o", "di", "risoluzione", "di il", "contratto", "per", "grave", "inadempimento", "di il", "medesimo", "il", "amministrazione", "interpellere", "progressivamente", "il", "soggetto", "che", "avere", "partecipare", "a il", "originario", "procedura", "di", "gara", "risultare", "da il", "relativo", "graduatoria", "a il", "fine", "di", "stipulare", "uno", "nuovo", "contratto", "per", "il", "affidamento", "di il", "completamento", "di il", "lavoro", "si", "procedere", "a il", "interpello", "a", "partire", "da il", "soggetto", "che", "avere", "formulare", "il", "primo", "migliore", "offerta", "fino", "a il", "quinto", "migliore", "offerente", "escluso", "il", "originario", "aggiudicatario", "il", "affidamento", "avvenire", "a il", "medesimo", "condizione", "gi\u00e0", "proporre", "da il", "originario", "aggiudicatario", "in", "sede", "in", "offerta"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 130, "original_text": "nel caso di discordanza tra il bando e gli altri atti di gara prevarr\u00e0 il bando.", "tokens": ["nel", "caso", "di", "discordanza", "tra", "il", "bando", "e", "gli", "altri", "atti", "di", "gara", "prevarr\u00e0", "il", "bando"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "discordanza", "tra", "il", "bando", "e", "il", "altro", "atto", "di", "gara", "prevarr\u00e0", "il", "bando"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 131, "original_text": "Procedure di ricorso giurisdizionale amministrativo e strumenti di tutela delle controversie", "tokens": ["Procedure", "di", "ricorso", "giurisdizionale", "amministrativo", "e", "strumenti", "di", "tutela", "delle", "controversie"], "lemmas": ["procedura", "di", "ricorso", "giurisdizionale", "amministrativo", "e", "strumento", "di", "tutela", "di il", "controversia"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 132, "original_text": "soggetti che intendono proporre un ricorso giurisdizionale devono informare questa stazione appaltante, con comunicazione scritta e sottoscritta dall'interessato, o da un suo rappresentante e nel rispetto delle modalit\u00e0 ivi previste, della presunta violazione e dell'intenzione di proporre un ricorso giurisdizionale.", "tokens": ["soggetti", "che", "intendono", "proporre", "un", "ricorso", "giurisdizionale", "devono", "informare", "questa", "stazione", "appaltante", "con", "comunicazione", "scritta", "e", "sottoscritta", "dall'", "interessato", "o", "da", "un", "suo", "rappresentante", "e", "nel", "rispetto", "delle", "modalit\u00e0", "ivi", "previste", "della", "presunta", "violazione", "e", "dell'", "intenzione", "di", "proporre", "un", "ricorso", "giurisdizionale"], "lemmas": ["soggetto", "che", "intendere", "proporre", "uno", "ricorso", "giurisdizionale", "dovere", "informare", "questo", "stazione", "appaltante", "con", "comunicazione", "scritto", "e", "sottoscrivere", "da il", "interessato", "o", "da", "uno", "suo", "rappresentante", "e", "in il", "rispetto", "di il", "modalit\u00e0", "ivi", "previsto", "di il", "presunto", "violazione", "e", "di il", "intenzione", "di", "proporre", "uno", "ricorso", "giurisdizionale"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 133, "original_text": "Tutte le norme poste dal presente Bando e Disciplinare di gara dovranno essere ritenute essenziali per l'ammissione alla gara e, quindi, essere tutte scrupolosamente rispettate e applicate. ", "tokens": ["Tutte", "le", "norme", "poste", "dal", "presente", "Bando", "e", "Disciplinare", "di", "gara", "dovranno", "essere", "ritenute", "essenziali", "per", "l'", "ammissione", "alla", "gara", "e", "quindi", "essere", "tutte", "scrupolosamente", "rispettate", "e", "applicate"], "lemmas": ["tutto", "il", "norma", "porre", "da il", "presente", "Bando", "e", "Disciplinare", "di", "gara", "dovere", "essere", "ritenere", "essenziale", "per", "il", "ammissione", "a il", "gara", "e", "quindi", "essere", "tutto", "scrupolosamente", "rispettare", "e", "applicare"]}, {"document": "6d52bcc84ee3fa9bfec74bb009537bd2", "paragraph_index": 134, "original_text": "Si sottolinea che l'EFFETTIVA ESCLUSIONE dalla procedura d'appalto del concorrente sar\u00e0 disposta dalla stazione appaltante/Commissione di gara nei casi di incertezza assoluta sul contenuto o sulla provenienza dell'offerta, per difetto di sottoscrizione o di altri elementi essenziali ovvero in caso di non integrit\u00e0 dei plichi contenenti l'offerta, l'offerta tecnica o la domanda di partecipazione alla gara o altre irregolarit\u00e0 relative alla chiusura dei plichi, tali da far ritenere, secondo le circostanze concrete, che sia stato violato il principio di segretezza delle offerte.", "tokens": ["Si", "sottolinea", "che", "l'", "EFFETTIVA", "ESCLUSIONE", "dalla", "procedura", "d'", "appalto", "del", "concorrente", "sar\u00e0", "disposta", "dalla", "stazione", "appaltante", "Commissione", "di", "gara", "nei", "casi", "di", "incertezza", "assoluta", "sul", "contenuto", "o", "sulla", "provenienza", "dell'", "offerta", "per", "difetto", "di", "sottoscrizione", "o", "di", "altri", "elementi", "essenziali", "ovvero", "in", "caso", "di", "non", "integrit\u00e0", "dei", "plichi", "contenenti", "l'", "offerta", "l'", "offerta", "tecnica", "o", "la", "domanda", "di", "partecipazione", "alla", "gara", "o", "altre", "irregolarit\u00e0", "relative", "alla", "chiusura", "dei", "plichi", "tali", "da", "far", "ritenere", "secondo", "le", "circostanze", "concrete", "che", "sia", "stato", "violato", "il", "principio", "di", "segretezza", "delle", "offerte"], "lemmas": ["si", "sottolineare", "che", "il", "EFFETTIVA", "ESCLUSIONE", "da il", "procedura", "di", "appalto", "di il", "concorrente", "essere", "disporre", "da il", "stazione", "appaltante", "commissione", "di", "gara", "in il", "caso", "di", "incertezza", "assoluto", "su il", "contenuto", "o", "su il", "provenienza", "di il", "offerta", "per", "difetto", "di", "sottoscrizione", "o", "di", "altro", "elemento", "essenziale", "ovvero", "in", "caso", "di", "non", "integrit\u00e0", "di il", "plico", "contenere", "il", "offerta", "il", "offerta", "tecnico", "o", "il", "domanda", "di", "partecipazione", "a il", "gara", "o", "altro", "irregolarit\u00e0", "relativo", "a il", "chiusura", "di il", "plico", "tale", "da", "fare", "ritenere", "secondo", "il", "circostanza", "concreto", "che", "essere", "essere", "violare", "il", "principio", "di", "segretezza", "di il", "offerta"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 1, "original_text": "La realt\u00e0, sempre pi\u00f9 completa ed articolata, delle pubbliche amministrazioni, se da un lato, consente di offrire servizi diversificati alla cittadinanza, dall'altro si presenta spesso come un mondo di difficile accesso da parte del cittadino.", "tokens": ["La", "realt\u00e0", "sempre", "pi\u00f9", "completa", "ed", "articolata", "delle", "pubbliche", "amministrazioni", "se", "da", "un", "lato", "consente", "di", "offrire", "servizi", "diversificati", "alla", "cittadinanza", "dall'", "altro", "si", "presenta", "spesso", "come", "un", "mondo", "di", "difficile", "accesso", "da", "parte", "del", "cittadino"], "lemmas": ["il", "realt\u00e0", "sempre", "pi\u00f9", "completo", "e", "articolato", "di il", "pubblico", "amministrazione", "se", "da", "uno", "lato", "consentire", "di", "offrire", "servizio", "diversificare", "a il", "cittadinanza", "da il", "altro", "si", "presentare", "spesso", "come", "uno", "mondo", "di", "difficile", "accesso", "da", "parte", "di il", "cittadino"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 2, "original_text": "In questo contesto, il principio ispiratore della carta dei servizi, \u00e8 sicuramente quello di garantire il cittadino, mettendolo in condizione di conoscere ed accedere agevolmente ai pubblici servizi, erogati in un'ottica di trasparenza, imparzialit\u00e0 ed eguaglianza.", "tokens": ["In", "questo", "contesto", "il", "principio", "ispiratore", "della", "carta", "dei", "servizi", "\u00e8", "sicuramente", "quello", "di", "garantire", "il", "cittadino", "mettendolo", "in", "condizione", "di", "conoscere", "ed", "accedere", "agevolmente", "ai", "pubblici", "servizi", "erogati", "in", "un'", "ottica", "di", "trasparenza", "imparzialit\u00e0", "ed", "eguaglianza"], "lemmas": ["in", "questo", "contesto", "il", "principio", "ispiratore", "di il", "carta", "di il", "servizio", "essere", "sicuramente", "quello", "di", "garantire", "il", "cittadino", "mettere lo", "in", "condizione", "di", "conoscere", "e", "accedere", "agevolmente", "a il", "pubblico", "servizio", "erogare", "in", "uno", "ottica", "di", "trasparenza", "imparzialit\u00e0", "e", "eguaglianza"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 3, "original_text": "La carta dei servizi rappresenta dunque, lo strumento fondamentale, attraverso il quale, il Corpo di Polizia Municipale del Comune di Firenze, intende far conoscere alla collettivit\u00e0 il proprio modo di operare nel rispetto della legislazione vigente in materia di tutela sociale e qualit\u00e0 del servizio svolto.", "tokens": ["La", "carta", "dei", "servizi", "rappresenta", "dunque", "lo", "strumento", "fondamentale", "attraverso", "il", "quale", "il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "del", "Comune", "di", "Firenze", "intende", "far", "conoscere", "alla", "collettivit\u00e0", "il", "proprio", "modo", "di", "operare", "nel", "rispetto", "della", "legislazione", "vigente", "in", "materia", "di", "tutela", "sociale", "e", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "svolto"], "lemmas": ["il", "carta", "di il", "servizio", "rappresentare", "dunque", "il", "strumento", "fondamentale", "attraverso", "il", "quale", "il", "Corpo", "di", "Polizia", "municipale", "di il", "comune", "di", "Firenze", "intendere", "fare", "conoscere", "a il", "collettivit\u00e0", "il", "proprio", "modo", "di", "operare", "in il", "rispetto", "di il", "legislazione", "vigere", "in", "materia", "di", "tutela", "sociale", "e", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "svolto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 4, "original_text": "Al fine di assicurare la costante corrispondenza fra la carta dei servizi e la realt\u00e0 dell'organizzazione, il documento viene periodicamente riesaminato ed aggiornato.", "tokens": ["Al", "fine", "di", "assicurare", "la", "costante", "corrispondenza", "fra", "la", "carta", "dei", "servizi", "e", "la", "realt\u00e0", "dell'", "organizzazione", "il", "documento", "viene", "periodicamente", "riesaminato", "ed", "aggiornato"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "assicurare", "il", "costante", "corrispondenza", "fra", "il", "carta", "di il", "servizio", "e", "il", "realt\u00e0", "di il", "organizzazione", "il", "documento", "venire", "periodicamente", "riesaminare", "e", "aggiornato"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 5, "original_text": "Il Corpo di Polizia Municipale di Firenze svolge dal 1854 le funzioni di polizia locale nella citt\u00e0. Secondo quanto previsto dalla normativa vigente (Legge 15 marzo 1986 n. 65 e da L.R. 19 febbraio 2020 n.11 Norme in materia di sicurezza urbana integrata e polizia locale). La Polizia Municipale espleta una molteplicit\u00e0 di compiti e funzioni che nel tempo si sono notevolmente ampliate e diversificate al fine di rispondere alle mutevoli esigenze della citt\u00e0 e dei cittadini, al fine di garantire la convivenza civile e la tutela dei diritti di ognuno. Infatti, la Polizia Municipale opera per prevenire e reprime le violazioni alle norme contenute in leggi, regolamenti e provvedimenti dello Stato, della Regione e del Comune attraverso le funzioni di polizia stradale, giudiziaria e di pubblica sicurezza; opera altres\u00ec in ambito di informazione, notificazione, accertamento e rilevazione connessi alle proprie funzioni istituzionali. Inoltre vigila sulla integrit\u00e0 e conservazione del patrimonio pubblico e presta opera di soccorso alla popolazione e collabora ai servizi e alle operazioni di protezione civile.", "tokens": ["Il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "di", "Firenze", "svolge", "dal", "1854", "le", "funzioni", "di", "polizia", "locale", "nella", "citt\u00e0", "Secondo", "quanto", "previsto", "dalla", "normativa", "vigente", "Legge", "15", "marzo", "1986", "n.", "65", "e", "da", "L.R.", "19", "febbraio", "2020", "n.11", "Norme", "in", "materia", "di", "sicurezza", "urbana", "integrata", "e", "polizia", "locale", "La", "Polizia", "Municipale", "espleta", "una", "molteplicit\u00e0", "di", "compiti", "e", "funzioni", "che", "nel", "tempo", "si", "sono", "notevolmente", "ampliate", "e", "diversificate", "al", "fine", "di", "rispondere", "alle", "mutevoli", "esigenze", "della", "citt\u00e0", "e", "dei", "cittadini", "al", "fine", "di", "garantire", "la", "convivenza", "civile", "e", "la", "tutela", "dei", "diritti", "di", "ognuno", "Infatti", "la", "Polizia", "Municipale", "opera", "per", "prevenire", "e", "reprime", "le", "violazioni", "alle", "norme", "contenute", "in", "leggi", "regolamenti", "e", "provvedimenti", "dello", "Stato", "della", "Regione", "e", "del", "Comune", "attraverso", "le", "funzioni", "di", "polizia", "stradale", "giudiziaria", "e", "di", "pubblica", "sicurezza", "opera", "altres\u00ec", "in", "ambito", "di", "informazione", "notificazione", "accertamento", "e", "rilevazione", "connessi", "alle", "proprie", "funzioni", "istituzionali", "Inoltre", "vigila", "sulla", "integrit\u00e0", "e", "conservazione", "del", "patrimonio", "pubblico", "e", "presta", "opera", "di", "soccorso", "alla", "popolazione", "e", "collabora", "ai", "servizi", "e", "alle", "operazioni", "di", "protezione", "civile"], "lemmas": ["il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "di", "Firenze", "svolgere", "da il", "1854", "il", "funzione", "di", "polizia", "locale", "in il", "citt\u00e0", "secondo", "quanto", "prevedere", "da il", "normativa", "vigente", "Legge", "15", "marzo", "1986", "numero", "65", "e", "da", "L.R.", "19", "febbraio", "2020", "n.11", "Norme", "in", "materia", "di", "sicurezza", "urbano", "integrato", "e", "polizia", "locale", "il", "polizia", "municipale", "espletare", "uno", "molteplicit\u00e0", "di", "compito", "e", "funzione", "che", "in il", "tempo", "si", "essere", "notevolmente", "ampliare", "e", "diversificare", "a il", "fine", "di", "rispondere", "a il", "mutevole", "esigenza", "di il", "citt\u00e0", "e", "di il", "cittadino", "a il", "fine", "di", "garantire", "il", "convivenza", "civile", "e", "il", "tutela", "di il", "diritto", "di", "ognuno", "infatti", "il", "Polizia", "municipale", "operare", "per", "prevenire", "e", "reprimere", "il", "violazione", "a il", "norma", "contenuto", "in", "legge", "regolamento", "e", "provvedimento", "di il", "stato", "di il", "regione", "e", "di il", "Comune", "attraverso", "il", "funzione", "di", "polizia", "stradale", "giudiziario", "e", "di", "pubblico", "sicurezza", "operare", "altres\u00ec", "in", "ambito", "di", "informazione", "notificazione", "accertamento", "e", "rilevazione", "connesso", "a il", "proprio", "funzione", "istituzionale", "inoltre", "vigilare", "su il", "integrit\u00e0", "e", "conservazione", "di il", "patrimonio", "pubblico", "e", "prestare", "opera", "di", "soccorso", "a il", "popolazione", "e", "collaborare", "a il", "servizio", "e", "a il", "operazione", "di", "protezione", "civile"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 6, "original_text": "La Direzione Corpo di Polizia Municipale \u00e8 composta da circa 815 appartenenti al Corpo a cui si aggiungono 95 addetti amministrativi.", "tokens": ["La", "Direzione", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "\u00e8", "composta", "da", "circa", "815", "appartenenti", "al", "Corpo", "a", "cui", "si", "aggiungono", "95", "addetti", "amministrativi"], "lemmas": ["il", "direzione", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "essere", "comporre", "da", "circa", "815", "appartenere", "a il", "Corpo", "a", "cui", "si", "aggiungere", "95", "addetto", "amministrativo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 7, "original_text": "A presidio del territorio operano nel centro storico i Reparti Zona Centrale, Porta Romana, Fortezza e la Polizia a Cavallo, mentre nelle zone periferiche si trovano i Reparti Campo Marte, Gavinana, Isolotto e Rifredi. A questi si aggiunge l'attivit\u00e0 svolta dal Reparto Polizia di Comunit\u00e0 che garantisce una capillare presenza sul territorio a garanzia della sicurezza dei cittadini. Tutto il personale di questi reparti effettua servizio in strada con particolare attenzione ai luoghi di aggregazione, come giardini e piazze ed \u00e8 dunque a disposizione della cittadinanza per raccogliere le segnalazioni e rispondere alle necessit\u00e0 di presenza e di vicinanza e creare cos\u00ec una rete di contatto fra cittadini e Polizia Municipale quale primo referente con l'Amministrazione Comunale.", "tokens": ["A", "presidio", "del", "territorio", "operano", "nel", "centro", "storico", "i", "Reparti", "Zona", "Centrale", "Porta", "Romana", "Fortezza", "e", "la", "Polizia", "a", "Cavallo", "mentre", "nelle", "zone", "periferiche", "si", "trovano", "i", "Reparti", "Campo", "Marte", "Gavinana", "Isolotto", "e", "Rifredi", "A", "questi", "si", "aggiunge", "l'", "attivit\u00e0", "svolta", "dal", "Reparto", "Polizia", "di", "Comunit\u00e0", "che", "garantisce", "una", "capillare", "presenza", "sul", "territorio", "a", "garanzia", "della", "sicurezza", "dei", "cittadini", "Tutto", "il", "personale", "di", "questi", "reparti", "effettua", "servizio", "in", "strada", "con", "particolare", "attenzione", "ai", "luoghi", "di", "aggregazione", "come", "giardini", "e", "piazze", "ed", "\u00e8", "dunque", "a", "disposizione", "della", "cittadinanza", "per", "raccogliere", "le", "segnalazioni", "e", "rispondere", "alle", "necessit\u00e0", "di", "presenza", "e", "di", "vicinanza", "e", "creare", "cos\u00ec", "una", "rete", "di", "contatto", "fra", "cittadini", "e", "Polizia", "Municipale", "quale", "primo", "referente", "con", "l'", "Amministrazione", "Comunale"], "lemmas": ["a", "presidio", "di il", "territorio", "operare", "in il", "centro", "storico", "il", "reparto", "zona", "Centrale", "Porta", "Romana", "fortezza", "e", "il", "polizia", "a", "Cavallo", "mentre", "in il", "zona", "periferico", "si", "trovare", "il", "Reparti", "Campo", "Marte", "Gavinana", "Isolotto", "e", "Rifredi", "a", "questo", "si", "aggiungere", "il", "attivit\u00e0", "svolgere", "da il", "reparto", "polizia", "di", "Comunit\u00e0", "che", "garantire", "uno", "capillare", "presenza", "su il", "territorio", "a", "garanzia", "di il", "sicurezza", "di il", "cittadino", "tutto", "il", "personale", "di", "questo", "reparto", "effettuare", "servizio", "in", "strada", "con", "particolare", "attenzione", "a il", "luogo", "di", "aggregazione", "come", "giardino", "e", "piazza", "e", "essere", "dunque", "a", "disposizione", "di il", "cittadinanza", "per", "raccogliere", "il", "segnalazione", "e", "rispondere", "a il", "necessit\u00e0", "di", "presenza", "e", "di", "vicinanza", "e", "creare", "cos\u00ec", "uno", "rete", "di", "contatto", "fra", "cittadino", "e", "Polizia", "municipale", "quale", "primo", "referente", "con", "il", "amministrazione", "comunale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 8, "original_text": "La sicurezza stradale \u00e8 garantita dall'Area Sicurezza Stradale e Pronto Intervento tramite il reparto operativo Autoreparto e Pronto Intervento che conta anche su personale moto-montato ed \u00e8 addetto prevalentemente al controllo della viabilit\u00e0 cittadina svolgendo compiti di sicurezza stradale e di pronto intervento, mentre la Sezione Ciclisti opera per favorire la mobilit\u00e0 ciclabile e la vigilanza delle piste ciclabili. Il Reparto Infortunistica Stradale si occupa del rilievo dei sinistri stradali e collabora strettamente con il personale che lavora all'interno e che gestisce lo sviluppo degli incidenti. A quest'ufficio, inoltre, converge tutta l'attivit\u00e0 svolta dai reparti in materia di infortunistica stradale, il trattamento dei dati statistici e l'accesso agli atti. Sempre a tutela della sicurezza stradale contribuisce la Sezione Intersettoriale Sicurezza ed Educazione Stradale che svolge l'importante attivit\u00e0 di educazione stradale e alla legalit\u00e0 nelle scuole e in occasione di iniziative promosse per divulgare ai bambini e ai ragazzi delle scuole il principio del rispetto delle regole.", "tokens": ["La", "sicurezza", "stradale", "\u00e8", "garantita", "dall'", "Area", "Sicurezza", "Stradale", "e", "Pronto", "Intervento", "tramite", "il", "reparto", "operativo", "Autoreparto", "e", "Pronto", "Intervento", "che", "conta", "anche", "su", "personale", "moto", "montato", "ed", "\u00e8", "addetto", "prevalentemente", "al", "controllo", "della", "viabilit\u00e0", "cittadina", "svolgendo", "compiti", "di", "sicurezza", "stradale", "e", "di", "pronto", "intervento", "mentre", "la", "Sezione", "Ciclisti", "opera", "per", "favorire", "la", "mobilit\u00e0", "ciclabile", "e", "la", "vigilanza", "delle", "piste", "ciclabili", "Il", "Reparto", "Infortunistica", "Stradale", "si", "occupa", "del", "rilievo", "dei", "sinistri", "stradali", "e", "collabora", "strettamente", "con", "il", "personale", "che", "lavora", "all'", "interno", "e", "che", "gestisce", "lo", "sviluppo", "degli", "incidenti", "A", "quest'", "ufficio", "inoltre", "converge", "tutta", "l'", "attivit\u00e0", "svolta", "dai", "reparti", "in", "materia", "di", "infortunistica", "stradale", "il", "trattamento", "dei", "dati", "statistici", "e", "l'", "accesso", "agli", "atti", "Sempre", "a", "tutela", "della", "sicurezza", "stradale", "contribuisce", "la", "Sezione", "Intersettoriale", "Sicurezza", "ed", "Educazione", "Stradale", "che", "svolge", "l'", "importante", "attivit\u00e0", "di", "educazione", "stradale", "e", "alla", "legalit\u00e0", "nelle", "scuole", "e", "in", "occasione", "di", "iniziative", "promosse", "per", "divulgare", "ai", "bambini", "e", "ai", "ragazzi", "delle", "scuole", "il", "principio", "del", "rispetto", "delle", "regole"], "lemmas": ["il", "sicurezza", "stradale", "essere", "garantire", "da il", "Area", "sicurezza", "stradale", "e", "pronto", "intervento", "tramite", "il", "reparto", "operativo", "Autoreparto", "e", "pronto", "intervento", "che", "contare", "anche", "su", "personale", "moto", "montare", "e", "essere", "addere", "prevalentemente", "a il", "controllo", "di il", "viabilit\u00e0", "cittadino", "svolgere", "compito", "di", "sicurezza", "stradale", "e", "di", "pronto", "intervento", "mentre", "il", "sezione", "Ciclisti", "operare", "per", "favorire", "il", "mobilit\u00e0", "ciclabile", "e", "il", "vigilanza", "di il", "pista", "ciclabile", "il", "reparto", "Infortunistica", "Stradale", "si", "occupare", "di il", "rilievo", "di il", "sinistro", "stradale", "e", "collaborare", "strettamente", "con", "il", "personale", "che", "lavorare", "a il", "interno", "e", "che", "gestire", "il", "sviluppo", "di il", "incidente", "a", "questo", "ufficio", "inoltre", "convergere", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "svolgere", "da il", "reparto", "in", "materia", "di", "infortunistica", "stradale", "il", "trattamento", "di il", "dato", "statistico", "e", "il", "accesso", "a il", "atto", "sempre", "a", "tutela", "di il", "sicurezza", "stradale", "contribuire", "il", "sezione", "intersettoriale", "sicurezza", "e", "educazione", "Stradale", "che", "svolgere", "il", "importante", "attivit\u00e0", "di", "educazione", "stradale", "e", "a il", "legalit\u00e0", "in il", "scuola", "e", "in", "occasione", "di", "iniziativa", "promuovere", "per", "divulgare", "a il", "bambino", "e", "a il", "ragazzo", "di il", "scuola", "il", "principio", "di il", "rispetto", "di il", "regola"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 9, "original_text": "L'Area Prevenzione e Polizia Giudiziaria, a cui fanno capo numerosi reparti, si trovano il Reparto Antidegrado che si occupa di contrastare tutti i fenomeni di degrado urbano tra cui l'abusivismo commerciale, lo spaccio delle sostanze stupefacenti e l'antiborseggio; mentre il Reparto Sicurezza Urbana e Patrimonio effettua controlli specifici legati a situazioni di degrado soprattutto nell'ambito del patrimonio comunale. All'interno di questa Area si trovano anche il Reparto Anticrimine e Violenza di Genere che si occupa della prevenzione e dell'accertamento di reati emersi negli ambiti di competenza della Polizia Municipale e gestisce le attivit\u00e0 delegate dall'Autorit\u00e0 Giudiziaria; il reparto Antievasione si occupa del contrasto all'evasione dei tributi locali provvedendo anche ad effettuare le segnalazioni qualificate all'Agenzia delle Entrate. A quest'Area fa capo tutta l'attivit\u00e0 di polizia giudiziaria che converge alla sezione Atti su delega, dove vengono controllati gli aspetti legati alla correttezza e uniformit\u00e0 degli atti per la successiva trasmissione alla Procura della Repubblica.", "tokens": ["L'", "Area", "Prevenzione", "e", "Polizia", "Giudiziaria", "a", "cui", "fanno", "capo", "numerosi", "reparti", "si", "trovano", "il", "Reparto", "Antidegrado", "che", "si", "occupa", "di", "contrastare", "tutti", "i", "fenomeni", "di", "degrado", "urbano", "tra", "cui", "l'", "abusivismo", "commerciale", "lo", "spaccio", "delle", "sostanze", "stupefacenti", "e", "l'", "antiborseggio", "mentre", "il", "Reparto", "Sicurezza", "Urbana", "e", "Patrimonio", "effettua", "controlli", "specifici", "legati", "a", "situazioni", "di", "degrado", "soprattutto", "nell'", "ambito", "del", "patrimonio", "comunale", "All'", "interno", "di", "questa", "Area", "si", "trovano", "anche", "il", "Reparto", "Anticrimine", "e", "Violenza", "di", "Genere", "che", "si", "occupa", "della", "prevenzione", "e", "dell'", "accertamento", "di", "reati", "emersi", "negli", "ambiti", "di", "competenza", "della", "Polizia", "Municipale", "e", "gestisce", "le", "attivit\u00e0", "delegate", "dall'", "Autorit\u00e0", "Giudiziaria", "il", "reparto", "Antievasione", "si", "occupa", "del", "contrasto", "all'", "evasione", "dei", "tributi", "locali", "provvedendo", "anche", "ad", "effettuare", "le", "segnalazioni", "qualificate", "all'", "Agenzia", "delle", "Entrate", "A", "quest'", "Area", "fa", "capo", "tutta", "l'", "attivit\u00e0", "di", "polizia", "giudiziaria", "che", "converge", "alla", "sezione", "Atti", "su", "delega", "dove", "vengono", "controllati", "gli", "aspetti", "legati", "alla", "correttezza", "e", "uniformit\u00e0", "degli", "atti", "per", "la", "successiva", "trasmissione", "alla", "Procura", "della", "Repubblica"], "lemmas": ["il", "area", "prevenzione", "e", "polizia", "Giudiziario", "a", "cui", "fare", "capo", "numeroso", "reparto", "si", "trovare", "il", "Reparto", "Antidegrado", "che", "si", "occupare", "di", "contrastare", "tutto", "il", "fenomeno", "di", "degrado", "urbano", "tra", "cui", "il", "abusivismo", "commerciale", "il", "spaccio", "di il", "sostanza", "stupefacente", "e", "il", "antiborseggio", "mentre", "il", "reparto", "Sicurezza", "Urbana", "e", "Patrimonio", "effettuare", "controllo", "specifico", "legare", "a", "situazione", "di", "degrado", "soprattutto", "in il", "ambito", "di il", "patrimonio", "comunale", "a il", "interno", "di", "questo", "Area", "si", "trovare", "anche", "il", "reparto", "anticrimine", "e", "Violenza", "di", "Genere", "che", "si", "occupare", "di il", "prevenzione", "e", "di il", "accertamento", "di", "reato", "emergere", "in il", "ambito", "di", "competenza", "di il", "polizia", "municipale", "e", "gestire", "il", "attivit\u00e0", "delegare", "da il", "autorit\u00e0", "Giudiziaria", "il", "reparto", "Antievasione", "si", "occupare", "di il", "contrasto", "a il", "evasione", "di il", "tributo", "locale", "provvedere", "anche", "a", "effettuare", "il", "segnalazione", "qualificare", "a il", "Agenzia", "di il", "Entrate", "a", "questo", "area", "fare", "capo", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "di", "polizia", "giudiziario", "che", "convergere", "a il", "sezione", "Atti", "su", "delega", "dove", "venire", "controllare", "il", "aspetto", "legare", "a il", "correttezza", "e", "uniformit\u00e0", "di il", "atto", "per", "il", "successivo", "trasmissione", "a il", "Procura", "di il", "repubblica"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 10, "original_text": "In ambito specialistico si trova l'Area Nuclei Speciali che con i propri reparti si occupa della tutela dell'ambiente e del territorio con i reparti di Polizia Ambientale e di Polizia Edilizia e della tutela dei consumatori con i reparti Autorizzazioni di Polizia, Mercati rionali e Tutela del Consumatore. Tali reparti operano per controllare il rispetto delle vigenti normative di settore, intervenendo sia d'iniziativa sia in collaborazione con i settori dell'Amministrazione Comunale coinvolti negli ambiti di specifica competenza.", "tokens": ["In", "ambito", "specialistico", "si", "trova", "l'", "Area", "Nuclei", "Speciali", "che", "con", "i", "propri", "reparti", "si", "occupa", "della", "tutela", "dell'", "ambiente", "e", "del", "territorio", "con", "i", "reparti", "di", "Polizia", "Ambientale", "e", "di", "Polizia", "Edilizia", "e", "della", "tutela", "dei", "consumatori", "con", "i", "reparti", "Autorizzazioni", "di", "Polizia", "Mercati", "rionali", "e", "Tutela", "del", "Consumatore", "Tali", "reparti", "operano", "per", "controllare", "il", "rispetto", "delle", "vigenti", "normative", "di", "settore", "intervenendo", "sia", "d'", "iniziativa", "sia", "in", "collaborazione", "con", "i", "settori", "dell'", "Amministrazione", "Comunale", "coinvolti", "negli", "ambiti", "di", "specifica", "competenza"], "lemmas": ["in", "ambito", "specialistico", "si", "trovare", "il", "Area", "Nuclei", "speciale", "che", "con", "il", "proprio", "reparto", "si", "occupare", "di il", "tutela", "di il", "ambiente", "e", "di il", "territorio", "con", "il", "reparto", "di", "Polizia", "ambientale", "e", "di", "polizia", "edilizia", "e", "di il", "tutela", "di il", "consumatore", "con", "il", "reparto", "Autorizzazioni", "di", "polizia", "Mercati", "rionale", "e", "Tutela", "di il", "consumatore", "tale", "reparto", "operare", "per", "controllare", "il", "rispetto", "di il", "vigente", "normativa", "di", "settore", "intervenere", "sia", "di", "iniziativa", "essere", "in", "collaborazione", "con", "il", "settore", "di il", "amministrazione", "comunale", "coinvolgere", "in il", "ambito", "di", "specifico", "competenza"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 11, "original_text": "Snodo di tutta l'attivit\u00e0 \u00e8 rappresentato dalla Centrale Operativa che svolge un ruolo determinante nei rapporti con la cittadinanza essendo spesso il primo contatto diretto dei cittadini con la Polizia Municipale. Supporta costantemente l'attivit\u00e0 del personale che effettua servizio sul territorio durante lo svolgimento degli interventi in risposta alle istanze della citt\u00e0. Nella stessa Area Centrale Operativa e Mobilit\u00e0 Pubblica operano il Reparto Tecnologie di Supporto che gestisce la parte relativa alle dotazioni strumentali in uso al Corpo come i misuratori di velocit\u00e0 e altri strumenti per il rilievo delle infrazioni al Codice della Strada e il Reparto Coordinamento Tramvia e Lavori Stradali che si interfaccia con gli uffici della Direzione Mobilit\u00e0 per le attivit\u00e0 connesse ai cantieri stradali e ai lavori propedeutici alla realizzazione della nuova linea tramviaria ed \u00e8 elemento di riferimento della Smart City Control Room in fase di realizzazione.", "tokens": ["Snodo", "di", "tutta", "l'", "attivit\u00e0", "\u00e8", "rappresentato", "dalla", "Centrale", "Operativa", "che", "svolge", "un", "ruolo", "determinante", "nei", "rapporti", "con", "la", "cittadinanza", "essendo", "spesso", "il", "primo", "contatto", "diretto", "dei", "cittadini", "con", "la", "Polizia", "Municipale", "Supporta", "costantemente", "l'", "attivit\u00e0", "del", "personale", "che", "effettua", "servizio", "sul", "territorio", "durante", "lo", "svolgimento", "degli", "interventi", "in", "risposta", "alle", "istanze", "della", "citt\u00e0", "Nella", "stessa", "Area", "Centrale", "Operativa", "e", "Mobilit\u00e0", "Pubblica", "operano", "il", "Reparto", "Tecnologie", "di", "Supporto", "che", "gestisce", "la", "parte", "relativa", "alle", "dotazioni", "strumentali", "in", "uso", "al", "Corpo", "come", "i", "misuratori", "di", "velocit\u00e0", "e", "altri", "strumenti", "per", "il", "rilievo", "delle", "infrazioni", "al", "Codice", "della", "Strada", "e", "il", "Reparto", "Coordinamento", "Tramvia", "e", "Lavori", "Stradali", "che", "si", "interfaccia", "con", "gli", "uffici", "della", "Direzione", "Mobilit\u00e0", "per", "le", "attivit\u00e0", "connesse", "ai", "cantieri", "stradali", "e", "ai", "lavori", "propedeutici", "alla", "realizzazione", "della", "nuova", "linea", "tramviaria", "ed", "\u00e8", "elemento", "di", "riferimento", "della", "Smart", "City", "Control", "Room", "in", "fase", "di", "realizzazione"], "lemmas": ["Snodo", "di", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "essere", "rappresentare", "da il", "Centrale", "Operativa", "che", "svolgere", "uno", "ruolo", "determinante", "in il", "rapporto", "con", "il", "cittadinanza", "essere", "spesso", "il", "primo", "contatto", "diretto", "di il", "cittadino", "con", "il", "Polizia", "municipale", "Supporta", "costantemente", "il", "attivit\u00e0", "di il", "personale", "che", "effettuare", "servizio", "su il", "territorio", "durante", "il", "svolgimento", "di il", "intervento", "in", "risposta", "a il", "istanza", "di il", "citt\u00e0", "in il", "stesso", "Area", "Centrale", "Operativo", "e", "Mobilit\u00e0", "pubblica", "operare", "il", "reparto", "Tecnologie", "di", "Supporto", "che", "gestire", "il", "parte", "relativo", "a il", "dotazione", "strumentale", "in", "uso", "a il", "Corpo", "come", "il", "misuratore", "di", "velocit\u00e0", "e", "altro", "strumento", "per", "il", "rilievo", "di il", "infrazione", "a il", "Codice", "di il", "Strada", "e", "il", "reparto", "coordinamento", "tramvia", "e", "Lavori", "Stradali", "che", "si", "interfacciare", "con", "il", "ufficio", "di il", "direzione", "Mobilit\u00e0", "per", "il", "attivit\u00e0", "connesso", "a il", "cantiere", "stradale", "e", "a il", "lavoro", "propedeutico", "a il", "realizzazione", "di il", "nuovo", "linea", "tramviario", "e", "essere", "elemento", "di", "riferimento", "di il", "Smart", "City", "control", "Room", "in", "fase", "di", "realizzazione"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 12, "original_text": "In ambito interno al Corpo troviamo l'Area Supporto Direttivo che, attraverso i propri reparti, cura le attivit\u00e0 interne al Comando e gli aspetti legati al funzionamento complessivo dell'organizzazione del Corpo come il Reparto Informatica che fornisce il supporto informatico a tutto il personale raccordandosi con la Direzione Sistemi Informativi e il Reparto Sicurezza Luoghi di Lavoro che ha la competenza sulla prevenzione degli infortuni e igiene sui luoghi di lavoro. Tramite il front-office \u00e8 garantita la gestione del Corpo di Guardia al Palazzo Guadagni per la sorveglianza e gestione degli accessi agli edifici, ed inoltre, vengono mantenuti i rapporti con l'esterno anche per l'accesso agli atti - pratiche gestite dal Reparto Archivio Amministrativo e Accessi Documentali. Il Reparto Statistica e Amministrazione Trasparente si occupa della rilevazione ed elaborazione dei dati statistici sull'attivit\u00e0 del Corpo, non solo e non tanto a scopo divulgativo, ma anche gestionale e strategico e collabora per il miglioramento degli standard qualitativi in relazione al Sistema di Gestione della Qualit\u00e0.", "tokens": ["In", "ambito", "interno", "al", "Corpo", "troviamo", "l'", "Area", "Supporto", "Direttivo", "che", "attraverso", "i", "propri", "reparti", "cura", "le", "attivit\u00e0", "interne", "al", "Comando", "e", "gli", "aspetti", "legati", "al", "funzionamento", "complessivo", "dell'", "organizzazione", "del", "Corpo", "come", "il", "Reparto", "Informatica", "che", "fornisce", "il", "supporto", "informatico", "a", "tutto", "il", "personale", "raccordandosi", "con", "la", "Direzione", "Sistemi", "Informativi", "e", "il", "Reparto", "Sicurezza", "Luoghi", "di", "Lavoro", "che", "ha", "la", "competenza", "sulla", "prevenzione", "degli", "infortuni", "e", "igiene", "sui", "luoghi", "di", "lavoro", "Tramite", "il", "front", "office", "\u00e8", "garantita", "la", "gestione", "del", "Corpo", "di", "Guardia", "al", "Palazzo", "Guadagni", "per", "la", "sorveglianza", "e", "gestione", "degli", "accessi", "agli", "edifici", "ed", "inoltre", "vengono", "mantenuti", "i", "rapporti", "con", "l'", "esterno", "anche", "per", "l'", "accesso", "agli", "atti", "pratiche", "gestite", "dal", "Reparto", "Archivio", "Amministrativo", "e", "Accessi", "Documentali", "Il", "Reparto", "Statistica", "e", "Amministrazione", "Trasparente", "si", "occupa", "della", "rilevazione", "ed", "elaborazione", "dei", "dati", "statistici", "sull'", "attivit\u00e0", "del", "Corpo", "non", "solo", "e", "non", "tanto", "a", "scopo", "divulgativo", "ma", "anche", "gestionale", "e", "strategico", "e", "collabora", "per", "il", "miglioramento", "degli", "standard", "qualitativi", "in", "relazione", "al", "Sistema", "di", "Gestione", "della", "Qualit\u00e0"], "lemmas": ["in", "ambito", "interno", "a il", "Corpo", "trovare", "il", "Area", "supporto", "direttivo", "che", "attraverso", "il", "proprio", "reparto", "curare", "il", "attivit\u00e0", "interno", "a il", "comando", "e", "il", "aspetto", "legare", "a il", "funzionamento", "complessivo", "di il", "organizzazione", "di il", "Corpo", "come", "il", "reparto", "Informatica", "che", "fornire", "il", "supporto", "informatico", "a", "tutto", "il", "personale", "raccordare si", "con", "il", "direzione", "Sistemi", "informativo", "e", "il", "reparto", "sicurezza", "Luogo", "di", "lavoro", "che", "avere", "il", "competenza", "su il", "prevenzione", "di il", "infortuno", "e", "igiene", "su il", "luogo", "di", "lavoro", "Tramite", "il", "front", "office", "essere", "garantire", "il", "gestione", "di il", "Corpo", "di", "guardia", "a il", "Palazzo", "Guadagni", "per", "il", "sorveglianza", "e", "gestione", "di il", "accesso", "a il", "edificio", "e", "inoltre", "venire", "mantenere", "il", "rapporto", "con", "il", "esterno", "anche", "per", "il", "accesso", "a il", "atto", "pratico", "gestire", "da il", "reparto", "Archivio", "amministrativo", "e", "accessi", "Documentale", "il", "reparto", "Statistica", "e", "amministrazione", "Trasparente", "si", "occupare", "di il", "rilevazione", "e", "elaborazione", "di il", "dato", "statistico", "su il", "attivit\u00e0", "di il", "Corpo", "non", "solo", "e", "non", "tanto", "a", "scopo", "divulgativo", "ma", "anche", "gestionale", "e", "strategico", "e", "collaborare", "per", "il", "miglioramento", "di il", "standard", "qualitativo", "in", "relazione", "a il", "sistema", "di", "gestione", "di il", "Qualit\u00e0"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 13, "original_text": "L'Area Gestione del Personale e Coordinamento Servizi dispone l'impiego del personale nei servizi a carattere trasversale e di impatto generale attraverso il Reparto Coordinamento Servizi e Grandi Eventi; con il Reparto Gestione del Personale e Formazione interna cura l'aggiornamento e la crescita professionale degli appartenenti al Corpo e la gestione amministrativa del personale in linea con le direttive e nel rispetto delle indicazioni contrattuali, in stretta collaborazione con la Direzione Risorse Umane. Attraverso il Reparto Peg e Controllo di Gestione viene predisposta e gestita tutta l'attivit\u00e0 istruttoria e di verifica degli stati di attuazione degli obiettivi della Direzione in relazione alle linee programmatiche dell'Ente.", "tokens": ["L'", "Area", "Gestione", "del", "Personale", "e", "Coordinamento", "Servizi", "dispone", "l'", "impiego", "del", "personale", "nei", "servizi", "a", "carattere", "trasversale", "e", "di", "impatto", "generale", "attraverso", "il", "Reparto", "Coordinamento", "Servizi", "e", "Grandi", "Eventi", "con", "il", "Reparto", "Gestione", "del", "Personale", "e", "Formazione", "interna", "cura", "l'", "aggiornamento", "e", "la", "crescita", "professionale", "degli", "appartenenti", "al", "Corpo", "e", "la", "gestione", "amministrativa", "del", "personale", "in", "linea", "con", "le", "direttive", "e", "nel", "rispetto", "delle", "indicazioni", "contrattuali", "in", "stretta", "collaborazione", "con", "la", "Direzione", "Risorse", "Umane", "Attraverso", "il", "Reparto", "Peg", "e", "Controllo", "di", "Gestione", "viene", "predisposta", "e", "gestita", "tutta", "l'", "attivit\u00e0", "istruttoria", "e", "di", "verifica", "degli", "stati", "di", "attuazione", "degli", "obiettivi", "della", "Direzione", "in", "relazione", "alle", "linee", "programmatiche", "dell'", "Ente"], "lemmas": ["il", "area", "gestione", "di il", "personale", "e", "coordinamento", "servizio", "disporre", "il", "impiego", "di il", "personale", "in il", "servizio", "a", "carattere", "trasversale", "e", "di", "impatto", "generale", "attraverso", "il", "reparto", "coordinamento", "servizio", "e", "Grandi", "Eventi", "con", "il", "reparto", "gestione", "di il", "personale", "e", "Formazione", "interno", "cura", "il", "aggiornamento", "e", "il", "crescita", "professionale", "di il", "appartenere", "a il", "Corpo", "e", "il", "gestione", "amministrativo", "di il", "personale", "in", "linea", "con", "il", "direttiva", "e", "in il", "rispetto", "di il", "indicazione", "contrattuale", "in", "stretto", "collaborazione", "con", "il", "Direzione", "Risorse", "umano", "attraverso", "il", "reparto", "Peg", "e", "Controllo", "di", "gestione", "venire", "predisporre", "e", "gestire", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "istruttorio", "e", "di", "verifica", "di il", "stato", "di", "attuazione", "di il", "obiettivo", "di il", "Direzione", "in", "relazione", "a il", "linea", "programmatico", "di il", "ente"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 14, "original_text": "Affianca il Comandante, il servizio di Supporto Giuridico Amministrativo per la gestione amministrativa, a cui fanno riferimento l'Area Sportello del Cittadino e l'Area Supporto Amministrativo Contabile. Quest'ultima si occupa della gestione della parte contabile amministrativa e dell'acquisto dei beni e servizi per tutta la Direzione. L'Area Sportello al Cittadino segue le procedure dei verbali ed il relativo contenzioso. L'implementazione tecnologica ha permesso di velocizzare le procedure ed erogare servizi nuovi ai cittadini, come la visualizzazione diretta delle immagini delle violazioni rilevate dagli strumenti di rilevazione di infrazioni, il pagamento on-line dei verbali ed altri servizi online. Fa parte dell'area il Reparto Rimozioni e Depositeria che gestisce l'attivit\u00e0 relativa a fermi, sequestri, confische e rimozione dei veicoli.", "tokens": ["Affianca", "il", "Comandante", "il", "servizio", "di", "Supporto", "Giuridico", "Amministrativo", "per", "la", "gestione", "amministrativa", "a", "cui", "fanno", "riferimento", "l'", "Area", "Sportello", "del", "Cittadino", "e", "l'", "Area", "Supporto", "Amministrativo", "Contabile", "Quest'", "ultima", "si", "occupa", "della", "gestione", "della", "parte", "contabile", "amministrativa", "e", "dell'", "acquisto", "dei", "beni", "e", "servizi", "per", "tutta", "la", "Direzione", "L'", "Area", "Sportello", "al", "Cittadino", "segue", "le", "procedure", "dei", "verbali", "ed", "il", "relativo", "contenzioso", "L'", "implementazione", "tecnologica", "ha", "permesso", "di", "velocizzare", "le", "procedure", "ed", "erogare", "servizi", "nuovi", "ai", "cittadini", "come", "la", "visualizzazione", "diretta", "delle", "immagini", "delle", "violazioni", "rilevate", "dagli", "strumenti", "di", "rilevazione", "di", "infrazioni", "il", "pagamento", "on", "line", "dei", "verbali", "ed", "altri", "servizi", "online", "Fa", "parte", "dell'", "area", "il", "Reparto", "Rimozioni", "e", "Depositeria", "che", "gestisce", "l'", "attivit\u00e0", "relativa", "a", "fermi", "sequestri", "confische", "e", "rimozione", "dei", "veicoli"], "lemmas": ["Affiancare", "il", "comandante", "il", "servizio", "di", "supporto", "giuridico", "amministrativo", "per", "il", "gestione", "amministrativo", "a", "cui", "fare", "riferimento", "il", "Area", "Sportello", "di il", "Cittadino", "e", "il", "Area", "supporto", "amministrativo", "contabile", "questo", "ultima", "si", "occupare", "di il", "gestione", "di il", "parte", "contabile", "amministrativo", "e", "di il", "acquisto", "di il", "bene", "e", "servizio", "per", "tutto", "il", "direzione", "il", "Area", "Sportello", "a il", "Cittadino", "seguire", "il", "procedura", "di il", "verbale", "e", "il", "relativo", "contenzioso", "il", "implementazione", "tecnologico", "avere", "permettere", "di", "velocizzare", "il", "procedura", "e", "erogare", "servizio", "nuovo", "a il", "cittadino", "come", "il", "visualizzazione", "diretto", "di il", "immagine", "di il", "violazione", "rilevare", "da il", "strumento", "di", "rilevazione", "di", "infrazione", "il", "pagamento", "on", "line", "di il", "verbale", "e", "altro", "servizio", "online", "fare", "parte", "di il", "area", "il", "reparto", "Rimozioni", "e", "Depositeria", "che", "gestire", "il", "attivit\u00e0", "relativo", "a", "fermo", "sequestro", "confisca", "e", "rimozione", "di il", "veicolo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 15, "original_text": "Importanza trasversale \u00e8 rivestita dalla Sezione Supporto Giuridico che cura lo studio e l'aggiornamento delle normative, fornendo assistenza normativa a tutto il personale in relazione all'intero panorama delle materie di competenza.", "tokens": ["Importanza", "trasversale", "\u00e8", "rivestita", "dalla", "Sezione", "Supporto", "Giuridico", "che", "cura", "lo", "studio", "e", "l'", "aggiornamento", "delle", "normative", "fornendo", "assistenza", "normativa", "a", "tutto", "il", "personale", "in", "relazione", "all'", "intero", "panorama", "delle", "materie", "di", "competenza"], "lemmas": ["importanza", "trasversale", "essere", "rivestire", "da il", "sezione", "supporto", "giuridico", "che", "curare", "il", "studio", "e", "il", "aggiornamento", "di il", "normativa", "fornire", "assistenza", "normativo", "a", "tutto", "il", "personale", "in", "relazione", "a il", "intero", "panorama", "di il", "materia", "di", "competenza"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 16, "original_text": "L'obiettivo generale di una citt\u00e0 pi\u00f9 vivibile e sicura \u00e8 perseguito, in ordine alle competenze proprie della polizia locale, attraverso l'attivazione di un sistema di qualit\u00e0 dei servizi, che tenga conto delle esigenze dei cittadini e delle istanze dell'Amministrazione. La riorganizzazione e razionalizzazione delle procedure interne ed esterne, il riordino della documentazione e la completa informatizzazione della struttura anche mediante l'utilizzo di nuovi strumenti e programmi informatici garantiscono il mantenimento del Sistema di Qualit\u00e0.", "tokens": ["L'", "obiettivo", "generale", "di", "una", "citt\u00e0", "pi\u00f9", "vivibile", "e", "sicura", "\u00e8", "perseguito", "in", "ordine", "alle", "competenze", "proprie", "della", "polizia", "locale", "attraverso", "l'", "attivazione", "di", "un", "sistema", "di", "qualit\u00e0", "dei", "servizi", "che", "tenga", "conto", "delle", "esigenze", "dei", "cittadini", "e", "delle", "istanze", "dell'", "Amministrazione", "La", "riorganizzazione", "e", "razionalizzazione", "delle", "procedure", "interne", "ed", "esterne", "il", "riordino", "della", "documentazione", "e", "la", "completa", "informatizzazione", "della", "struttura", "anche", "mediante", "l'", "utilizzo", "di", "nuovi", "strumenti", "e", "programmi", "informatici", "garantiscono", "il", "mantenimento", "del", "Sistema", "di", "Qualit\u00e0"], "lemmas": ["il", "obiettivo", "generale", "di", "uno", "citt\u00e0", "pi\u00f9", "vivibile", "e", "sicuro", "essere", "perseguire", "in", "ordine", "a il", "competenza", "proprio", "di il", "polizia", "locale", "attraverso", "il", "attivazione", "di", "uno", "sistema", "di", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "che", "tenere", "conto", "di il", "esigenza", "di il", "cittadino", "e", "di il", "istanza", "di il", "amministrazione", "il", "riorganizzazione", "e", "razionalizzazione", "di il", "procedura", "interno", "e", "esterno", "il", "riordino", "di il", "documentazione", "e", "il", "completo", "informatizzazione", "di il", "struttura", "anche", "mediante", "il", "utilizzo", "di", "nuovo", "strumento", "e", "programma", "informatico", "garantire", "il", "mantenimento", "di il", "sistema", "di", "Qualit\u00e0"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 17, "original_text": "L'organizzazione di una Polizia Municipale efficiente, risponde alla logica protesa al contatto sistematico e duraturo con il cittadino, a cui vengono offerti i servizi e con questo condivisi. La Carta dei Servizi del Corpo rappresenta la conclusione sintetica di un lungo lavoro di razionalizzazione delle attivit\u00e0, sedi, mezzi e risorse, e, a sua volta costituisce l'avvio di un nuovo modo di intendere i rapporti con la cittadinanza in un'ottica di miglioramento continuo dei servizi offerti.", "tokens": ["L'", "organizzazione", "di", "una", "Polizia", "Municipale", "efficiente", "risponde", "alla", "logica", "protesa", "al", "contatto", "sistematico", "e", "duraturo", "con", "il", "cittadino", "a", "cui", "vengono", "offerti", "i", "servizi", "e", "con", "questo", "condivisi", "La", "Carta", "dei", "Servizi", "del", "Corpo", "rappresenta", "la", "conclusione", "sintetica", "di", "un", "lungo", "lavoro", "di", "razionalizzazione", "delle", "attivit\u00e0", "sedi", "mezzi", "e", "risorse", "e", "a", "sua", "volta", "costituisce", "l'", "avvio", "di", "un", "nuovo", "modo", "di", "intendere", "i", "rapporti", "con", "la", "cittadinanza", "in", "un'", "ottica", "di", "miglioramento", "continuo", "dei", "servizi", "offerti"], "lemmas": ["il", "organizzazione", "di", "uno", "polizia", "municipale", "efficiente", "rispondere", "a il", "logica", "protendere", "a il", "contatto", "sistematico", "e", "duraturo", "con", "il", "cittadino", "a", "cui", "venire", "offrire", "il", "servizio", "e", "con", "questo", "condividere", "il", "Carta", "di il", "servizio", "di il", "corpo", "rappresentare", "il", "conclusione", "sintetico", "di", "uno", "lungo", "lavoro", "di", "razionalizzazione", "di il", "attivit\u00e0", "sede", "mezzo", "e", "risorsa", "e", "a", "suo", "volta", "costituire", "il", "avvio", "di", "uno", "nuovo", "modo", "di", "intendere", "il", "rapporto", "con", "il", "cittadinanza", "in", "uno", "ottica", "di", "miglioramento", "continuo", "di il", "servizio", "offerto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 18, "original_text": "Il Corpo, durante il periodo dell'emergenza sanitaria, ha reagito in maniera coordinata e flessibile alle nuove esigenze, adottando un nuovo modello organizzativo sia per quanto riguarda i servizi esterni che l'organizzazione interna senza trascurare l'esigenza di tutelare della salute degli operatori. Forte \u00e8 stato l'impegno per l'attuazione delle disposizioni emanate con i controlli richiesti e resisi necessari a tutela della salute pubblica, anche collaborando con altre forze dell'ordine, effettuando servizi mirati alle verifiche per il corretto uso dell'utilizzo delle mascherine, il rispetto del distanziamento sociale e divieto di assembramento, la vigilanza del rispetto delle normative sugli spostamenti, le restrizioni alla mobilit\u00e0 e alle attivit\u00e0 commerciali in relazione alle varie normative, la sorveglianza sulle aree verdi e il presidio delle strade cittadine, anche quelle deserte, per garantire la sicurezza. Importante anche l'attivit\u00e0 svolta davanti alle scuole e alle fermate di tram e autobus con interventi di presidio per il rientro ordinato a scuola degli studenti.", "tokens": ["Il", "Corpo", "durante", "il", "periodo", "dell'", "emergenza", "sanitaria", "ha", "reagito", "in", "maniera", "coordinata", "e", "flessibile", "alle", "nuove", "esigenze", "adottando", "un", "nuovo", "modello", "organizzativo", "sia", "per", "quanto", "riguarda", "i", "servizi", "esterni", "che", "l'", "organizzazione", "interna", "senza", "trascurare", "l'", "esigenza", "di", "tutelare", "della", "salute", "degli", "operatori", "Forte", "\u00e8", "stato", "l'", "impegno", "per", "l'", "attuazione", "delle", "disposizioni", "emanate", "con", "i", "controlli", "richiesti", "e", "resisi", "necessari", "a", "tutela", "della", "salute", "pubblica", "anche", "collaborando", "con", "altre", "forze", "dell'", "ordine", "effettuando", "servizi", "mirati", "alle", "verifiche", "per", "il", "corretto", "uso", "dell'", "utilizzo", "delle", "mascherine", "il", "rispetto", "del", "distanziamento", "sociale", "e", "divieto", "di", "assembramento", "la", "vigilanza", "del", "rispetto", "delle", "normative", "sugli", "spostamenti", "le", "restrizioni", "alla", "mobilit\u00e0", "e", "alle", "attivit\u00e0", "commerciali", "in", "relazione", "alle", "varie", "normative", "la", "sorveglianza", "sulle", "aree", "verdi", "e", "il", "presidio", "delle", "strade", "cittadine", "anche", "quelle", "deserte", "per", "garantire", "la", "sicurezza", "Importante", "anche", "l'", "attivit\u00e0", "svolta", "davanti", "alle", "scuole", "e", "alle", "fermate", "di", "tram", "e", "autobus", "con", "interventi", "di", "presidio", "per", "il", "rientro", "ordinato", "a", "scuola", "degli", "studenti"], "lemmas": ["il", "Corpo", "durante", "il", "periodo", "di il", "emergenza", "sanitario", "avere", "reagire", "in", "maniera", "coordinato", "e", "flessibile", "a il", "nuovo", "esigenza", "adottare", "uno", "nuovo", "modello", "organizzativo", "essere", "per", "quanto", "riguardare", "il", "servizio", "esterno", "che", "il", "organizzazione", "interno", "senza", "trascurare", "il", "esigenza", "di", "tutelare", "di il", "salute", "di il", "operatore", "forte", "essere", "essere", "il", "impegno", "per", "il", "attuazione", "di il", "disposizione", "emanare", "con", "il", "controllo", "richiesto", "e", "residere", "necessario", "a", "tutela", "di il", "salute", "pubblico", "anche", "collaborare", "con", "altro", "forza", "di il", "ordine", "effettuare", "servizio", "mirato", "a il", "verifica", "per", "il", "corretto", "uso", "di il", "utilizzo", "di il", "mascherina", "il", "rispetto", "di il", "distanziamento", "sociale", "e", "divieto", "di", "assembramento", "il", "vigilanza", "di il", "rispetto", "di il", "normativa", "su il", "spostamento", "il", "restrizione", "a il", "mobilit\u00e0", "e", "a il", "attivit\u00e0", "commerciale", "in", "relazione", "a il", "vario", "normativa", "il", "sorveglianza", "su il", "area", "verde", "e", "il", "presidio", "di il", "strada", "cittadino", "anche", "quello", "deserto", "per", "garantire", "il", "sicurezza", "importante", "anche", "il", "attivit\u00e0", "svolgere", "davanti", "a il", "scuola", "e", "a il", "fermata", "di", "tram", "e", "autobus", "con", "intervento", "di", "presidio", "per", "il", "rientro", "ordinare", "a", "scuola", "di il", "studente"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 19, "original_text": "La Direttiva, conosciuta come \"Direttiva Ciampi-Cassese\", enuncia i principi fondamentali ai quali deve essere uniformata l'erogazione dei pubblici servizi.", "tokens": ["La", "Direttiva", "conosciuta", "come", "Direttiva", "Ciampi-Cassese", "enuncia", "i", "principi", "fondamentali", "ai", "quali", "deve", "essere", "uniformata", "l'", "erogazione", "dei", "pubblici", "servizi"], "lemmas": ["il", "direttiva", "conoscere", "come", "Direttiva", "Ciampi-Cassese", "enunciare", "il", "principio", "fondamentale", "a il", "quale", "dovere", "essere", "uniformare", "il", "erogazione", "di il", "pubblico", "servizio"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 20, "original_text": "Tutti i cittadini hanno lo stesso diritto all'erogazione del servizio pubblico ed \u00e8 vietata qualunque discriminazione fondata sul sesso, razza, religione ed opinioni politiche. Deve essere assicurata inoltre l'erogazione del servizio pubblico ai soggetti portatori di handicap oltre che a soggetti dislocati nelle diverse aree geografiche di utenza.", "tokens": ["Tutti", "i", "cittadini", "hanno", "lo", "stesso", "diritto", "all'", "erogazione", "del", "servizio", "pubblico", "ed", "\u00e8", "vietata", "qualunque", "discriminazione", "fondata", "sul", "sesso", "razza", "religione", "ed", "opinioni", "politiche", "Deve", "essere", "assicurata", "inoltre", "l'", "erogazione", "del", "servizio", "pubblico", "ai", "soggetti", "portatori", "di", "handicap", "oltre", "che", "a", "soggetti", "dislocati", "nelle", "diverse", "aree", "geografiche", "di", "utenza"], "lemmas": ["tutto", "il", "cittadino", "avere", "il", "stesso", "diritto", "a il", "erogazione", "di il", "servizio", "pubblico", "e", "essere", "vietare", "qualunque", "discriminazione", "fondare", "su il", "sesso", "razza", "religione", "e", "opinione", "politico", "dovere", "essere", "assicurare", "inoltre", "il", "erogazione", "di il", "servizio", "pubblico", "a il", "soggetto", "portatore", "di", "handicap", "oltre", "che", "a", "soggetto", "dislocare", "in il", "diverso", "area", "geografico", "di", "utenza"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 21, "original_text": "Il servizio deve essere erogato con criteri di obiettivit\u00e0, giustizia ed imparzialit\u00e0; pertanto le norme che regolano l'esercizio dell'attivit\u00e0 del Corpo di Polizia Municipale sono applicate in ossequio ai criteri sopra enunciati.", "tokens": ["Il", "servizio", "deve", "essere", "erogato", "con", "criteri", "di", "obiettivit\u00e0", "giustizia", "ed", "imparzialit\u00e0", "pertanto", "le", "norme", "che", "regolano", "l'", "esercizio", "dell'", "attivit\u00e0", "del", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "sono", "applicate", "in", "ossequio", "ai", "criteri", "sopra", "enunciati"], "lemmas": ["il", "servizio", "dovere", "essere", "erogare", "con", "criterio", "di", "obiettivit\u00e0", "giustizia", "e", "imparzialit\u00e0", "pertanto", "il", "norma", "che", "regolare", "il", "esercizio", "di il", "attivit\u00e0", "di il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "essere", "applicare", "in", "ossequio", "a il", "criterio", "sopra", "enunciato"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 22, "original_text": "Il servizio pubblico deve essere erogato con continuit\u00e0, regolarit\u00e0 e senza interruzioni. Nel caso di funzionamento irregolare o di interruzione parziale, comunque disciplinati dalle leggi dello Stato, devono essere adottate tutte le misure volte ad arrecare alla collettivit\u00e0 il minor disagio possibile.", "tokens": ["Il", "servizio", "pubblico", "deve", "essere", "erogato", "con", "continuit\u00e0", "regolarit\u00e0", "e", "senza", "interruzioni", "Nel", "caso", "di", "funzionamento", "irregolare", "o", "di", "interruzione", "parziale", "comunque", "disciplinati", "dalle", "leggi", "dello", "Stato", "devono", "essere", "adottate", "tutte", "le", "misure", "volte", "ad", "arrecare", "alla", "collettivit\u00e0", "il", "minor", "disagio", "possibile"], "lemmas": ["il", "servizio", "pubblico", "dovere", "essere", "erogare", "con", "continuit\u00e0", "regolarit\u00e0", "e", "senza", "interruzione", "in il", "caso", "di", "funzionamento", "irregolare", "o", "di", "interruzione", "parziale", "comunque", "disciplinare", "da il", "legge", "di il", "stato", "dovere", "essere", "adottare", "tutto", "il", "misura", "volgere", "a", "arrecare", "a il", "collettivit\u00e0", "il", "minore", "disagio", "possibile"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 23, "original_text": "Qualora consentito dalla legislazione vigente, il cittadino pu\u00f2 scegliere fra diversi soggetti idonei ad erogare lo stesso servizio sul territorio. Il Corpo di Polizia Municipale ha lo scopo fondamentale di garantire la convivenza civile all'interno del Comune e la sicurezza dei cittadini, assicura l'erogazione del servizio con le stesse modalit\u00e0 presso tutte le sedi dislocate sul territorio.", "tokens": ["Qualora", "consentito", "dalla", "legislazione", "vigente", "il", "cittadino", "pu\u00f2", "scegliere", "fra", "diversi", "soggetti", "idonei", "ad", "erogare", "lo", "stesso", "servizio", "sul", "territorio", "Il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "ha", "lo", "scopo", "fondamentale", "di", "garantire", "la", "convivenza", "civile", "all'", "interno", "del", "Comune", "e", "la", "sicurezza", "dei", "cittadini", "assicura", "l'", "erogazione", "del", "servizio", "con", "le", "stesse", "modalit\u00e0", "presso", "tutte", "le", "sedi", "dislocate", "sul", "territorio"], "lemmas": ["qualora", "consentire", "da il", "legislazione", "vigente", "il", "cittadino", "potere", "scegliere", "fra", "diverso", "soggetto", "idoneo", "a", "erogare", "il", "stesso", "servizio", "su il", "territorio", "il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "avere", "il", "scopo", "fondamentale", "di", "garantire", "il", "convivenza", "civile", "a il", "interno", "di il", "comune", "e", "il", "sicurezza", "di il", "cittadino", "assicurare", "il", "erogazione", "di il", "servizio", "con", "il", "stesso", "modalit\u00e0", "presso", "tutto", "il", "sede", "dislocato", "su il", "territorio"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 24, "original_text": "La partecipazione del cittadino alla prestazione del servizio pubblico deve essere sempre garantita, sia per tutelare il diritto alla corretta erogazione del servizio, sia per favorire la collaborazione nei confronti dei soggetti erogatori. Il diritto di accesso \u00e8 disciplinato dalla legge 7 agosto 1990, n. 241 e dalle successive modifiche e integrazioni. Il cittadino pu\u00f2 formulare reclami, suggerimenti per il miglioramento del servizio, nonch\u00e9 produrre memorie o documenti. Il Corpo di Polizia Municipale assicura immediata risposta ai cittadini in merito a quesiti, proposte e reclami.", "tokens": ["La", "partecipazione", "del", "cittadino", "alla", "prestazione", "del", "servizio", "pubblico", "deve", "essere", "sempre", "garantita", "sia", "per", "tutelare", "il", "diritto", "alla", "corretta", "erogazione", "del", "servizio", "sia", "per", "favorire", "la", "collaborazione", "nei", "confronti", "dei", "soggetti", "erogatori", "Il", "diritto", "di", "accesso", "\u00e8", "disciplinato", "dalla", "legge", "7", "agosto", "1990", "n.", "241", "e", "dalle", "successive", "modifiche", "e", "integrazioni", "Il", "cittadino", "pu\u00f2", "formulare", "reclami", "suggerimenti", "per", "il", "miglioramento", "del", "servizio", "nonch\u00e9", "produrre", "memorie", "o", "documenti", "Il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "assicura", "immediata", "risposta", "ai", "cittadini", "in", "merito", "a", "quesiti", "proposte", "e", "reclami"], "lemmas": ["il", "partecipazione", "di il", "cittadino", "a il", "prestazione", "di il", "servizio", "pubblico", "dovere", "essere", "sempre", "garantire", "sia", "per", "tutelare", "il", "diritto", "a il", "corretto", "erogazione", "di il", "servizio", "sia", "per", "favorire", "il", "collaborazione", "in il", "confronto", "di il", "soggetto", "erogatore", "il", "diritto", "di", "accesso", "essere", "disciplinare", "da il", "legge", "7", "agosto", "1990", "numero", "241", "e", "da il", "successivo", "modifica", "e", "integrazione", "il", "cittadino", "potere", "formulare", "reclamo", "suggerimento", "per", "il", "miglioramento", "di il", "servizio", "nonch\u00e9", "produrre", "memoria", "o", "documento", "il", "Corpo", "di", "polizia", "Municipale", "assicurare", "immediato", "risposta", "a il", "cittadino", "in", "merito", "a", "quesito", "proposta", "e", "reclamo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 25, "original_text": "Il Corpo di Polizia Municipale ha adottato un modello organizzativo finalizzato alla certificazione di qualit\u00e0 in conformit\u00e0 alla norma UNI EN ISO 9001.\r\nTra i fattori, che incidono sulla capacit\u00e0 di risposta ai bisogni del cittadino, sono stati individuati come fondamentali, i seguenti:\r\ntrasparenza del servizio reso, intesa, sia come conoscenza delle modalit\u00e0 operative adottate, sia come accessibilit\u00e0 alla documentazione, sia come possibilit\u00e0 di interazione; tempestivit\u00e0 delle risposte, sia in termini di valutazione che in termini di risposta alle richieste del cittadino. A questo proposito, sono stati definiti gli standard temporali che ogni area del Corpo di Polizia Municipale intende rispettare, compatibilmente con le esigenze tecniche di fornire risposte a quesiti complessi; affidabilit\u00e0 dell'istituzione, intesa come fiducia che il cittadino pu\u00f2 riporre nell'operato della Polizia Municipale e nella professionalit\u00e0 di tutti gli operatori della struttura; capacit\u00e0 di comunicare con il cittadino, ovvero la messa a disposizione di strumenti efficaci ed immediati di interazione con la collettivit\u00e0, sia attraverso la facile accessibilit\u00e0 al sito web, sia attraverso la cortesia degli operatori degli sportelli aperti al pubblico, sia attraverso progetti specifici con la collaborazione dei cittadini.", "tokens": ["Il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "ha", "adottato", "un", "modello", "organizzativo", "finalizzato", "alla", "certificazione", "di", "qualit\u00e0", "in", "conformit\u00e0", "alla", "norma", "UNI", "EN", "ISO", "9001", "Tra", "i", "fattori", "che", "incidono", "sulla", "capacit\u00e0", "di", "risposta", "ai", "bisogni", "del", "cittadino", "sono", "stati", "individuati", "come", "fondamentali", "i", "seguenti", "trasparenza", "del", "servizio", "reso", "intesa", "sia", "come", "conoscenza", "delle", "modalit\u00e0", "operative", "adottate", "sia", "come", "accessibilit\u00e0", "alla", "documentazione", "sia", "come", "possibilit\u00e0", "di", "interazione", "tempestivit\u00e0", "delle", "risposte", "sia", "in", "termini", "di", "valutazione", "che", "in", "termini", "di", "risposta", "alle", "richieste", "del", "cittadino", "A", "questo", "proposito", "sono", "stati", "definiti", "gli", "standard", "temporali", "che", "ogni", "area", "del", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "intende", "rispettare", "compatibilmente", "con", "le", "esigenze", "tecniche", "di", "fornire", "risposte", "a", "quesiti", "complessi", "affidabilit\u00e0", "dell'", "istituzione", "intesa", "come", "fiducia", "che", "il", "cittadino", "pu\u00f2", "riporre", "nell'", "operato", "della", "Polizia", "Municipale", "e", "nella", "professionalit\u00e0", "di", "tutti", "gli", "operatori", "della", "struttura", "capacit\u00e0", "di", "comunicare", "con", "il", "cittadino", "ovvero", "la", "messa", "a", "disposizione", "di", "strumenti", "efficaci", "ed", "immediati", "di", "interazione", "con", "la", "collettivit\u00e0", "sia", "attraverso", "la", "facile", "accessibilit\u00e0", "al", "sito", "web", "sia", "attraverso", "la", "cortesia", "degli", "operatori", "degli", "sportelli", "aperti", "al", "pubblico", "sia", "attraverso", "progetti", "specifici", "con", "la", "collaborazione", "dei", "cittadini"], "lemmas": ["il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "avere", "adottare", "uno", "modello", "organizzativo", "finalizzare", "a il", "certificazione", "di", "qualit\u00e0", "in", "conformit\u00e0", "a il", "norma", "UNI", "EN", "ISO", "9001", "tra", "il", "fattore", "che", "incidere", "su il", "capacit\u00e0", "di", "risposta", "a il", "bisogno", "di il", "cittadino", "essere", "essere", "individuare", "come", "fondamentale", "il", "seguente", "trasparenza", "di il", "servizio", "rendere", "intesa", "sia", "come", "conoscenza", "di il", "modalit\u00e0", "operativo", "adottato", "sia", "come", "accessibilit\u00e0", "a il", "documentazione", "sia", "come", "possibilit\u00e0", "di", "interazione", "tempestivit\u00e0", "di il", "risposta", "sia", "in", "termine", "di", "valutazione", "che", "in", "termine", "di", "risposta", "a il", "richiesta", "di il", "cittadino", "a", "questo", "proposito", "essere", "essere", "definire", "il", "standard", "temporale", "che", "ogni", "area", "di il", "Corpo", "di", "polizia", "Municipale", "intendere", "rispettare", "compatibilmente", "con", "il", "esigenza", "tecnico", "di", "fornire", "risposta", "a", "quesito", "complesso", "affidabilit\u00e0", "di il", "istituzione", "intendere", "come", "fiducia", "che", "il", "cittadino", "potere", "riporre", "in il", "operato", "di il", "polizia", "municipale", "e", "in il", "professionalit\u00e0", "di", "tutto", "il", "operatore", "di il", "struttura", "capacit\u00e0", "di", "comunicare", "con", "il", "cittadino", "ovvero", "il", "messa", "a", "disposizione", "di", "strumento", "efficace", "e", "immediato", "di", "interazione", "con", "il", "collettivit\u00e0", "sia", "attraverso", "il", "facile", "accessibilit\u00e0", "a il", "sito", "web", "sia", "attraverso", "il", "cortesia", "di il", "operatore", "di il", "sportello", "aperto", "a il", "pubblico", "sia", "attraverso", "progetto", "specifico", "con", "il", "collaborazione", "di il", "cittadino"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 26, "original_text": "La trasparenza che costituisce uno degli obiettivi permanenti del Corpo di Polizia Municipale, definisce e rende note le modalit\u00e0 operative adottate, i tempi, nonch\u00e9 i criteri che portano all'erogazione del servizio nel suo complesso, rivedendolo periodicamente in un'ottica di miglioramento continuo.", "tokens": ["La", "trasparenza", "che", "costituisce", "uno", "degli", "obiettivi", "permanenti", "del", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "definisce", "e", "rende", "note", "le", "modalit\u00e0", "operative", "adottate", "i", "tempi", "nonch\u00e9", "i", "criteri", "che", "portano", "all'", "erogazione", "del", "servizio", "nel", "suo", "complesso", "rivedendolo", "periodicamente", "in", "un'", "ottica", "di", "miglioramento", "continuo"], "lemmas": ["il", "trasparenza", "che", "costituire", "uno", "di il", "obiettivo", "permanente", "di il", "Corpo", "di", "Polizia", "municipale", "definire", "e", "rendere", "noto", "il", "modalit\u00e0", "operativo", "adottato", "il", "tempo", "nonch\u00e9", "il", "criterio", "che", "portare", "a il", "erogazione", "di il", "servizio", "in il", "suo", "complesso", "rivedere lo", "periodicamente", "in", "uno", "ottica", "di", "miglioramento", "continuo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 27, "original_text": "Seguendo le indicazioni del modello proposto dalla norma internazionale ISO 9001, la trasparenza ha evidenze di applicazione sia dal punto di vista organizzativo interno, consentendo di standardizzare e chiarire le procedure adottate, sia verso l'esterno rendendo accessibili gli atti e i documenti amministrativi.", "tokens": ["Seguendo", "le", "indicazioni", "del", "modello", "proposto", "dalla", "norma", "internazionale", "ISO", "9001", "la", "trasparenza", "ha", "evidenze", "di", "applicazione", "sia", "dal", "punto", "di", "vista", "organizzativo", "interno", "consentendo", "di", "standardizzare", "e", "chiarire", "le", "procedure", "adottate", "sia", "verso", "l'", "esterno", "rendendo", "accessibili", "gli", "atti", "e", "i", "documenti", "amministrativi"], "lemmas": ["Seguire", "il", "indicazione", "di il", "modello", "proporre", "da il", "norma", "internazionale", "ISO", "9001", "il", "trasparenza", "avere", "evidenza", "di", "applicazione", "sia", "da il", "punto", "di", "vista", "organizzativo", "interno", "consentire", "di", "standardizzare", "e", "chiarire", "il", "procedura", "adottato", "sia", "verso", "il", "esterno", "rendere", "accessibile", "il", "atto", "e", "il", "documento", "amministrativo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 28, "original_text": "In particolare, tutte le richieste di accesso alla documentazione amministrativa presentate ai sensi delle diverse discipline applicabili sono valutate dal Commissario titolare di Posizione Organizzativa dell'Area Supporto Direttivo, il quale, nel rispetto delle specifiche e distinte normative vigenti, assicura la soddisfazione del diritto a prendere visione dei documenti e dati richiesti e di ottenerne copia.", "tokens": ["In", "particolare", "tutte", "le", "richieste", "di", "accesso", "alla", "documentazione", "amministrativa", "presentate", "ai", "sensi", "delle", "diverse", "discipline", "applicabili", "sono", "valutate", "dal", "Commissario", "titolare", "di", "Posizione", "Organizzativa", "dell'", "Area", "Supporto", "Direttivo", "il", "quale", "nel", "rispetto", "delle", "specifiche", "e", "distinte", "normative", "vigenti", "assicura", "la", "soddisfazione", "del", "diritto", "a", "prendere", "visione", "dei", "documenti", "e", "dati", "richiesti", "e", "di", "ottenerne", "copia"], "lemmas": ["in", "particolare", "tutto", "il", "richiesta", "di", "accesso", "a il", "documentazione", "amministrativo", "presentare", "a il", "senso", "di il", "diverso", "disciplina", "applicabile", "essere", "valutare", "da il", "commissario", "titolare", "di", "Posizione", "Organizzativo", "di il", "area", "supporto", "direttivo", "il", "quale", "in il", "rispetto", "di il", "specifica", "e", "distinto", "normativa", "vigente", "assicurare", "il", "soddisfazione", "di il", "diritto", "a", "prendere", "visione", "di il", "documento", "e", "dato", "richierre", "e", "di", "ottenere ne", "copia"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 29, "original_text": "Nei casi normativamente previsti, il procedimento di accesso documentale (Legge 241/1990 e correlati) pu\u00f2 avviarsi solo una volta constatato l'interesse qualificato per la tutela di situazioni giuridicamente rilevanti del richiedente. Per l'accesso civico generalizzato, vale quanto previsto dalla specifica disciplina di cui al Decreto legislativo 14 marzo 2013 n. 33 e successive modifiche. Conformemente alle normative vigenti, sono comunque previsti casi di esclusione del diritto di accesso ai documenti e dati della Polizia Municipale.", "tokens": ["Nei", "casi", "normativamente", "previsti", "il", "procedimento", "di", "accesso", "documentale", "Legge", "241/1990", "e", "correlati", "pu\u00f2", "avviarsi", "solo", "una", "volta", "constatato", "l'", "interesse", "qualificato", "per", "la", "tutela", "di", "situazioni", "giuridicamente", "rilevanti", "del", "richiedente", "Per", "l'", "accesso", "civico", "generalizzato", "vale", "quanto", "previsto", "dalla", "specifica", "disciplina", "di", "cui", "al", "Decreto", "legislativo", "14", "marzo", "2013", "n.", "33", "e", "successive", "modifiche", "Conformemente", "alle", "normative", "vigenti", "sono", "comunque", "previsti", "casi", "di", "esclusione", "del", "diritto", "di", "accesso", "ai", "documenti", "e", "dati", "della", "Polizia", "Municipale"], "lemmas": ["in il", "caso", "normativamente", "prevedere", "il", "procedimento", "di", "accesso", "documentale", "Legge", "241/1990", "e", "correlato", "potere", "avviare si", "solo", "uno", "volta", "constatare", "il", "interesse", "qualificato", "per", "il", "tutela", "di", "situazione", "giuridicamente", "rilevante", "di il", "richiedente", "per", "il", "accesso", "civico", "generalizzato", "valere", "quanto", "prevedere", "da il", "specifico", "disciplina", "di", "cui", "a il", "Decreto", "legislativo", "14", "marzo", "2013", "numero", "33", "e", "successivo", "modifica", "conformemente", "a il", "normativa", "vigente", "essere", "comunque", "prevedere", "caso", "di", "esclusione", "di il", "diritto", "di", "accesso", "a il", "documento", "e", "dato", "di il", "Polizia", "municipale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 30, "original_text": "Per accedere ai documenti, la richiesta di accesso, dovr\u00e0 essere presentata a mezzo posta, e-mail o PEC oppure personalmente al Reparto Archivio Amministrativo e Accessi Documentali, tramite il Front office del Comando Piazzale di Porta al Prato n. 6, 50144 Firenze, indirizzo e-mail direz.pol.municipale@comune.fi.it, indirizzo PEC direz.pol.municipale@pec.comune.fi.it.", "tokens": ["Per", "accedere", "ai", "documenti", "la", "richiesta", "di", "accesso", "dovr\u00e0", "essere", "presentata", "a", "mezzo", "posta", "e-mail", "o", "PEC", "oppure", "personalmente", "al", "Reparto", "Archivio", "Amministrativo", "e", "Accessi", "Documentali", "tramite", "il", "Front", "office", "del", "Comando", "Piazzale", "di", "Porta", "al", "Prato", "n.", "6", "50144", "Firenze", "indirizzo", "e-mail", "direz.pol.municipale@comune.fi.it", "indirizzo", "PEC", "direz.pol.municipale@pec.comune.fi.it"], "lemmas": ["per", "accedere", "a il", "documento", "il", "richiesta", "di", "accesso", "dovere", "essere", "presentare", "a", "mezzo", "posta", "e-mail", "o", "PEC", "oppure", "personalmente", "a il", "Reparto", "Archivio", "amministrativo", "e", "accessi", "Documentale", "tramite", "il", "Front", "office", "di il", "comando", "Piazzale", "di", "Porta", "a il", "Prato", "numero", "6", "50144", "Firenze", "indirizzo", "e-mail", "direz.pol.municipale@comune.fi.it", "indirizzo", "PEC", "direz.pol.municipale@pec.comune.fi.it"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 31, "original_text": "In caso di accesso documentale, la visione degli atti o il rilascio di copie sono assicurati con immediatezza compatibilmente con le esigenze dell'ufficio e comunque entro un termine massimo di 25 giorni decorrenti dalla ricezione della richiesta in assenza di controinteressati e di 30 giorni per gli altri casi. Per l'accesso civico generalizzato, ove ricorrano esigenze di tutela di contrapposti interessi pubblici o privati, il termine massimo effettivo pu\u00f2 avere durata superiore nella misura determinata dalle sospensioni del procedimento previste dalla norma per ogni adempimento che si renda necessario nel caso concreto.", "tokens": ["In", "caso", "di", "accesso", "documentale", "la", "visione", "degli", "atti", "o", "il", "rilascio", "di", "copie", "sono", "assicurati", "con", "immediatezza", "compatibilmente", "con", "le", "esigenze", "dell'", "ufficio", "e", "comunque", "entro", "un", "termine", "massimo", "di", "25", "giorni", "decorrenti", "dalla", "ricezione", "della", "richiesta", "in", "assenza", "di", "controinteressati", "e", "di", "30", "giorni", "per", "gli", "altri", "casi", "Per", "l'", "accesso", "civico", "generalizzato", "ove", "ricorrano", "esigenze", "di", "tutela", "di", "contrapposti", "interessi", "pubblici", "o", "privati", "il", "termine", "massimo", "effettivo", "pu\u00f2", "avere", "durata", "superiore", "nella", "misura", "determinata", "dalle", "sospensioni", "del", "procedimento", "previste", "dalla", "norma", "per", "ogni", "adempimento", "che", "si", "renda", "necessario", "nel", "caso", "concreto"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "accesso", "documentale", "il", "visione", "di il", "atto", "o", "il", "rilascio", "di", "copia", "essere", "assicurare", "con", "immediatezza", "compatibilmente", "con", "il", "esigenza", "di il", "ufficio", "e", "comunque", "entro", "uno", "termine", "massimo", "di", "25", "giorno", "decorrere", "da il", "ricezione", "di il", "richiesta", "in", "assenza", "di", "controinteressato", "e", "di", "30", "giorno", "per", "il", "altro", "caso", "per", "il", "accesso", "civico", "generalizzare", "ove", "ricorrere", "esigenza", "di", "tutela", "di", "contrapposto", "interesse", "pubblico", "o", "privato", "il", "termine", "massimo", "effettivo", "potere", "avere", "durata", "superiore", "in il", "misura", "determinare", "da il", "sospensione", "di il", "procedimento", "prevedere", "da il", "norma", "per", "ogni", "adempimento", "che", "si", "rendere", "necessario", "in il", "caso", "concreto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 32, "original_text": "Tutte le richieste dovranno contenere un recapito telefonico al fine di comunicare la disponibilit\u00e0 dell'atto richiesto.", "tokens": ["Tutte", "le", "richieste", "dovranno", "contenere", "un", "recapito", "telefonico", "al", "fine", "di", "comunicare", "la", "disponibilit\u00e0", "dell'", "atto", "richiesto"], "lemmas": ["tutto", "il", "richiesta", "dovere", "contenere", "uno", "recapito", "telefonico", "a il", "fine", "di", "comunicare", "il", "disponibilit\u00e0", "di il", "atto", "richiesto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 33, "original_text": "La visione dei documenti \u00e8 gratuita, cos\u00ec come il rilascio di copie se sono inferiori a quattro, inteso come numero di facciate. Oltre tale numero il rilascio \u00e8 subordinato al pagamento di Euro 0,05 per ogni facciata fotocopiata.", "tokens": ["La", "visione", "dei", "documenti", "\u00e8", "gratuita", "cos\u00ec", "come", "il", "rilascio", "di", "copie", "se", "sono", "inferiori", "a", "quattro", "inteso", "come", "numero", "di", "facciate", "Oltre", "tale", "numero", "il", "rilascio", "\u00e8", "subordinato", "al", "pagamento", "di", "Euro", "0,05", "per", "ogni", "facciata", "fotocopiata"], "lemmas": ["il", "visione", "di il", "documento", "essere", "gratuito", "cos\u00ec", "come", "il", "rilascio", "di", "copia", "se", "essere", "inferiore", "a", "quattro", "intendere", "come", "numero", "di", "facciata", "oltre", "tale", "numero", "il", "rilascio", "essere", "subordinare", "a il", "pagamento", "di", "Euro", "0,05", "per", "ogni", "facciata", "fotocopiato"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 34, "original_text": "Per accedere agli atti relativi ad incidenti stradali e ai procedimenti sanzionatori si rimanda agli appositi paragrafi.", "tokens": ["Per", "accedere", "agli", "atti", "relativi", "ad", "incidenti", "stradali", "e", "ai", "procedimenti", "sanzionatori", "si", "rimanda", "agli", "appositi", "paragrafi"], "lemmas": ["per", "accedere", "a il", "atto", "relativo", "a", "incidente", "stradale", "e", "a il", "procedimento", "sanzionatore", "si", "rimandare", "a il", "apposito", "paragrafo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 35, "original_text": "Il Corpo di Polizia Municipale ha definito i tempi di risposta al cittadino in relazione ai servizi richiesti. A questo proposito \u00e8 costantemente in atto un processo di informatizzazione dell'organizzazione, che consente di ottimizzare i tempi di gestione delle pratiche e di assicurare la corretta archiviazione e conservazione dei dati.", "tokens": ["Il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "ha", "definito", "i", "tempi", "di", "risposta", "al", "cittadino", "in", "relazione", "ai", "servizi", "richiesti", "A", "questo", "proposito", "\u00e8", "costantemente", "in", "atto", "un", "processo", "di", "informatizzazione", "dell'", "organizzazione", "che", "consente", "di", "ottimizzare", "i", "tempi", "di", "gestione", "delle", "pratiche", "e", "di", "assicurare", "la", "corretta", "archiviazione", "e", "conservazione", "dei", "dati"], "lemmas": ["il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "avere", "definire", "il", "tempo", "di", "risposta", "a il", "cittadino", "in", "relazione", "a il", "servizio", "richiesto", "a", "questo", "proposito", "essere", "costantemente", "in", "atto", "uno", "processo", "di", "informatizzazione", "di il", "organizzazione", "che", "consentire", "di", "ottimizzare", "il", "tempo", "di", "gestione", "di il", "pratica", "e", "di", "assicurare", "il", "corretto", "archiviazione", "e", "conservazione", "di il", "dato"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 36, "original_text": "Tutti gli operatori svolgono la loro attivit\u00e0 in modo professionale ed altamente qualificato, perseguendo il comune intento di contribuire a soddisfare le esigenze del cittadino e della collettivit\u00e0 del Comune di Firenze.", "tokens": ["Tutti", "gli", "operatori", "svolgono", "la", "loro", "attivit\u00e0", "in", "modo", "professionale", "ed", "altamente", "qualificato", "perseguendo", "il", "comune", "intento", "di", "contribuire", "a", "soddisfare", "le", "esigenze", "del", "cittadino", "e", "della", "collettivit\u00e0", "del", "Comune", "di", "Firenze"], "lemmas": ["tutto", "il", "operatore", "svolgere", "il", "loro", "attivit\u00e0", "in", "modo", "professionale", "e", "altamente", "qualificato", "perseguere", "il", "comune", "intento", "di", "contribuire", "a", "soddisfare", "il", "esigenza", "di il", "cittadino", "e", "di il", "collettivit\u00e0", "di il", "comune", "di", "Firenze"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 37, "original_text": "Negli ultimi anni si \u00e8 sviluppata una nuova sensibilit\u00e0 verso la qualit\u00e0 della vita e la vivibilit\u00e0 della citt\u00e0 garantendo il presidio del territorio per prevenire situazioni di degrado, per la tutela dei bisogni dei cittadini nel pieno godimento da parte di tutti degli spazi dove si svolgono le attivit\u00e0 umane e si formano i rapporti sociali.", "tokens": ["Negli", "ultimi", "anni", "si", "\u00e8", "sviluppata", "una", "nuova", "sensibilit\u00e0", "verso", "la", "qualit\u00e0", "della", "vita", "e", "la", "vivibilit\u00e0", "della", "citt\u00e0", "garantendo", "il", "presidio", "del", "territorio", "per", "prevenire", "situazioni", "di", "degrado", "per", "la", "tutela", "dei", "bisogni", "dei", "cittadini", "nel", "pieno", "godimento", "da", "parte", "di", "tutti", "degli", "spazi", "dove", "si", "svolgono", "le", "attivit\u00e0", "umane", "e", "si", "formano", "i", "rapporti", "sociali"], "lemmas": ["in il", "ultimo", "anno", "si", "essere", "sviluppare", "uno", "nuovo", "sensibilit\u00e0", "verso", "il", "qualit\u00e0", "di il", "vita", "e", "il", "vivibilit\u00e0", "di il", "citt\u00e0", "garantere", "il", "presidio", "di il", "territorio", "per", "prevenire", "situazione", "di", "degrado", "per", "il", "tutela", "di il", "bisogno", "di il", "cittadino", "in il", "pieno", "godimento", "da", "parte", "di", "tutto", "di il", "spazio", "dove", "si", "svolgere", "il", "attivit\u00e0", "umano", "e", "si", "formare", "il", "rapporto", "sociale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 38, "original_text": "In quest'ottica \u00e8 stato avviato un nuovo modello di servizio di prossimit\u00e0 che ha come tradizionale prerogativa la presenza attiva di pattuglie appiedate sul territorio con funzioni di presidio e di prevenzione per dare al cittadino un servizio reattivo e non di semplice ascolto, consolidato da un apporto integrato tra le diverse competenze e discipline della P.M. e in continuo adattamento in ragione dei risultati operativi e di nuove esigenze condivise con le rappresentanze dei quartieri cittadini.", "tokens": ["In", "quest'", "ottica", "\u00e8", "stato", "avviato", "un", "nuovo", "modello", "di", "servizio", "di", "prossimit\u00e0", "che", "ha", "come", "tradizionale", "prerogativa", "la", "presenza", "attiva", "di", "pattuglie", "appiedate", "sul", "territorio", "con", "funzioni", "di", "presidio", "e", "di", "prevenzione", "per", "dare", "al", "cittadino", "un", "servizio", "reattivo", "e", "non", "di", "semplice", "ascolto", "consolidato", "da", "un", "apporto", "integrato", "tra", "le", "diverse", "competenze", "e", "discipline", "della", "P.M.", "e", "in", "continuo", "adattamento", "in", "ragione", "dei", "risultati", "operativi", "e", "di", "nuove", "esigenze", "condivise", "con", "le", "rappresentanze", "dei", "quartieri", "cittadini"], "lemmas": ["in", "questo", "ottica", "essere", "essere", "avviare", "uno", "nuovo", "modello", "di", "servizio", "di", "prossimit\u00e0", "che", "avere", "come", "tradizionale", "prerogativo", "il", "presenza", "attivo", "di", "pattuglia", "appiedato", "su il", "territorio", "con", "funzione", "di", "presidio", "e", "di", "prevenzione", "per", "dare", "a il", "cittadino", "uno", "servizio", "reattivo", "e", "non", "di", "semplice", "ascolto", "consolidare", "da", "uno", "apporto", "integrato", "tra", "il", "diverso", "competenza", "e", "disciplina", "di il", "P.M.", "e", "in", "continuo", "adattamento", "in", "ragione", "di il", "risultato", "operativo", "e", "di", "nuovo", "esigenza", "condividere", "con", "il", "rappresentanza", "di il", "quartiere", "cittadino"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 39, "original_text": "Attraverso questa modalit\u00e0 di gestione delle segnalazioni si raggiungono finalit\u00e0 diverse, ma tutte ugualmente importanti:\r\n- contatto diretto con le persone stabilendo un rapporto fiduciario;\r\n- presa d'atto reale del problema per cercare tutte le soluzioni possibili coinvolgendo anche pi\u00f9 specializzazioni;\r\n- soluzione rapida (ove possibile) o presa in carico dello stesso;\r\n- semplificare la burocrazia nei rapporti con il cittadino", "tokens": ["Attraverso", "questa", "modalit\u00e0", "di", "gestione", "delle", "segnalazioni", "si", "raggiungono", "finalit\u00e0", "diverse", "ma", "tutte", "ugualmente", "importanti", "contatto", "diretto", "con", "le", "persone", "stabilendo", "un", "rapporto", "fiduciario", "presa", "d'", "atto", "reale", "del", "problema", "per", "cercare", "tutte", "le", "soluzioni", "possibili", "coinvolgendo", "anche", "pi\u00f9", "specializzazioni", "soluzione", "rapida", "ove", "possibile", "o", "presa", "in", "carico", "dello", "stesso", "semplificare", "la", "burocrazia", "nei", "rapporti", "con", "il", "cittadino"], "lemmas": ["attraversare", "questo", "modalit\u00e0", "di", "gestione", "di il", "segnalazione", "si", "raggiungere", "finalit\u00e0", "diverso", "ma", "tutto", "ugualmente", "importante", "contatto", "diretto", "con", "il", "persona", "stabilire", "uno", "rapporto", "fiduciario", "prendere", "di", "atto", "reale", "di il", "problema", "per", "cercare", "tutto", "il", "soluzione", "possibile", "coinvolgere", "anche", "pi\u00f9", "specializzazione", "soluzione", "rapido", "ove", "possibile", "o", "prendere", "in", "carico", "di il", "stesso", "semplificare", "il", "burocrazia", "in il", "rapporto", "con", "il", "cittadino"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 40, "original_text": "Il rapporto con l'utente, previsto e regolato dalla legge 7 giugno 2000 n. 150, costituisce un punto cardine per instaurare un rapporto di fiducia nell'Istituzione, stabile e continuativo nel tempo.", "tokens": ["Il", "rapporto", "con", "l'", "utente", "previsto", "e", "regolato", "dalla", "legge", "7", "giugno", "2000", "n.", "150", "costituisce", "un", "punto", "cardine", "per", "instaurare", "un", "rapporto", "di", "fiducia", "nell'", "Istituzione", "stabile", "e", "continuativo", "nel", "tempo"], "lemmas": ["il", "rapporto", "con", "il", "utente", "prevedere", "e", "regolare", "da il", "legge", "7", "giugno", "2000", "numero", "150", "costituire", "uno", "punto", "cardine", "per", "instaurare", "uno", "rapporto", "di", "fiducia", "in il", "Istituzione", "stabile", "e", "continuativo", "in il", "tempo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 41, "original_text": "Sul sito della Polizia Municipale, www.poliziamunicipale.comune.fi.it, sono pubblicati gli orari e i recapiti delle sedi dislocate sul territorio comunale; qualora si verificassero chiusure temporanee, la cittadinanza \u00e8 informata attraverso appositi comunicati, oltre che con l'affissione presso ciascuna sede.", "tokens": ["Sul", "sito", "della", "Polizia", "Municipale", "www.poliziamunicipale.comune.fi.it", "sono", "pubblicati", "gli", "orari", "e", "i", "recapiti", "delle", "sedi", "dislocate", "sul", "territorio", "comunale", "qualora", "si", "verificassero", "chiusure", "temporanee", "la", "cittadinanza", "\u00e8", "informata", "attraverso", "appositi", "comunicati", "oltre", "che", "con", "l'", "affissione", "presso", "ciascuna", "sede"], "lemmas": ["su il", "sito", "di il", "polizia", "municipale", "Www.poliziamunicipale.comune.fi.it", "essere", "pubblicare", "il", "orario", "e", "il", "recapito", "di il", "sede", "dislocato", "su il", "territorio", "comunale", "qualora", "si", "verificare", "chiusura", "temporanee", "il", "cittadinanza", "essere", "informare", "attraverso", "apposito", "comunicato", "oltre", "che", "con", "il", "affissione", "presso", "ciascuno", "sede"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 42, "original_text": "Per quanto riguarda la ricezione dell'utenza, \u00e8 obiettivo dell'organizzazione rendere accoglienti (prive di barriere architettoniche) tutte le sedi, compatibilmente con eventuali vincoli strutturali imposti.", "tokens": ["Per", "quanto", "riguarda", "la", "ricezione", "dell'", "utenza", "\u00e8", "obiettivo", "dell'", "organizzazione", "rendere", "accoglienti", "prive", "di", "barriere", "architettoniche", "tutte", "le", "sedi", "compatibilmente", "con", "eventuali", "vincoli", "strutturali", "imposti"], "lemmas": ["per", "quanto", "riguardare", "il", "ricezione", "di il", "utenza", "essere", "obiettivo", "di il", "organizzazione", "rendere", "accogliente", "privo", "di", "barriera", "architettonico", "tutto", "il", "sede", "compatibilmente", "con", "eventuale", "vincolo", "strutturale", "imporre"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 43, "original_text": "Costituisce obiettivo permanente dell'organizzazione quello di professionalizzare adeguatamente il personale adibito ai rapporti con il pubblico, sia presso i front-office che in relazione alla quotidianit\u00e0 di tutti i servizi svolti.", "tokens": ["Costituisce", "obiettivo", "permanente", "dell'", "organizzazione", "quello", "di", "professionalizzare", "adeguatamente", "il", "personale", "adibito", "ai", "rapporti", "con", "il", "pubblico", "sia", "presso", "i", "front", "office", "che", "in", "relazione", "alla", "quotidianit\u00e0", "di", "tutti", "i", "servizi", "svolti"], "lemmas": ["Costituire", "obiettivo", "permanente", "di il", "organizzazione", "quello", "di", "professionalizzare", "adeguatamente", "il", "personale", "adibire", "a il", "rapporto", "con", "il", "pubblico", "sia", "presso", "il", "front", "office", "che", "in", "relazione", "a il", "quotidianit\u00e0", "di", "tutto", "il", "servizio", "svolto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 44, "original_text": "Presso il call-center del Comune di Firenze, al numero 055055, \u00e8 possibile ottenere informazioni relative alla Polizia Municipale.", "tokens": ["Presso", "il", "call", "center", "del", "Comune", "di", "Firenze", "al", "numero", "055055", "\u00e8", "possibile", "ottenere", "informazioni", "relative", "alla", "Polizia", "Municipale"], "lemmas": ["presso", "il", "call", "center", "di il", "comune", "di", "Firenze", "a il", "numero", "055055", "essere", "possibile", "ottenere", "informazione", "relativo", "a il", "Polizia", "municipale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 45, "original_text": "Gli indirizzi e-mail direz.pol.municipale@comune.fi.it e direz.pol.municipale@pec.comune.fi.it sono finalizzati al contatto diretto con la Polizia Municipale per le questioni generali e per tutte quelle a cui non \u00e8 stata trovata risposta dopo aver consultato la presente carta dei servizi.", "tokens": ["Gli", "indirizzi", "e-mail", "direz.pol.municipale@comune.fi.it", "e", "direz.pol.municipale@pec.comune.fi.it", "sono", "finalizzati", "al", "contatto", "diretto", "con", "la", "Polizia", "Municipale", "per", "le", "questioni", "generali", "e", "per", "tutte", "quelle", "a", "cui", "non", "\u00e8", "stata", "trovata", "risposta", "dopo", "aver", "consultato", "la", "presente", "carta", "dei", "servizi"], "lemmas": ["il", "indirizzo", "e-mail", "direz.pol.municipale@comune.fi.it", "e", "direz.pol.municipale@pec.comune.fi.it", "essere", "finalizzare", "a il", "contatto", "diretto", "con", "il", "polizia", "municipale", "per", "il", "questione", "generale", "e", "per", "tutto", "quello", "a", "cui", "non", "essere", "essere", "trovare", "risposta", "dopo", "avere", "consultare", "il", "presente", "carta", "di il", "servizio"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 46, "original_text": "\u00c8 stato istituito il numero breve, 055.3285, da utilizzare quale numero unico per il Pronto Intervento.", "tokens": ["\u00c8", "stato", "istituito", "il", "numero", "breve", "055.3285", "da", "utilizzare", "quale", "numero", "unico", "per", "il", "Pronto", "Intervento"], "lemmas": ["essere", "essere", "istituire", "il", "numero", "breve", "055.3285", "da", "utilizzare", "quale", "numero", "unico", "per", "il", "pronto", "intervento"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 47, "original_text": "Perseguono finalit\u00e0 comunicative gli appositi comunicati stampa rivolti ai giornali locali e lettere informative.", "tokens": ["Perseguono", "finalit\u00e0", "comunicative", "gli", "appositi", "comunicati", "stampa", "rivolti", "ai", "giornali", "locali", "e", "lettere", "informative"], "lemmas": ["perseguono", "finalit\u00e0", "comunicativo", "il", "apposito", "comunicato", "stampa", "rivolgere", "a il", "giornale", "locale", "e", "lettera", "informativo"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 48, "original_text": "Il cittadino si rivolge alle diverse aree della Polizia Municipale per effettuare una segnalazione, per ricevere informazioni o atti che lo riguardano. Tutte le richieste dovranno contenere o un recapito telefonico o un indirizzo di posta elettronica dove ricevere le comunicazioni conseguenti.", "tokens": ["Il", "cittadino", "si", "rivolge", "alle", "diverse", "aree", "della", "Polizia", "Municipale", "per", "effettuare", "una", "segnalazione", "per", "ricevere", "informazioni", "o", "atti", "che", "lo", "riguardano", "Tutte", "le", "richieste", "dovranno", "contenere", "o", "un", "recapito", "telefonico", "o", "un", "indirizzo", "di", "posta", "elettronica", "dove", "ricevere", "le", "comunicazioni", "conseguenti"], "lemmas": ["il", "cittadino", "si", "rivolgere", "a il", "diverso", "area", "di il", "polizia", "municipale", "per", "effettuare", "uno", "segnalazione", "per", "ricevere", "informazione", "o", "atto", "che", "lo", "riguardare", "tutto", "il", "richiesta", "dovere", "contenere", "o", "uno", "recapito", "telefonico", "o", "uno", "indirizzo", "di", "posta", "elettronico", "dove", "ricevere", "il", "comunicazione", "conseguente"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 49, "original_text": "Si precisa che non verr\u00e0 dato seguito a quesiti reiterati, pretestuosi o privi di fondamento. Inoltre, alle richieste indirizzate ad organi superiori o ad altri uffici della medesima pubblica amministrazione (es: Sindaco, Assessore, URP, ecc.) non saranno riscontrate direttamente al cittadino ma all'organo o ufficio interpellato.", "tokens": ["Si", "precisa", "che", "non", "verr\u00e0", "dato", "seguito", "a", "quesiti", "reiterati", "pretestuosi", "o", "privi", "di", "fondamento", "Inoltre", "alle", "richieste", "indirizzate", "ad", "organi", "superiori", "o", "ad", "altri", "uffici", "della", "medesima", "pubblica", "amministrazione", "es", "Sindaco", "Assessore", "URP", "ecc.", "non", "saranno", "riscontrate", "direttamente", "al", "cittadino", "ma", "all'", "organo", "o", "ufficio", "interpellato"], "lemmas": ["si", "precisare", "che", "non", "venire", "dare", "seguito", "a", "quesito", "reiterato", "pretestuoso", "o", "privo", "di", "fondamento", "inoltre", "a il", "richiesta", "indirizzare", "a", "organo", "superiore", "o", "a", "altro", "ufficio", "di il", "medesimo", "pubblico", "amministrazione", "es", "sindaco", "Assessore", "URP", "ecc.", "non", "essere", "riscontrare", "direttamente", "a il", "cittadino", "ma", "a il", "organo", "o", "ufficio", "interpellato"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 50, "original_text": "Diversamente le richieste indirizzate ad un organo esterno alla Pubblica Amministrazione e alla Polizia Municipale saranno riscontrate tanto al cittadino che all'organo esterno.", "tokens": ["Diversamente", "le", "richieste", "indirizzate", "ad", "un", "organo", "esterno", "alla", "Pubblica", "Amministrazione", "e", "alla", "Polizia", "Municipale", "saranno", "riscontrate", "tanto", "al", "cittadino", "che", "all'", "organo", "esterno"], "lemmas": ["diversamente", "il", "richiesta", "indirizzare", "a", "uno", "organo", "esterno", "a il", "pubblico", "amministrazione", "e", "a il", "polizia", "Municipale", "essere", "riscontrare", "tanto", "a il", "cittadino", "che", "a il", "organo", "esterno"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 51, "original_text": "Nelle pagine seguenti si riportano i tempi massimi di risposta che la Polizia Municipale intende garantire.", "tokens": ["Nelle", "pagine", "seguenti", "si", "riportano", "i", "tempi", "massimi", "di", "risposta", "che", "la", "Polizia", "Municipale", "intende", "garantire"], "lemmas": ["in il", "pagina", "seguente", "si", "riportare", "il", "tempo", "massimo", "di", "risposta", "che", "il", "polizia", "Municipale", "intendere", "garantire"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 52, "original_text": "Nei casi di sciopero o assemblea sindacale, il Corpo Polizia Municipale \u00e8 tenuto a garantire dei servizi essenziali in conformit\u00e0 con la normativa vigente in materia e gli accordi sindacali.", "tokens": ["Nei", "casi", "di", "sciopero", "o", "assemblea", "sindacale", "il", "Corpo", "Polizia", "Municipale", "\u00e8", "tenuto", "a", "garantire", "dei", "servizi", "essenziali", "in", "conformit\u00e0", "con", "la", "normativa", "vigente", "in", "materia", "e", "gli", "accordi", "sindacali"], "lemmas": ["in il", "caso", "di", "sciopero", "o", "assemblea", "sindacale", "il", "Corpo", "Polizia", "Municipale", "essere", "tenere", "a", "garantire", "di il", "servizio", "essenziale", "in", "conformit\u00e0", "con", "il", "normativa", "vigere", "in", "materia", "e", "il", "accordo", "sindacale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 53, "original_text": "I servizi indispensabili, che devono essere mantenuti per tutta la durata dell'astensione, sono i seguenti:\r\n- servizi di guardia alla Casa Comunale e al Comando (non costituisce servizio indispensabile qualsiasi attivit\u00e0 di front-office);\r\n- servizio in centrale operativa: la Centrale Operativa dovr\u00e0 attenersi a disporre del personale esclusivamente per i servizi indispensabili previsti dalla normativa vigente consistenti in: disposizioni dell'Autorit\u00e0 Giudiziaria, rilievo incidenti stradali, servizi sgombraneve;\r\n- servizio a disposizione dell'Autorit\u00e0 Giudiziaria con l'impiego di personale in divisa", "tokens": ["I", "servizi", "indispensabili", "che", "devono", "essere", "mantenuti", "per", "tutta", "la", "durata", "dell'", "astensione", "sono", "i", "seguenti", "servizi", "di", "guardia", "alla", "Casa", "Comunale", "e", "al", "Comando", "non", "costituisce", "servizio", "indispensabile", "qualsiasi", "attivit\u00e0", "di", "front", "office", "servizio", "in", "centrale", "operativa", "la", "Centrale", "Operativa", "dovr\u00e0", "attenersi", "a", "disporre", "del", "personale", "esclusivamente", "per", "i", "servizi", "indispensabili", "previsti", "dalla", "normativa", "vigente", "consistenti", "in", "disposizioni", "dell'", "Autorit\u00e0", "Giudiziaria", "rilievo", "incidenti", "stradali", "servizi", "sgombraneve", "servizio", "a", "disposizione", "dell'", "Autorit\u00e0", "Giudiziaria", "con", "l'", "impiego", "di", "personale", "in", "divisa"], "lemmas": ["il", "servizio", "indispensabile", "che", "dovere", "essere", "mantenere", "per", "tutto", "il", "durata", "di il", "astensione", "essere", "il", "seguente", "servizio", "di", "guardia", "a il", "casa", "comunale", "e", "a il", "comando", "non", "costituire", "servizio", "indispensabile", "qualsiasi", "attivit\u00e0", "di", "front", "office", "servizio", "in", "centrale", "operativo", "il", "Centrale", "Operativa", "dovere", "attenere si", "a", "disporre", "di il", "personale", "esclusivamente", "per", "il", "servizio", "indispensabile", "prevedere", "da il", "normativa", "vigere", "consistente", "in", "disposizione", "di il", "autorit\u00e0", "Giudiziaria", "rilievo", "incidente", "stradale", "servizio", "sgombraneve", "servizio", "a", "disposizione", "di il", "autorit\u00e0", "Giudiziaria", "con", "il", "impiego", "di", "personale", "in", "divisa"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 54, "original_text": "Per incidenti stradali classificati con codice rosso dal Servizio di Emergenza Sanitaria o con esito mortale (codice 4) entro 15 minuti dalla richiesta;", "tokens": ["Per", "incidenti", "stradali", "classificati", "con", "codice", "rosso", "dal", "Servizio", "di", "Emergenza", "Sanitaria", "o", "con", "esito", "mortale", "codice", "4", "entro", "15", "minuti", "dalla", "richiesta"], "lemmas": ["per", "incidente", "stradale", "classificare", "con", "codice", "rosso", "da il", "servizio", "di", "Emergenza", "sanitaria", "o", "con", "esito", "mortale", "codice", "4", "entro", "15", "minuto", "da il", "richiesta"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 55, "original_text": "per incidenti stradali con ferito fino a codice giallo con blocco della circolazione o grave impatto sulla viabilit\u00e0 con impatto sulla circolazione (codice 3) entro 20 minuti dalla richiesta;", "tokens": ["per", "incidenti", "stradali", "con", "ferito", "fino", "a", "codice", "giallo", "con", "blocco", "della", "circolazione", "o", "grave", "impatto", "sulla", "viabilit\u00e0", "con", "impatto", "sulla", "circolazione", "codice", "3", "entro", "20", "minuti", "dalla", "richiesta"], "lemmas": ["per", "incidente", "stradale", "con", "ferire", "fino", "a", "codice", "giallo", "con", "blocco", "di il", "circolazione", "o", "grave", "impatto", "su il", "viabilit\u00e0", "con", "impatto", "su il", "circolazione", "codice", "3", "entro", "20", "minuto", "da il", "richiesta"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 56, "original_text": "per spazi di sosta riservati a persone invalide occupati abusivamente entro 45 minuti dalla richiesta.", "tokens": ["per", "spazi", "di", "sosta", "riservati", "a", "persone", "invalide", "occupati", "abusivamente", "entro", "45", "minuti", "dalla", "richiesta"], "lemmas": ["per", "spazio", "di", "sosta", "riservato", "a", "persona", "invalido", "occupato", "abusivamente", "entro", "45", "minuto", "da il", "richiesta"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 57, "original_text": "Il soggetto che desidera fare richiesta di accesso agli atti deve contattare preventivamente l'Ufficio Infortunistica Stradale\r\n- tramite e-mail a: pm.richiesteincidenti@comune.fi.it;\r\n- telefonicamente ai numeri 055 3283468, 055 3283469, 055 3283470", "tokens": ["Il", "soggetto", "che", "desidera", "fare", "richiesta", "di", "accesso", "agli", "atti", "deve", "contattare", "preventivamente", "l'", "Ufficio", "Infortunistica", "Stradale", "tramite", "e-mail", "a", "pm.richiesteincidenti@comune.fi.it", "telefonicamente", "ai", "numeri", "055", "3283468", "055", "3283469", "055", "3283470"], "lemmas": ["il", "soggetto", "che", "desiderare", "fare", "richiesta", "di", "accesso", "a il", "atto", "dovere", "contattare", "preventivamente", "il", "ufficio", "Infortunistica", "Stradale", "tramite", "e-mail", "a", "pm.richiesteincidenti@comune.fi.it", "telefonicamente", "a il", "numero", "055", "3283468", "055", "3283469", "055", "3283470"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 58, "original_text": "L'attivit\u00e0 del Front Office Unico (Via delle Cascine, 9) relativa alla visione ed al rilascio di documenti agli aventi diritto (intestatari) o delegati in relazione a verbali di accertamento di violazioni amministrative e a verbali che hanno dato origine all'emissione di cartelle esattoriali e ingiunzioni fiscali, si esplica con le modalit\u00e0 sotto meglio specificate e con possibilit\u00e0 di accesso telematico ovvero di persona.", "tokens": ["L'", "attivit\u00e0", "del", "Front", "Office", "Unico", "Via", "delle", "Cascine", "9", "relativa", "alla", "visione", "ed", "al", "rilascio", "di", "documenti", "agli", "aventi", "diritto", "intestatari", "o", "delegati", "in", "relazione", "a", "verbali", "di", "accertamento", "di", "violazioni", "amministrative", "e", "a", "verbali", "che", "hanno", "dato", "origine", "all'", "emissione", "di", "cartelle", "esattoriali", "e", "ingiunzioni", "fiscali", "si", "esplica", "con", "le", "modalit\u00e0", "sotto", "meglio", "specificate", "e", "con", "possibilit\u00e0", "di", "accesso", "telematico", "ovvero", "di", "persona"], "lemmas": ["il", "attivit\u00e0", "di il", "Front", "Office", "unico", "via", "di il", "Cascine", "9", "relativo", "a il", "visione", "e", "a il", "rilascio", "di", "documento", "a il", "avere", "diritto", "intestatare", "o", "delegare", "in", "relazione", "a", "verbale", "di", "accertamento", "di", "violazione", "amministrativo", "e", "a", "verbale", "che", "avere", "dare", "origine", "a il", "emissione", "di", "cartella", "esattoriale", "e", "ingiunzione", "fiscale", "si", "esplicare", "con", "il", "modalit\u00e0", "sotto", "meglio", "specificato", "e", "con", "possibilit\u00e0", "di", "accesso", "telematico", "ovvero", "di", "persona"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 59, "original_text": "Si precisa che in tutti i casi in cui gli atti richiesti non siano immediatamente disponibili, saranno a disposizione dell'avente diritto a partire dal 25\u00b0 giorno dalla ricezione della richiesta e qualora sia impossibile rispettare il termine suddetto, sar\u00e0 cura dell'ufficio avvisare gli interessati tramite comunicazione telefonica o e-mail.", "tokens": ["Si", "precisa", "che", "in", "tutti", "i", "casi", "in", "cui", "gli", "atti", "richiesti", "non", "siano", "immediatamente", "disponibili", "saranno", "a", "disposizione", "dell'", "avente", "diritto", "a", "partire", "dal", "25\u00b0", "giorno", "dalla", "ricezione", "della", "richiesta", "e", "qualora", "sia", "impossibile", "rispettare", "il", "termine", "suddetto", "sar\u00e0", "cura", "dell'", "ufficio", "avvisare", "gli", "interessati", "tramite", "comunicazione", "telefonica", "o", "e-mail"], "lemmas": ["si", "precisare", "che", "in", "tutto", "il", "caso", "in", "cui", "il", "atto", "richiesti", "non", "essere", "immediatamente", "disponibile", "essere", "a", "disposizione", "di il", "avere", "diritto", "a", "partire", "da il", "25\u00b0", "giorno", "da il", "ricezione", "di il", "richiesta", "e", "qualora", "essere", "impossibile", "rispettare", "il", "termine", "suddetto", "essere", "cura", "di il", "ufficio", "avvisare", "il", "interessato", "tramite", "comunicazione", "telefonico", "o", "e-mail"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 60, "original_text": "l'avente diritto o il suo delegato recatisi di persona allo sportello di norma accedono immediatamente al servizio mediante presa visione degli atti; se l'atto non \u00e8 disponibile, \u00e8 formalizzata richiesta scritta.", "tokens": ["l'", "avente", "diritto", "o", "il", "suo", "delegato", "recatisi", "di", "persona", "allo", "sportello", "di", "norma", "accedono", "immediatamente", "al", "servizio", "mediante", "presa", "visione", "degli", "atti", "se", "l'", "atto", "non", "\u00e8", "disponibile", "\u00e8", "formalizzata", "richiesta", "scritta"], "lemmas": ["il", "avere", "diritto", "o", "il", "suo", "delegato", "recatisi", "di", "persona", "a il", "sportello", "di", "norma", "accedere", "immediatamente", "a il", "servizio", "mediante", "preso", "visione", "di il", "atto", "se", "il", "atto", "non", "essere", "disponibile", "essere", "formalizzare", "richiesta", "scritto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 61, "original_text": "si accede al servizio tramite richiesta scritta dell'avente diritto o di un suo delegato; se l'atto non \u00e8 immediatamente disponibile, sar\u00e0 a disposizione dell'avente diritto a partire dal 25\u00b0 giorno dalla ricezione della richiesta.", "tokens": ["si", "accede", "al", "servizio", "tramite", "richiesta", "scritta", "dell'", "avente", "diritto", "o", "di", "un", "suo", "delegato", "se", "l'", "atto", "non", "\u00e8", "immediatamente", "disponibile", "sar\u00e0", "a", "disposizione", "dell'", "avente", "diritto", "a", "partire", "dal", "25\u00b0", "giorno", "dalla", "ricezione", "della", "richiesta"], "lemmas": ["si", "accedere", "a il", "servizio", "tramite", "richiesta", "scritto", "di il", "avere", "diritto", "o", "di", "uno", "suo", "delegato", "se", "il", "atto", "non", "essere", "immediatamente", "disponibile", "essere", "a", "disposizione", "di il", "avere", "diritto", "a", "partire", "da il", "25\u00b0", "giorno", "da il", "ricezione", "di il", "richiesta"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 62, "original_text": "Le immagini possono essere visionate dall'avente diritto accedendo direttamente dalla rete civica del Comune di Firenze pertanto, l'avente diritto o il suo delegato accede immediatamente al servizio; se per qualsiasi motivo non sia possibile la visione deve essere formalizzata richiesta scritta.", "tokens": ["Le", "immagini", "possono", "essere", "visionate", "dall'", "avente", "diritto", "accedendo", "direttamente", "dalla", "rete", "civica", "del", "Comune", "di", "Firenze", "pertanto", "l'", "avente", "diritto", "o", "il", "suo", "delegato", "accede", "immediatamente", "al", "servizio", "se", "per", "qualsiasi", "motivo", "non", "sia", "possibile", "la", "visione", "deve", "essere", "formalizzata", "richiesta", "scritta"], "lemmas": ["il", "immagine", "potere", "essere", "visionare", "da il", "avente", "diritto", "accedere", "direttamente", "da il", "rete", "civico", "di il", "comune", "di", "Firenze", "pertanto", "il", "avere", "diritto", "o", "il", "suo", "delegato", "accedere", "immediatamente", "a il", "servizio", "se", "per", "qualsiasi", "motivo", "non", "essere", "possibile", "il", "visione", "dovere", "essere", "formalizzare", "richiesta", "scritto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 63, "original_text": "Le immagini possono essere visionate dall'avente diritto accedendo direttamente dalla rete civica del Comune di Firenze; se per qualsiasi motivo non sia possibile la visione deve essere formalizzata richiesta scritta.", "tokens": ["Le", "immagini", "possono", "essere", "visionate", "dall'", "avente", "diritto", "accedendo", "direttamente", "dalla", "rete", "civica", "del", "Comune", "di", "Firenze", "se", "per", "qualsiasi", "motivo", "non", "sia", "possibile", "la", "visione", "deve", "essere", "formalizzata", "richiesta", "scritta"], "lemmas": ["il", "immagine", "potere", "essere", "visionare", "da il", "avente", "diritto", "accedere", "direttamente", "da il", "rete", "civico", "di il", "comune", "di", "Firenze", "se", "per", "qualsiasi", "motivo", "non", "essere", "possibile", "il", "visione", "dovere", "essere", "formalizzare", "richiesta", "scritto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 64, "original_text": "Normalmente l'avente diritto o il suo delegato accede immediatamente al servizio, se per qualsiasi motivo non sia possibile, per il rilascio delle copie delle immagini deve essere formalizzata richiesta scritta.", "tokens": ["Normalmente", "l'", "avente", "diritto", "o", "il", "suo", "delegato", "accede", "immediatamente", "al", "servizio", "se", "per", "qualsiasi", "motivo", "non", "sia", "possibile", "per", "il", "rilascio", "delle", "copie", "delle", "immagini", "deve", "essere", "formalizzata", "richiesta", "scritta"], "lemmas": ["normalmente", "lo", "avere", "diritto", "o", "il", "suo", "delegato", "accedere", "immediatamente", "a il", "servizio", "se", "per", "qualsiasi", "motivo", "non", "essere", "possibile", "per", "il", "rilascio", "di il", "copia", "di il", "immagine", "dovere", "essere", "formalizzare", "richiesta", "scritto"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 65, "original_text": "il rilascio di copie di atti e documenti da parte della Polizia Municipale \u00e8 subordinato al preventivo pagamento del rimborso spese determinato con Delibera della Giunta Municipale n. 384/261 del 20.05.2003 oltre alle eventuali spese di spedizione postale.", "tokens": ["il", "rilascio", "di", "copie", "di", "atti", "e", "documenti", "da", "parte", "della", "Polizia", "Municipale", "\u00e8", "subordinato", "al", "preventivo", "pagamento", "del", "rimborso", "spese", "determinato", "con", "Delibera", "della", "Giunta", "Municipale", "n.", "384/261", "del", "20.05.2003", "oltre", "alle", "eventuali", "spese", "di", "spedizione", "postale"], "lemmas": ["il", "rilascio", "di", "copia", "di", "atto", "e", "documento", "da", "parte", "di il", "polizia", "Municipale", "essere", "subordinare", "a il", "preventivo", "pagamento", "di il", "rimborso", "spesa", "determinare", "con", "delibera", "di il", "giunta", "municipale", "numero", "384/261", "di il", "20.05.2003", "oltre", "a il", "eventuale", "spesa", "di", "spedizione", "postale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 66, "original_text": "I cittadini possono presentare segnalazioni relative allo spazio pubblico e gestito con manutenzioni ordinarie, oppure relative a problemi inerenti al degrado per i quali possa intervenire la Polizia Municipale (a titolo esemplificativo piccole manutenzioni all'arredo urbano o al verde pubblico, abbandono di relitti o di rifiuti) e fare proposte per migliorare l'impatto ambientale e la percezione della sicurezza.", "tokens": ["I", "cittadini", "possono", "presentare", "segnalazioni", "relative", "allo", "spazio", "pubblico", "e", "gestito", "con", "manutenzioni", "ordinarie", "oppure", "relative", "a", "problemi", "inerenti", "al", "degrado", "per", "i", "quali", "possa", "intervenire", "la", "Polizia", "Municipale", "a", "titolo", "esemplificativo", "piccole", "manutenzioni", "all'", "arredo", "urbano", "o", "al", "verde", "pubblico", "abbandono", "di", "relitti", "o", "di", "rifiuti", "e", "fare", "proposte", "per", "migliorare", "l'", "impatto", "ambientale", "e", "la", "percezione", "della", "sicurezza"], "lemmas": ["il", "cittadino", "potere", "presentare", "segnalazione", "relativo", "a il", "spazio", "pubblico", "e", "gestire", "con", "manutenzione", "ordinario", "oppure", "relativo", "a", "problema", "inerente", "a il", "degrado", "per", "il", "quale", "potere", "intervenire", "il", "Polizia", "municipale", "a", "titolo", "esemplificativo", "piccolo", "manutenzione", "a il", "arredo", "urbano", "o", "a il", "verde", "pubblico", "abbandono", "di", "relitto", "o", "di", "rifiuto", "e", "fare", "proposta", "per", "migliorare", "il", "impatto", "ambientale", "e", "il", "percezione", "di il", "sicurezza"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 67, "original_text": "Il monitoraggio e la misurazione della qualit\u00e0 delle prestazioni erogate, costituisce al tempo stesso strumento e momento imprescindibile per valutare l'efficacia e l'efficienza dei servizi alla cittadinanza. A questo proposito sono stati identificati, in relazione a tutte le aree, gli indicatori di processo finalizzati a misurarne il trend. In collaborazione con l'Ufficio Statistica dell'Amministrazione Comunale, \u00e8 stato individuato uno strumento d'indagine, rivolto a verificare la qualit\u00e0 percepita dagli utenti, identificando un campione rappresentativo della Citt\u00e0 di Firenze. \u00c8 obiettivo della Polizia Municipale ripetere periodicamente questo genere di iniziativa, sia per avere un feedback sul livello di qualit\u00e0 percepita dai cittadini in merito ai servizi erogati, sia per individuare le aree di miglioramento che possono essere implementate.", "tokens": ["Il", "monitoraggio", "e", "la", "misurazione", "della", "qualit\u00e0", "delle", "prestazioni", "erogate", "costituisce", "al", "tempo", "stesso", "strumento", "e", "momento", "imprescindibile", "per", "valutare", "l'", "efficacia", "e", "l'", "efficienza", "dei", "servizi", "alla", "cittadinanza", "A", "questo", "proposito", "sono", "stati", "identificati", "in", "relazione", "a", "tutte", "le", "aree", "gli", "indicatori", "di", "processo", "finalizzati", "a", "misurarne", "il", "trend", "In", "collaborazione", "con", "l'", "Ufficio", "Statistica", "dell'", "Amministrazione", "Comunale", "\u00e8", "stato", "individuato", "uno", "strumento", "d'", "indagine", "rivolto", "a", "verificare", "la", "qualit\u00e0", "percepita", "dagli", "utenti", "identificando", "un", "campione", "rappresentativo", "della", "Citt\u00e0", "di", "Firenze", "\u00c8", "obiettivo", "della", "Polizia", "Municipale", "ripetere", "periodicamente", "questo", "genere", "di", "iniziativa", "sia", "per", "avere", "un", "feedback", "sul", "livello", "di", "qualit\u00e0", "percepita", "dai", "cittadini", "in", "merito", "ai", "servizi", "erogati", "sia", "per", "individuare", "le", "aree", "di", "miglioramento", "che", "possono", "essere", "implementate"], "lemmas": ["il", "monitoraggio", "e", "il", "misurazione", "di il", "qualit\u00e0", "di il", "prestazione", "erogato", "costituire", "a il", "tempo", "stesso", "strumento", "e", "momento", "imprescindibile", "per", "valutare", "il", "efficacia", "e", "il", "efficienza", "di il", "servizio", "a il", "cittadinanza", "a", "questo", "proposito", "essere", "essere", "identificare", "in", "relazione", "a", "tutto", "il", "area", "il", "indicatore", "di", "processo", "finalizzare", "a", "misurare ne", "il", "trend", "in", "collaborazione", "con", "il", "ufficio", "statistica", "di il", "amministrazione", "comunale", "essere", "essere", "individuare", "uno", "strumento", "di", "indagine", "rivolgere", "a", "verificare", "il", "qualit\u00e0", "percepire", "da il", "utente", "identificare", "uno", "campione", "rappresentativo", "di il", "Citt\u00e0", "di", "Firenze", "essere", "obiettivo", "di il", "polizia", "municipale", "ripetere", "periodicamente", "questo", "genere", "di", "iniziativa", "sia", "per", "avere", "uno", "feedback", "su il", "livello", "di", "qualit\u00e0", "percepire", "da il", "cittadino", "in", "merito", "a il", "servizio", "erogato", "sia", "per", "individuare", "il", "area", "di", "miglioramento", "che", "potere", "essere", "implementare"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 68, "original_text": "Il reclamo costituisce lo strumento pi\u00f9 diretto e di facile utilizzazione, che il cittadino pu\u00f2 inoltrare nei confronti del Corpo di Polizia Municipale.", "tokens": ["Il", "reclamo", "costituisce", "lo", "strumento", "pi\u00f9", "diretto", "e", "di", "facile", "utilizzazione", "che", "il", "cittadino", "pu\u00f2", "inoltrare", "nei", "confronti", "del", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale"], "lemmas": ["il", "reclamo", "costituire", "il", "strumento", "pi\u00f9", "diretto", "e", "di", "facile", "utilizzazione", "che", "il", "cittadino", "potere", "inoltrare", "in il", "confronto", "di il", "Corpo", "di", "Polizia", "municipale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 69, "original_text": "Il reclamo sia esso formale o informale, assolve ad una funzione di prevenzione del contenzioso ed \u00e8 fondamentale per adottare tutte le azioni correttive necessarie qualora si rilevi la fondatezza del reclamo proposto.", "tokens": ["Il", "reclamo", "sia", "esso", "formale", "o", "informale", "assolve", "ad", "una", "funzione", "di", "prevenzione", "del", "contenzioso", "ed", "\u00e8", "fondamentale", "per", "adottare", "tutte", "le", "azioni", "correttive", "necessarie", "qualora", "si", "rilevi", "la", "fondatezza", "del", "reclamo", "proposto"], "lemmas": ["il", "reclamo", "essere", "esso", "formale", "o", "informale", "assolvere", "a", "uno", "funzione", "di", "prevenzione", "di il", "contenzioso", "e", "essere", "fondamentale", "per", "adottare", "tutto", "il", "azione", "correttivo", "necessario", "qualora", "si", "rilevare", "il", "fondatezza", "di il", "reclamo", "proporre"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 70, "original_text": "Il reclamo informale \u00e8 di tipo verbale.", "tokens": ["Il", "reclamo", "informale", "\u00e8", "di", "tipo", "verbale"], "lemmas": ["il", "reclamo", "informale", "essere", "di", "tipo", "verbale"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 71, "original_text": "Il reclamo formale \u00e8 proposto per iscritto, anche utilizzando apposito modulo prestampato, presentando una lettera direttamente presso le sedi aperte al pubblico o inviandola per posta, fax o mail, oppure tramite gli uffici dell'URP.", "tokens": ["Il", "reclamo", "formale", "\u00e8", "proposto", "per", "iscritto", "anche", "utilizzando", "apposito", "modulo", "prestampato", "presentando", "una", "lettera", "direttamente", "presso", "le", "sedi", "aperte", "al", "pubblico", "o", "inviandola", "per", "posta", "fax", "o", "mail", "oppure", "tramite", "gli", "uffici", "dell'", "URP"], "lemmas": ["il", "reclamo", "formale", "essere", "proporre", "per", "iscritto", "anche", "utilizzare", "apposito", "modulo", "prestampato", "presentare", "uno", "lettera", "direttamente", "presso", "il", "sede", "aperto", "a il", "pubblico", "o", "inviandolo", "per", "posta", "fax", "o", "mail", "oppure", "tramite", "il", "ufficio", "di il", "URP"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 72, "original_text": "Il reclamo viene analizzato dal Commissario titolare di Posizione Organizzativa di riferimento, il quale si accerta della fondatezza dello stesso e propone la risposta scritta (o la motivazione di non accoglimento), al Comandante per ulteriore verifica, il quale provvede a trasmetterlo al cittadino in un tempo massimo di 30 giorni dalla presentazione del reclamo stesso.", "tokens": ["Il", "reclamo", "viene", "analizzato", "dal", "Commissario", "titolare", "di", "Posizione", "Organizzativa", "di", "riferimento", "il", "quale", "si", "accerta", "della", "fondatezza", "dello", "stesso", "e", "propone", "la", "risposta", "scritta", "o", "la", "motivazione", "di", "non", "accoglimento", "al", "Comandante", "per", "ulteriore", "verifica", "il", "quale", "provvede", "a", "trasmetterlo", "al", "cittadino", "in", "un", "tempo", "massimo", "di", "30", "giorni", "dalla", "presentazione", "del", "reclamo", "stesso"], "lemmas": ["il", "reclamo", "venire", "analizzare", "da il", "commissario", "titolare", "di", "Posizione", "Organizzativo", "di", "riferimento", "il", "quale", "si", "accertare", "di il", "fondatezza", "di il", "stesso", "e", "proporre", "il", "risposta", "scritto", "o", "il", "motivazione", "di", "non", "accoglimento", "a il", "comandante", "per", "ulteriore", "verifica", "il", "quale", "provvedere", "a", "trasmettere lo", "a il", "cittadino", "in", "uno", "tempo", "massimo", "di", "30", "giorno", "da il", "presentazione", "di il", "reclamo", "stesso"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 73, "original_text": "Nel caso in cui il reclamo non riguardi il Corpo di Polizia Municipale, ma risulti relativo alla attivit\u00e0 di un'altra Direzione, di Ente esterno erogante un servizio pubblico, o di una partecipata dell'Amministrazione Comunale, questo verr\u00e0 inoltrato entro 3 giorni al destinatario. Sono disponibili i moduli prestampati finalizzati ad agevolare l'esposizione del reclamo o della segnalazione; di seguito si riportano i modelli.", "tokens": ["Nel", "caso", "in", "cui", "il", "reclamo", "non", "riguardi", "il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "ma", "risulti", "relativo", "alla", "attivit\u00e0", "di", "un'", "altra", "Direzione", "di", "Ente", "esterno", "erogante", "un", "servizio", "pubblico", "o", "di", "una", "partecipata", "dell'", "Amministrazione", "Comunale", "questo", "verr\u00e0", "inoltrato", "entro", "3", "giorni", "al", "destinatario", "Sono", "disponibili", "i", "moduli", "prestampati", "finalizzati", "ad", "agevolare", "l'", "esposizione", "del", "reclamo", "o", "della", "segnalazione", "di", "seguito", "si", "riportano", "i", "modelli"], "lemmas": ["in il", "caso", "in", "cui", "il", "reclamo", "non", "riguardare", "il", "Corpo", "di", "Polizia", "Municipale", "ma", "risultare", "relativo", "a il", "attivit\u00e0", "di", "uno", "altro", "direzione", "di", "Ente", "esterno", "erogante", "uno", "servizio", "pubblico", "o", "di", "uno", "partecipata", "di il", "amministrazione", "comunale", "questo", "venire", "inoltrare", "entro", "3", "giorno", "a il", "destinatario", "essere", "disponibile", "il", "modulo", "prestampato", "finalizzare", "a", "agevolare", "il", "esposizione", "di il", "reclamo", "o", "di il", "segnalazione", "di", "seguito", "si", "riportare", "il", "modello"]}, {"document": "70da2ae575436d19518deae1ff2125b0", "paragraph_index": 74, "original_text": "Al fine di migliorare costantemente gli standard di efficacia ed efficienza assicurati al cittadino, la Carta dei Servizi viene periodicamente rivista, di regola una volta all'anno, per assicurare la continua adeguatezza ai bisogni della collettivit\u00e0 ed alle regole interne dell'organizzazione.", "tokens": ["Al", "fine", "di", "migliorare", "costantemente", "gli", "standard", "di", "efficacia", "ed", "efficienza", "assicurati", "al", "cittadino", "la", "Carta", "dei", "Servizi", "viene", "periodicamente", "rivista", "di", "regola", "una", "volta", "all'", "anno", "per", "assicurare", "la", "continua", "adeguatezza", "ai", "bisogni", "della", "collettivit\u00e0", "ed", "alle", "regole", "interne", "dell'", "organizzazione"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "migliorare", "costantemente", "il", "standard", "di", "efficacia", "e", "efficienza", "assicurare", "a il", "cittadino", "il", "Carta", "di il", "servizio", "venire", "periodicamente", "rivirre", "di", "regola", "uno", "volta", "a il", "anno", "per", "assicurare", "il", "continuo", "adeguatezza", "a il", "bisogno", "di il", "collettivit\u00e0", "e", "a il", "regola", "interno", "di il", "organizzazione"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 1, "original_text": "Le presenti Linee programmatiche definiscono gli indirizzi per la programmazione regionale, stabilendo le linee di azione e organizzative prioritarie per il Sistema sanitario regionale attuazione della riforma territoriale ai sensi del DM 23 maggio 2022, n. 77. Tali linee programmatiche, che devono essere declinate nella programmazione attuativa aziendale non si intendono esaustive delle attivit\u00e0 e dei servizi che devono essere garantiti in adempimento della normativa statale e regionale, ma indicano le priorit\u00e0 individuate dalla Regione. Il presente documento indirizza le funzionalit\u00e0, i modelli organizzativi e di servizio, i mix di professionalit\u00e0 necessari per il concreto avvio delle Case di Comunit\u00e0 (CdC), Ospedali di Comunit\u00e0 (OdC), Centrali Operative Territoriali (COT), Infermiere di Famiglia e Comunit\u00e0 (IFeC), Assistenza Domiciliare Integrata (ADI) e tutte le altre componenti rilevanti per lo sviluppo dei servizi territoriali per promuovere la prevenzione primaria, migliorare l'accessibilit\u00e0, in modo particolare quelli affetti da patologie croniche e dell'area della fragilit\u00e0, in coerenza anche con le previsioni del PNRR, dell'evoluzione dell'ecosistema digitale e del modello di governance dell'area della fragilit\u00e0 e della cronicit\u00e0 realizzando un quadro organico ed armonico di evoluzione del Sistema Socio Sanitario Regionale SSSR. ", "tokens": ["Le", "presenti", "Linee", "programmatiche", "definiscono", "gli", "indirizzi", "per", "la", "programmazione", "regionale", "stabilendo", "le", "linee", "di", "azione", "e", "organizzative", "prioritarie", "per", "il", "Sistema", "sanitario", "regionale", "attuazione", "della", "riforma", "territoriale", "ai", "sensi", "del", "DM", "23", "maggio", "2022", "n.", "77", "Tali", "linee", "programmatiche", "che", "devono", "essere", "declinate", "nella", "programmazione", "attuativa", "aziendale", "non", "si", "intendono", "esaustive", "delle", "attivit\u00e0", "e", "dei", "servizi", "che", "devono", "essere", "garantiti", "in", "adempimento", "della", "normativa", "statale", "e", "regionale", "ma", "indicano", "le", "priorit\u00e0", "individuate", "dalla", "Regione", "Il", "presente", "documento", "indirizza", "le", "funzionalit\u00e0", "i", "modelli", "organizzativi", "e", "di", "servizio", "i", "mix", "di", "professionalit\u00e0", "necessari", "per", "il", "concreto", "avvio", "delle", "Case", "di", "Comunit\u00e0", "CdC", "Ospedali", "di", "Comunit\u00e0", "OdC", "Centrali", "Operative", "Territoriali", "COT", "Infermiere", "di", "Famiglia", "e", "Comunit\u00e0", "IFeC", "Assistenza", "Domiciliare", "Integrata", "ADI", "e", "tutte", "le", "altre", "componenti", "rilevanti", "per", "lo", "sviluppo", "dei", "servizi", "territoriali", "per", "promuovere", "la", "prevenzione", "primaria", "migliorare", "l'", "accessibilit\u00e0", "in", "modo", "particolare", "quelli", "affetti", "da", "patologie", "croniche", "e", "dell'", "area", "della", "fragilit\u00e0", "in", "coerenza", "anche", "con", "le", "previsioni", "del", "PNRR", "dell'", "evoluzione", "dell'", "ecosistema", "digitale", "e", "del", "modello", "di", "governance", "dell'", "area", "della", "fragilit\u00e0", "e", "della", "cronicit\u00e0", "realizzando", "un", "quadro", "organico", "ed", "armonico", "di", "evoluzione", "del", "Sistema", "Socio", "Sanitario", "Regionale", "SSSR"], "lemmas": ["il", "presente", "Linee", "programmatico", "definire", "il", "indirizzo", "per", "il", "programmazione", "regionale", "stabilire", "il", "linea", "di", "azione", "e", "organizzativa", "prioritario", "per", "il", "sistema", "sanitario", "regionale", "attuazione", "di il", "riforma", "territoriale", "a il", "senso", "di il", "DM", "23", "maggio", "2022", "numero", "77", "tale", "linea", "programmatico", "che", "dovere", "essere", "declinare", "in il", "programmazione", "attuativo", "aziendale", "non", "si", "intendere", "esaustivo", "di il", "attivit\u00e0", "e", "di il", "servizio", "che", "dovere", "essere", "garantire", "in", "adempimento", "di il", "normativa", "statale", "e", "regionale", "ma", "indicare", "il", "priorit\u00e0", "individuare", "da il", "regione", "il", "presente", "documento", "indirizzare", "il", "funzionalit\u00e0", "il", "modello", "organizzativo", "e", "di", "servizio", "il", "mix", "di", "professionalit\u00e0", "necessario", "per", "il", "concreto", "avvio", "di il", "casa", "di", "Comunit\u00e0", "CdC", "Ospedale", "di", "Comunit\u00e0", "OdC", "Centrali", "Operative", "Territoriale", "COT", "infermiere", "di", "Famiglia", "e", "Comunit\u00e0", "IFeC", "Assistenza", "Domiciliare", "Integrata", "ADI", "e", "tutto", "il", "altro", "componente", "rilevante", "per", "il", "sviluppo", "di il", "servizio", "territoriale", "per", "promuovere", "il", "prevenzione", "primario", "migliorare", "il", "accessibilit\u00e0", "in", "modo", "particolare", "quello", "affetto", "da", "patologia", "cronico", "e", "di il", "area", "di il", "fragilit\u00e0", "in", "coerenza", "anche", "con", "il", "previsione", "di il", "PNRR", "di il", "evoluzione", "di il", "ecosistema", "digitale", "e", "di il", "modello", "di", "governance", "di il", "area", "di il", "fragilit\u00e0", "e", "di il", "cronicit\u00e0", "realizzare", "uno", "quadro", "organico", "e", "armonico", "di", "evoluzione", "di il", "sistema", "socio", "sanitario", "regionale", "SSSR"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 2, "original_text": "La situazione demografica, sanitaria, socio-economica e tecnologica della Regione Basilicata e, in una scala maggiore dell'intero Paese, \u00e8 profondamente cambiata. La pandemia e le crisi socio-economiche hanno ovunque acuito le diseguaglianze e hanno evidenziato che la resilienza dei sistemi organizzati di welfare deve essere irrobustita dal punto di vista del finanziamento, dell'organizzazione a rete, del rispetto delle esigenze dei territori, del ruolo e del protagonismo degli operatori e dei cittadini in un'ottica di comunit\u00e0, specialmente in un contesto di progressivo invecchiamento della popolazione e di aumentata prevalenza di malattie croniche. Le tecnologie mediche ed informatiche offrono nuove opportunit\u00e0 di cura e assistenza che richiedono competenze, lavoro di equipe, semplificazione organizzativa, anche in ottica di revisione continua dei processi.", "tokens": ["La", "situazione", "demografica", "sanitaria", "socio", "economica", "e", "tecnologica", "della", "Regione", "Basilicata", "e", "in", "una", "scala", "maggiore", "dell'", "intero", "Paese", "\u00e8", "profondamente", "cambiata", "La", "pandemia", "e", "le", "crisi", "socio", "economiche", "hanno", "ovunque", "acuito", "le", "diseguaglianze", "e", "hanno", "evidenziato", "che", "la", "resilienza", "dei", "sistemi", "organizzati", "di", "welfare", "deve", "essere", "irrobustita", "dal", "punto", "di", "vista", "del", "finanziamento", "dell'", "organizzazione", "a", "rete", "del", "rispetto", "delle", "esigenze", "dei", "territori", "del", "ruolo", "e", "del", "protagonismo", "degli", "operatori", "e", "dei", "cittadini", "in", "un'", "ottica", "di", "comunit\u00e0", "specialmente", "in", "un", "contesto", "di", "progressivo", "invecchiamento", "della", "popolazione", "e", "di", "aumentata", "prevalenza", "di", "malattie", "croniche", "Le", "tecnologie", "mediche", "ed", "informatiche", "offrono", "nuove", "opportunit\u00e0", "di", "cura", "e", "assistenza", "che", "richiedono", "competenze", "lavoro", "di", "equipe", "semplificazione", "organizzativa", "anche", "in", "ottica", "di", "revisione", "continua", "dei", "processi"], "lemmas": ["il", "situazione", "demografico", "sanitario", "socio", "economico", "e", "tecnologico", "di il", "regione", "Basilicata", "e", "in", "uno", "scala", "maggiore", "di il", "intero", "paese", "essere", "profondamente", "cambiare", "il", "pandemia", "e", "il", "crisi", "socio", "economico", "avere", "ovunque", "acuire", "il", "diseguaglianza", "e", "avere", "evidenziare", "che", "il", "resilienza", "di il", "sistema", "organizzato", "di", "welfare", "dovere", "essere", "irrobustire", "da il", "punto", "di", "vista", "di il", "finanziamento", "di il", "organizzazione", "a", "rete", "di il", "rispetto", "di il", "esigenza", "di il", "territorio", "di il", "ruolo", "e", "di il", "protagonismo", "di il", "operatore", "e", "di il", "cittadino", "in", "uno", "ottica", "di", "comunit\u00e0", "specialmente", "in", "uno", "contesto", "di", "progressivo", "invecchiamento", "di il", "popolazione", "e", "di", "aumentato", "prevalenza", "di", "malattia", "cronico", "il", "tecnologia", "medico", "e", "informatico", "offrire", "nuovo", "opportunit\u00e0", "di", "cura", "e", "assistenza", "che", "richiedere", "competenza", "lavoro", "di", "equipe", "semplificazione", "organizzativo", "anche", "in", "ottica", "di", "revisione", "continuare", "di il", "processo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 3, "original_text": "L'analisi di contesto della popolazione residente in Basilicata evidenzia come la popolazione anziana (over 65) rappresenti il 23% della popolazione totale nella Regione, percentuale in linea con la media nazionale ", "tokens": ["L'", "analisi", "di", "contesto", "della", "popolazione", "residente", "in", "Basilicata", "evidenzia", "come", "la", "popolazione", "anziana", "over", "65", "rappresenti", "il", "23", "della", "popolazione", "totale", "nella", "Regione", "percentuale", "in", "linea", "con", "la", "media", "nazionale"], "lemmas": ["il", "analisi", "di", "contesto", "di il", "popolazione", "residente", "in", "Basilicata", "evidenziare", "come", "il", "popolazione", "anziano", "over", "65", "rappresentare", "il", "23", "di il", "popolazione", "totale", "in il", "regione", "percentuale", "in", "linea", "con", "il", "media", "nazionale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 4, "original_text": "La Basilicata ha una superficie di 10.073 kmq con 553.254 abitanti (2019) distribuiti su 131 Comuni, per una densit\u00e0 pari a 54,92 abitanti per kmq. di gran lunga inferiore alla densit\u00e0 media nazionale che \u00e8 200 abitanti per kmq. L'et\u00e0 media \u00e8 45,7 anni contro i 45, dell'Italia. Il confronto con i dati del Censimento 2011 evidenzia un progressivo invecchiamento della popolazione, con ritmi superiori alla media nazionale. Tutte le classi di et\u00e0 sotto i 50 anni vedono diminuire il proprio peso relativo rispetto al 2011. L'indice di vecchiaia \u00e8 200,8; la percentuale della popolazione ultrasessantacinquenne \u00e8 23,9%. La rete dei servizi territoriali \u00e8 governata tramite due Aziende Sanitarie, ASP e ASM. Il territorio dell'Azienda Sanitaria di Potenza (ASP) coincide con quello dell'intera provincia e ha una superficie di 6.546 Kmq suddivisa in 100 comuni nei quali \u00e8 distribuita una popolazione complessiva di circa 358.000 abitanti (di questi 66.393 concentrati nel comune di Potenza); l'indice di vecchiaia \u00e8 207,4, significativamente pi\u00f9 alto rispetto al dato regionale e alla provincia di Matera (che si attesta a 189,4). Il territorio della Azienda Sanitaria di Matera (ASM) ha una superficie di 3.527 kmq suddivisa in 31 Comuni con una popolazione complessiva di circa 195.000 abitanti (rif. prospetto 1). ", "tokens": ["La", "Basilicata", "ha", "una", "superficie", "di", "10.073", "kmq", "con", "553.254", "abitanti", "2019", "distribuiti", "su", "131", "Comuni", "per", "una", "densit\u00e0", "pari", "a", "54,92", "abitanti", "per", "kmq", "di", "gran", "lunga", "inferiore", "alla", "densit\u00e0", "media", "nazionale", "che", "\u00e8", "200", "abitanti", "per", "kmq", "L'", "et\u00e0", "media", "\u00e8", "45,7", "anni", "contro", "i", "45", "dell'", "Italia", "Il", "confronto", "con", "i", "dati", "del", "Censimento", "2011", "evidenzia", "un", "progressivo", "invecchiamento", "della", "popolazione", "con", "ritmi", "superiori", "alla", "media", "nazionale", "Tutte", "le", "classi", "di", "et\u00e0", "sotto", "i", "50", "anni", "vedono", "diminuire", "il", "proprio", "peso", "relativo", "rispetto", "al", "2011", "L'", "indice", "di", "vecchiaia", "\u00e8", "200,8", "la", "percentuale", "della", "popolazione", "ultrasessantacinquenne", "\u00e8", "23,9", "La", "rete", "dei", "servizi", "territoriali", "\u00e8", "governata", "tramite", "due", "Aziende", "Sanitarie", "ASP", "e", "ASM", "Il", "territorio", "dell'", "Azienda", "Sanitaria", "di", "Potenza", "ASP", "coincide", "con", "quello", "dell'", "intera", "provincia", "e", "ha", "una", "superficie", "di", "6.546", "Kmq", "suddivisa", "in", "100", "comuni", "nei", "quali", "\u00e8", "distribuita", "una", "popolazione", "complessiva", "di", "circa", "358.000", "abitanti", "di", "questi", "66.393", "concentrati", "nel", "comune", "di", "Potenza", "l'", "indice", "di", "vecchiaia", "\u00e8", "207,4", "significativamente", "pi\u00f9", "alto", "rispetto", "al", "dato", "regionale", "e", "alla", "provincia", "di", "Matera", "che", "si", "attesta", "a", "189,4", "Il", "territorio", "della", "Azienda", "Sanitaria", "di", "Matera", "ASM", "ha", "una", "superficie", "di", "3.527", "kmq", "suddivisa", "in", "31", "Comuni", "con", "una", "popolazione", "complessiva", "di", "circa", "195.000", "abitanti", "rif", "prospetto", "1"], "lemmas": ["il", "Basilicata", "avere", "uno", "superficie", "di", "10.073", "kmq", "con", "553.254", "abitante", "2019", "distribuire", "su", "131", "comune", "per", "uno", "densit\u00e0", "pari", "a", "54,92", "abitante", "per", "kmq", "di", "grande", "lungo", "inferiore", "a il", "densit\u00e0", "medio", "nazionale", "che", "essere", "200", "abitante", "per", "kmq", "il", "et\u00e0", "medio", "essere", "45,7", "anno", "contro", "il", "45", "di il", "Italia", "il", "confronto", "con", "il", "dato", "di il", "Censimento", "2011", "evidenziare", "uno", "progressivo", "invecchiamento", "di il", "popolazione", "con", "ritmo", "superiore", "a il", "media", "nazionale", "tutto", "il", "classe", "di", "et\u00e0", "sotto", "il", "50", "anno", "vedere", "diminuire", "il", "proprio", "peso", "relativo", "rispetto", "a il", "2011", "il", "indice", "di", "vecchiaia", "essere", "200,8", "il", "percentuale", "di il", "popolazione", "ultrasessantacinquenne", "essere", "23,9", "il", "rete", "di il", "servizio", "territoriale", "essere", "governare", "tramite", "due", "Azienda", "Sanitarie", "ASP", "e", "ASM", "il", "territorio", "di il", "Azienda", "Sanitaria", "di", "Potenza", "ASP", "coincidere", "con", "quello", "di il", "intero", "provincia", "e", "avere", "uno", "superficie", "di", "6.546", "Kmq", "suddividere", "in", "100", "comune", "in il", "quale", "essere", "distribuire", "uno", "popolazione", "complessivo", "di", "circa", "358.000", "abitante", "di", "questo", "66.393", "concentrato", "in il", "comune", "di", "Potenza", "il", "indice", "di", "vecchiaia", "essere", "207,4", "significativamente", "pi\u00f9", "alto", "rispetto", "a il", "dato", "regionale", "e", "a il", "provincia", "di", "Matera", "che", "si", "attestare", "a", "189,4", "il", "territorio", "di il", "Azienda", "Sanitaria", "di", "Matera", "ASM", "avere", "uno", "superficie", "di", "3.527", "kmq", "suddividere", "in", "31", "comune", "con", "uno", "popolazione", "complessivo", "di", "circa", "195.000", "abitante", "rif", "prospetto", "1"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 5, "original_text": "Molto interessante \u00e8 l'aspetto della tendenza demografica degli ultimi 70 anni in particolare in termini di spopolamento di alcune aree territoriali che deve far riflettere sulla modalit\u00e0 di configurazione della Case della Comunit\u00e0 e sulle opportunit\u00e0 offerte dalle nuove tecnologie per tenere in rete cittadini che vivono sparsi sul territorio. ", "tokens": ["Molto", "interessante", "\u00e8", "l'", "aspetto", "della", "tendenza", "demografica", "degli", "ultimi", "70", "anni", "in", "particolare", "in", "termini", "di", "spopolamento", "di", "alcune", "aree", "territoriali", "che", "deve", "far", "riflettere", "sulla", "modalit\u00e0", "di", "configurazione", "della", "Case", "della", "Comunit\u00e0", "e", "sulle", "opportunit\u00e0", "offerte", "dalle", "nuove", "tecnologie", "per", "tenere", "in", "rete", "cittadini", "che", "vivono", "sparsi", "sul", "territorio"], "lemmas": ["molto", "interessante", "essere", "il", "aspetto", "di il", "tendenza", "demografico", "di il", "ultimo", "70", "anno", "in", "particolare", "in", "termine", "di", "spopolamento", "di", "alcuno", "area", "territoriale", "che", "dovere", "fare", "riflettere", "su il", "modalit\u00e0", "di", "configurazione", "di il", "Case", "di il", "Comunit\u00e0", "e", "su il", "opportunit\u00e0", "offerta", "da il", "nuovo", "tecnologia", "per", "tenere", "in", "rete", "cittadino", "che", "vivere", "sparso", "su il", "territorio"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 6, "original_text": "Se guardiamo alla tendenza demografica dei comuni e alla piramide d'et\u00e0 del nostro territorio ne desumiamo sicuramente un'esigenza fondamentale sul fronte dei servizi: o la Regione Basilicata investe sui servizi di territorio con innovazione, incremento delle numerosit\u00e0 e variet\u00e0 di servizi e capacit\u00e0 di governo o uscir\u00e0 sconfitta dalla evoluzione naturale delle cose. ", "tokens": ["Se", "guardiamo", "alla", "tendenza", "demografica", "dei", "comuni", "e", "alla", "piramide", "d'", "et\u00e0", "del", "nostro", "territorio", "ne", "desumiamo", "sicuramente", "un'", "esigenza", "fondamentale", "sul", "fronte", "dei", "servizi", "o", "la", "Regione", "Basilicata", "investe", "sui", "servizi", "di", "territorio", "con", "innovazione", "incremento", "delle", "numerosit\u00e0", "e", "variet\u00e0", "di", "servizi", "e", "capacit\u00e0", "di", "governo", "o", "uscir\u00e0", "sconfitta", "dalla", "evoluzione", "naturale", "delle", "cose"], "lemmas": ["se", "guardare", "a il", "tendenza", "demografico", "di il", "comune", "e", "a il", "piramide", "di", "et\u00e0", "di il", "nostro", "territorio", "ne", "desumire", "sicuramente", "uno", "esigenza", "fondamentale", "su il", "fronte", "di il", "servizio", "o", "il", "Regione", "Basilicata", "investere", "su il", "servizio", "di", "territorio", "con", "innovazione", "incremento", "di il", "numerosit\u00e0", "e", "variet\u00e0", "di", "servizio", "e", "capacit\u00e0", "di", "governo", "o", "uscire", "sconfitta", "da il", "evoluzione", "naturale", "di il", "cosa"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 7, "original_text": "La tendenza ad un aumento delle condizioni di fragilit\u00e0 psico-fisica della popolazione lucana si conferma anche dall'andamento della percentuale delle persone con Indice di Comorbidit\u00e0 di Charlson (ICC) maggiore o uguale a uno sul totale dei pazienti ricoverati in strutture ospedaliere regionali. Nel periodo 2015-2020 la percentuale di pazienti con ICC >=1 registra, per le province di Potenza e Matera, un aumento rispettivamente di +4,3% e +5,4%. ", "tokens": ["La", "tendenza", "ad", "un", "aumento", "delle", "condizioni", "di", "fragilit\u00e0", "psico", "fisica", "della", "popolazione", "lucana", "si", "conferma", "anche", "dall'", "andamento", "della", "percentuale", "delle", "persone", "con", "Indice", "di", "Comorbidit\u00e0", "di", "Charlson", "ICC", "maggiore", "o", "uguale", "a", "uno", "sul", "totale", "dei", "pazienti", "ricoverati", "in", "strutture", "ospedaliere", "regionali", "Nel", "periodo", "2015", "2020", "la", "percentuale", "di", "pazienti", "con", "ICC", ">", "=", "1", "registra", "per", "le", "province", "di", "Potenza", "e", "Matera", "un", "aumento", "rispettivamente", "di", "+4,3", "e", "+5,4"], "lemmas": ["il", "tendenza", "a", "uno", "aumento", "di il", "condizione", "di", "fragilit\u00e0", "psico", "fisico", "di il", "popolazione", "lucano", "si", "confermare", "anche", "da il", "andamento", "di il", "percentuale", "di il", "persona", "con", "Indice", "di", "Comorbidit\u00e0", "di", "Charlson", "ICC", "maggiore", "o", "uguale", "a", "uno", "su il", "totale", "di il", "paziente", "ricoverare", "in", "struttura", "ospedaliero", "regionale", "in il", "periodo", "2015", "2020", "il", "percentuale", "di", "paziente", "con", "ICC", ">", "=", "1", "registrare", "per", "il", "provincia", "di", "Potenza", "e", "Matera", "uno", "aumento", "rispettivamente", "di", "+4,3", "e", "+5,4"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 8, "original_text": "La distribuzione per comune dell'ICC mette in luce la presenza di aree geografiche caratterizzate da una quota elevata di popolazione affetta da patologie croniche.", "tokens": ["La", "distribuzione", "per", "comune", "dell'", "ICC", "mette", "in", "luce", "la", "presenza", "di", "aree", "geografiche", "caratterizzate", "da", "una", "quota", "elevata", "di", "popolazione", "affetta", "da", "patologie", "croniche"], "lemmas": ["il", "distribuzione", "per", "comune", "di il", "ICC", "mettere", "in", "luce", "il", "presenza", "di", "area", "geografico", "caratterizzare", "da", "uno", "quota", "elevato", "di", "popolazione", "affetto", "da", "patologia", "cronico"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 9, "original_text": "Si rende necessario adeguare il livello dell'Assistenza Distrettuale, come definito dal Capo III, art. 3-20, del DPCM LEA 12 gennaio 2017e dal Decreto 23 maggio 2022, n. 77 art. 1 allegato 1 e allegato 2 prescrittivo. ", "tokens": ["Si", "rende", "necessario", "adeguare", "il", "livello", "dell'", "Assistenza", "Distrettuale", "come", "definito", "dal", "Capo", "III", "art.", "3", "20", "del", "DPCM", "LEA", "12", "gennaio", "2017e", "dal", "Decreto", "23", "maggio", "2022", "n.", "77", "art.", "1", "allegato", "1", "e", "allegato", "2", "prescrittivo"], "lemmas": ["si", "rendere", "necessario", "adeguare", "il", "livello", "di il", "Assistenza", "Distrettuale", "come", "definire", "da il", "capo", "III", "articolo", "3", "20", "di il", "DPCM", "LEA", "12", "gennaio", "2017e", "da il", "Decreto", "23", "maggio", "2022", "numero", "77", "articolo", "1", "allegato", "1", "e", "allegato", "2", "prescrittivo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 10, "original_text": "Il presente Piano Operativo Territoriale \u00e8 finalizzato a promuovere, attraverso gli strumenti del governo clinico, la qualit\u00e0 dell'assistenza, vale a dire un'assistenza che sia: \r\n- Efficace, fornendo servizi sanitari basati sull'evidenza a coloro che ne hanno bisogno; \r\n- Sicura, evitando danni alle persone cui \u00e8 destinata la cura;\r\n- Centrata sulle persone, fornendo cure che rispondano alle preferenze, ai bisogni e ai valori delle singole persone, cos\u00ec come alle culture delle loro comunit\u00e0; \r\n- Tempestiva, riducendo i tempi di attesa e ritardi talvolta dannosi sia per chi riceve che per chi presta assistenza;\r\n- Equa, fornendo la stessa qualit\u00e0 di assistenza indipendentemente da et\u00e0, sesso, razza, etnia, posizione geografica, religione, stato socioeconomico, affiliazione linguistica o politica; \r\n- Integrata, fornendo cure coordinate tra livelli ed erogatori e rendendo disponibile l'intera gamma di servizi sanitari durante tutto il corso della vita;\r\n- Efficiente, massimizzando il beneficio delle risorse disponibili ed evitando sprechi", "tokens": ["Il", "presente", "Piano", "Operativo", "Territoriale", "\u00e8", "finalizzato", "a", "promuovere", "attraverso", "gli", "strumenti", "del", "governo", "clinico", "la", "qualit\u00e0", "dell'", "assistenza", "vale", "a", "dire", "un'", "assistenza", "che", "sia", "Efficace", "fornendo", "servizi", "sanitari", "basati", "sull'", "evidenza", "a", "coloro", "che", "ne", "hanno", "bisogno", "Sicura", "evitando", "danni", "alle", "persone", "cui", "\u00e8", "destinata", "la", "cura", "Centrata", "sulle", "persone", "fornendo", "cure", "che", "rispondano", "alle", "preferenze", "ai", "bisogni", "e", "ai", "valori", "delle", "singole", "persone", "cos\u00ec", "come", "alle", "culture", "delle", "loro", "comunit\u00e0", "Tempestiva", "riducendo", "i", "tempi", "di", "attesa", "e", "ritardi", "talvolta", "dannosi", "sia", "per", "chi", "riceve", "che", "per", "chi", "presta", "assistenza", "Equa", "fornendo", "la", "stessa", "qualit\u00e0", "di", "assistenza", "indipendentemente", "da", "et\u00e0", "sesso", "razza", "etnia", "posizione", "geografica", "religione", "stato", "socioeconomico", "affiliazione", "linguistica", "o", "politica", "Integrata", "fornendo", "cure", "coordinate", "tra", "livelli", "ed", "erogatori", "e", "rendendo", "disponibile", "l'", "intera", "gamma", "di", "servizi", "sanitari", "durante", "tutto", "il", "corso", "della", "vita", "Efficiente", "massimizzando", "il", "beneficio", "delle", "risorse", "disponibili", "ed", "evitando", "sprechi"], "lemmas": ["il", "presente", "piano", "Operativo", "territoriale", "essere", "finalizzare", "a", "promuovere", "attraverso", "il", "strumento", "di il", "governo", "clinico", "il", "qualit\u00e0", "di il", "assistenza", "valere", "a", "dire", "uno", "assistenza", "che", "essere", "efficace", "fornire", "servizio", "sanitario", "basare", "su il", "evidenza", "a", "coloro", "che", "ne", "avere", "bisogno", "sicura", "evitare", "danno", "a il", "persona", "cui", "essere", "destinare", "il", "cura", "Centrata", "su il", "persona", "fornire", "cura", "che", "rispondere", "a il", "preferenza", "a il", "bisogno", "e", "a il", "valore", "di il", "singolo", "persona", "cos\u00ec", "come", "a il", "cultura", "di il", "loro", "comunit\u00e0", "tempestiva", "riducere", "il", "tempo", "di", "attesa", "e", "ritardo", "talvolta", "dannoso", "sia", "per", "chi", "ricevere", "che", "per", "chi", "prestare", "assistenza", "Equa", "fornire", "il", "stesso", "qualit\u00e0", "di", "assistenza", "indipendentemente", "da", "et\u00e0", "sesso", "razza", "etnia", "posizione", "geografico", "religione", "stato", "socioeconomico", "affiliazione", "linguistico", "o", "politico", "Integrata", "fornire", "cura", "coordinare", "tra", "livello", "e", "erogatore", "e", "rendere", "disponibile", "il", "intero", "gamma", "di", "servizio", "sanitario", "durante", "tutto", "il", "corso", "di il", "vita", "efficiente", "massimizzare", "il", "beneficio", "di il", "risorsa", "disponibile", "e", "evitare", "spreco"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 11, "original_text": "Per il raggiungimento delle finalit\u00e0 sopra richiamate sono stati individuati i quattro obiettivi strategici di seguito elencati:\r\n- Garantire e stimolare il miglioramento continuo della qualit\u00e0 dell'assistenza \r\n- Favorire la prossimit\u00e0 e l'appropriatezza \r\n- Valorizzare il governo del rischio clinico \r\n- Assicurare l'equit\u00e0 e promuovere la partecipazione dei pazienti, familiari, cittadini e delle loro organizzazioni rappresentative", "tokens": ["Per", "il", "raggiungimento", "delle", "finalit\u00e0", "sopra", "richiamate", "sono", "stati", "individuati", "i", "quattro", "obiettivi", "strategici", "di", "seguito", "elencati", "Garantire", "e", "stimolare", "il", "miglioramento", "continuo", "della", "qualit\u00e0", "dell'", "assistenza", "Favorire", "la", "prossimit\u00e0", "e", "l'", "appropriatezza", "Valorizzare", "il", "governo", "del", "rischio", "clinico", "Assicurare", "l'", "equit\u00e0", "e", "promuovere", "la", "partecipazione", "dei", "pazienti", "familiari", "cittadini", "e", "delle", "loro", "organizzazioni", "rappresentative"], "lemmas": ["per", "il", "raggiungimento", "di il", "finalit\u00e0", "sopra", "richiamato", "essere", "essere", "individuare", "il", "quattro", "obiettivo", "strategico", "di", "seguito", "elencare", "Garantire", "e", "stimolare", "il", "miglioramento", "continuo", "di il", "qualit\u00e0", "di il", "assistenza", "Favorire", "il", "prossimit\u00e0", "e", "il", "appropriatezza", "Valorizzare", "il", "governo", "di il", "rischio", "clinico", "assicurare", "il", "equit\u00e0", "e", "promuovere", "il", "partecipazione", "di il", "paziente", "familiare", "cittadino", "e", "di il", "loro", "organizzazione", "rappresentativo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 12, "original_text": "La componente sanitaria deve operare in stretto raccordo con la componente sociale, al fine di garantire in maniera integrata e coordinata le prestazioni sociosanitarie, siano queste a rilevanza sanitaria o sociale, come ribadito anche dal Piano Sociale Nazionale 2021-2023 predisposto in attuazione dell'art. 21 del D.Lgs. 147/2017che rimarca l'importanza che l'integrazione avvenga gi\u00e0 dalla fase programmatoria, in quanto \u00e8 necessario dare risposte \"opportune al cittadino senza che esso venga rinviato a competenze di altri enti e livelli istituzionali\". ", "tokens": ["La", "componente", "sanitaria", "deve", "operare", "in", "stretto", "raccordo", "con", "la", "componente", "sociale", "al", "fine", "di", "garantire", "in", "maniera", "integrata", "e", "coordinata", "le", "prestazioni", "sociosanitarie", "siano", "queste", "a", "rilevanza", "sanitaria", "o", "sociale", "come", "ribadito", "anche", "dal", "Piano", "Sociale", "Nazionale", "2021", "2023", "predisposto", "in", "attuazione", "dell'", "art.", "21", "del", "D.Lgs", "147/2017che", "rimarca", "l'", "importanza", "che", "l'", "integrazione", "avvenga", "gi\u00e0", "dalla", "fase", "programmatoria", "in", "quanto", "\u00e8", "necessario", "dare", "risposte", "opportune", "al", "cittadino", "senza", "che", "esso", "venga", "rinviato", "a", "competenze", "di", "altri", "enti", "e", "livelli", "istituzionali"], "lemmas": ["il", "componente", "sanitario", "dovere", "operare", "in", "stretto", "raccordo", "con", "il", "componente", "sociale", "a il", "fine", "di", "garantire", "in", "maniera", "integrato", "e", "coordinare", "il", "prestazione", "sociosanitario", "essere", "questo", "a", "rilevanza", "sanitario", "o", "sociale", "come", "ribadire", "anche", "da il", "piano", "sociale", "nazionale", "2021", "2023", "predisposto", "in", "attuazione", "di il", "articolo", "21", "di il", "D.Lgs", "147/2017che", "rimarcare", "il", "importanza", "che", "il", "integrazione", "avvenire", "gi\u00e0", "da il", "fase", "programmatorio", "in", "quanto", "essere", "necessario", "dare", "risposta", "opportuno", "a il", "cittadino", "senza", "che", "esso", "venire", "rinviare", "a", "competenza", "di", "altro", "ente", "e", "livello", "istituzionale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 13, "original_text": "La programmazione locale non pu\u00f2 prescindere dalla preliminare identificazione formale delle responsabilit\u00e0 specifiche nella conduzione integrata degli interventi, dei soggetti istituzionali presenti sul territorio (in particolare Azienda sanitaria locale e Comune), nel rispetto delle disposizioni normative che regolamentano la materia. ", "tokens": ["La", "programmazione", "locale", "non", "pu\u00f2", "prescindere", "dalla", "preliminare", "identificazione", "formale", "delle", "responsabilit\u00e0", "specifiche", "nella", "conduzione", "integrata", "degli", "interventi", "dei", "soggetti", "istituzionali", "presenti", "sul", "territorio", "in", "particolare", "Azienda", "sanitaria", "locale", "e", "Comune", "nel", "rispetto", "delle", "disposizioni", "normative", "che", "regolamentano", "la", "materia"], "lemmas": ["il", "programmazione", "locale", "non", "potere", "prescindere", "da il", "preliminare", "identificazione", "formale", "di il", "responsabilit\u00e0", "specifico", "in il", "conduzione", "integrato", "di il", "intervento", "di il", "soggetto", "istituzionale", "presente", "su il", "territorio", "in", "particolare", "Azienda", "sanitario", "locale", "e", "Comune", "in il", "rispetto", "di il", "disposizione", "normativo", "che", "regolamentare", "il", "materia"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 14, "original_text": "Tale identificazione, inoltre, dovr\u00e0 precisare gli impegni che fanno capo a ciascun soggetto e le procedure da adottare per realizzare un efficace coordinamento. In particolare, gli atti programmatori dovranno individuare a livello territoriale-distrettuale le specifiche modalit\u00e0 operative che consentano ai servizi sanitari e sociali di integrare le risorse professionali, organizzative e finanziarie in una rete che moltiplichi i benefici di ciascun intervento anzich\u00e9 vanificarne gli effetti. ", "tokens": ["Tale", "identificazione", "inoltre", "dovr\u00e0", "precisare", "gli", "impegni", "che", "fanno", "capo", "a", "ciascun", "soggetto", "e", "le", "procedure", "da", "adottare", "per", "realizzare", "un", "efficace", "coordinamento", "In", "particolare", "gli", "atti", "programmatori", "dovranno", "individuare", "a", "livello", "territoriale", "distrettuale", "le", "specifiche", "modalit\u00e0", "operative", "che", "consentano", "ai", "servizi", "sanitari", "e", "sociali", "di", "integrare", "le", "risorse", "professionali", "organizzative", "e", "finanziarie", "in", "una", "rete", "che", "moltiplichi", "i", "benefici", "di", "ciascun", "intervento", "anzich\u00e9", "vanificarne", "gli", "effetti"], "lemmas": ["tale", "identificazione", "inoltre", "dovere", "precisare", "il", "impegno", "che", "fare", "capo", "a", "ciascuno", "soggetto", "e", "il", "procedura", "da", "adottare", "per", "realizzare", "uno", "efficace", "coordinamento", "in", "particolare", "il", "atto", "programmatore", "dovere", "individuare", "a", "livello", "territoriale", "distrettuale", "il", "specifico", "modalit\u00e0", "operativo", "che", "consentire", "a il", "servizio", "sanitario", "e", "sociale", "di", "integrare", "il", "risorsa", "professionale", "organizzativo", "e", "finanziario", "in", "uno", "rete", "che", "moltiplicare", "il", "beneficio", "di", "ciascuno", "intervento", "anzich\u00e9", "vanificare ne", "il", "effetto"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 15, "original_text": "L'integrazione sociosanitaria va attuata e verificata, salvaguardando la specificit\u00e0 di ciascuna professionalit\u00e0 coinvolta, a tre livelli:\r\n- istituzionale: Si realizza attraverso la collaborazione tra istituzioni sociali e sanitarie per la definizione di scelte programmatorie volte a realizzare comuni obiettivi di salute; \r\n- gestionale: \u00c8 relativa alle modalit\u00e0 di gestione che possono promuovere e facilitare percorsi di continuit\u00e0 assistenziale, rispondendo in modo esaustivo e in senso multidimensionale al bisogno complesso di salute; \r\n- professionale: Si realizza nella collaborazione tra diverse culture professionali nella gestione del sistema dell'offerta, attraverso l'unitariet\u00e0 di protocolli degli interventi", "tokens": ["L'", "integrazione", "sociosanitaria", "va", "attuata", "e", "verificata", "salvaguardando", "la", "specificit\u00e0", "di", "ciascuna", "professionalit\u00e0", "coinvolta", "a", "tre", "livelli", "istituzionale", "Si", "realizza", "attraverso", "la", "collaborazione", "tra", "istituzioni", "sociali", "e", "sanitarie", "per", "la", "definizione", "di", "scelte", "programmatorie", "volte", "a", "realizzare", "comuni", "obiettivi", "di", "salute", "gestionale", "\u00c8", "relativa", "alle", "modalit\u00e0", "di", "gestione", "che", "possono", "promuovere", "e", "facilitare", "percorsi", "di", "continuit\u00e0", "assistenziale", "rispondendo", "in", "modo", "esaustivo", "e", "in", "senso", "multidimensionale", "al", "bisogno", "complesso", "di", "salute", "professionale", "Si", "realizza", "nella", "collaborazione", "tra", "diverse", "culture", "professionali", "nella", "gestione", "del", "sistema", "dell'", "offerta", "attraverso", "l'", "unitariet\u00e0", "di", "protocolli", "degli", "interventi"], "lemmas": ["il", "integrazione", "sociosanitario", "andare", "attuare", "e", "verificare", "salvaguardare", "il", "specificit\u00e0", "di", "ciascuno", "professionalit\u00e0", "coinvolto", "a", "tre", "livello", "istituzionale", "si", "realizzare", "attraverso", "il", "collaborazione", "tra", "istituzione", "sociale", "e", "sanitario", "per", "il", "definizione", "di", "scelta", "programmatorio", "volgere", "a", "realizzare", "comune", "obiettivo", "di", "salute", "gestionale", "essere", "relativo", "a il", "modalit\u00e0", "di", "gestione", "che", "potere", "promuovere", "e", "facilitare", "percorso", "di", "continuit\u00e0", "assistenziale", "rispondere", "in", "modo", "esaustivo", "e", "in", "senso", "multidimensionale", "a il", "bisogno", "complesso", "di", "salute", "professionale", "si", "realizzare", "in il", "collaborazione", "tra", "diverso", "cultura", "professionale", "in il", "gestione", "di il", "sistema", "di il", "offerta", "attraverso", "il", "unitariet\u00e0", "di", "protocollo", "di il", "intervento"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 16, "original_text": "Gli strumenti per la programmazione integrata e negoziata dei servizi, a livello locale, sono il Piano delle Attivit\u00e0 Territoriali previsto dall'art. 3-quater del D.Lgs. 502/92 e smi di cui \u00e8 titolare il Distretto ed il Piano di Zona, la cui titolarit\u00e0 spetta all'Ente di ambito sociale, con l'apporto sinergico delle molteplici realt\u00e0 locali. ", "tokens": ["Gli", "strumenti", "per", "la", "programmazione", "integrata", "e", "negoziata", "dei", "servizi", "a", "livello", "locale", "sono", "il", "Piano", "delle", "Attivit\u00e0", "Territoriali", "previsto", "dall'", "art.", "3-quater", "del", "D.Lgs", "502/92", "e", "smi", "di", "cui", "\u00e8", "titolare", "il", "Distretto", "ed", "il", "Piano", "di", "Zona", "la", "cui", "titolarit\u00e0", "spetta", "all'", "Ente", "di", "ambito", "sociale", "con", "l'", "apporto", "sinergico", "delle", "molteplici", "realt\u00e0", "locali"], "lemmas": ["il", "strumento", "per", "il", "programmazione", "integrato", "e", "negoziato", "di il", "servizio", "a", "livello", "locale", "essere", "il", "piano", "di il", "attivit\u00e0", "Territoriale", "prevedere", "da il", "articolo", "3-quater", "di il", "D.Lgs", "502/92", "e", "smi", "di", "cui", "essere", "titolare", "il", "Distretto", "e", "il", "piano", "di", "Zona", "il", "cui", "titolarit\u00e0", "spettare", "a il", "ente", "di", "ambito", "sociale", "con", "il", "apporto", "sinergico", "di il", "molteplice", "realt\u00e0", "locale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 17, "original_text": "Il Piano delle Attivit\u00e0 Territoriali (PAT) ed il Piano di Zona (PdZ) dovranno, necessariamente coincidere nei contenuti della programmazione dell'area dell'integrazione sociosanitaria, anche se approvati con modalit\u00e0 temporali diverse. A tal fine, sar\u00e0 utilizzato lo strumento dell'accordo di programma, tra ASL ed ambito sociale, che dovr\u00e0 recepire quanto previsto dal PdZ o dal PAT in materia di servizi e risorse da attivare nell'area dell'integrazione sociosanitaria. ", "tokens": ["Il", "Piano", "delle", "Attivit\u00e0", "Territoriali", "PAT", "ed", "il", "Piano", "di", "Zona", "PdZ", "dovranno", "necessariamente", "coincidere", "nei", "contenuti", "della", "programmazione", "dell'", "area", "dell'", "integrazione", "sociosanitaria", "anche", "se", "approvati", "con", "modalit\u00e0", "temporali", "diverse", "A", "tal", "fine", "sar\u00e0", "utilizzato", "lo", "strumento", "dell'", "accordo", "di", "programma", "tra", "ASL", "ed", "ambito", "sociale", "che", "dovr\u00e0", "recepire", "quanto", "previsto", "dal", "PdZ", "o", "dal", "PAT", "in", "materia", "di", "servizi", "e", "risorse", "da", "attivare", "nell'", "area", "dell'", "integrazione", "sociosanitaria"], "lemmas": ["il", "piano", "di il", "attivit\u00e0", "Territoriali", "PAT", "e", "il", "piano", "di", "Zona", "PdZ", "dovere", "necessariamente", "coincidere", "in il", "contenuto", "di il", "programmazione", "di il", "area", "di il", "integrazione", "sociosanitario", "anche", "se", "approvare", "con", "modalit\u00e0", "temporale", "diverso", "a", "tale", "fine", "essere", "utilizzare", "il", "strumento", "di il", "accordo", "di", "programma", "tra", "ASL", "e", "ambito", "sociale", "che", "dovere", "recepire", "quanto", "prevedere", "da il", "PdZ", "o", "da il", "pAT", "in", "materia", "di", "servizio", "e", "risorsa", "da", "attivare", "in il", "area", "di il", "integrazione", "sociosanitario"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 18, "original_text": "Al fine di garantire la coincidenza tra gli AST e i nuovi ambiti distrettuali, il presente documento programmatico prevede il mantenimento degli ambiti sociali territoriali come ad oggi disegnati conservando quindi la loro costituzione primaria ma risulteranno accorpati solo nella declinazione di alcuni nuovi ambiti distrettuali rendendoli pertanto comunque omogenei in questi ultimi. ", "tokens": ["Al", "fine", "di", "garantire", "la", "coincidenza", "tra", "gli", "AST", "e", "i", "nuovi", "ambiti", "distrettuali", "il", "presente", "documento", "programmatico", "prevede", "il", "mantenimento", "degli", "ambiti", "sociali", "territoriali", "come", "ad", "oggi", "disegnati", "conservando", "quindi", "la", "loro", "costituzione", "primaria", "ma", "risulteranno", "accorpati", "solo", "nella", "declinazione", "di", "alcuni", "nuovi", "ambiti", "distrettuali", "rendendoli", "pertanto", "comunque", "omogenei", "in", "questi", "ultimi"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "garantire", "il", "coincidenza", "tra", "il", "AST", "e", "il", "nuovo", "ambito", "distrettuale", "il", "presente", "documento", "programmatico", "prevedere", "il", "mantenimento", "di il", "ambito", "sociale", "territoriale", "come", "a", "oggi", "disegnare", "conservare", "quindi", "il", "loro", "costituzione", "primario", "ma", "risultare", "accorpare", "solo", "in il", "declinazione", "di", "alcuno", "nuovo", "ambito", "distrettuale", "rendere li", "pertanto", "comunque", "omogenei", "in", "questo", "ultimo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 19, "original_text": "Il Servizio Sanitario Regionale (SSR) e gli AST in via prioritaria, garantiscono in modo integrato le attivit\u00e0 riguardanti l'accesso ai servizi sanitari e sociali e la presa in carico delle persone non autosufficienti e disabili. ", "tokens": ["Il", "Servizio", "Sanitario", "Regionale", "SSR", "e", "gli", "AST", "in", "via", "prioritaria", "garantiscono", "in", "modo", "integrato", "le", "attivit\u00e0", "riguardanti", "l'", "accesso", "ai", "servizi", "sanitari", "e", "sociali", "e", "la", "presa", "in", "carico", "delle", "persone", "non", "autosufficienti", "e", "disabili"], "lemmas": ["il", "servizio", "sanitario", "regionale", "SSR", "e", "il", "AST", "in", "via", "prioritario", "garantire", "in", "modo", "integrato", "il", "attivit\u00e0", "riguardare", "il", "accesso", "a il", "servizio", "sanitario", "e", "sociale", "e", "il", "presa", "in", "carico", "di il", "persona", "non", "autosufficiente", "e", "disabili"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 20, "original_text": "La Regione Basilicata intende, pertanto, attivare un modello organizzativo che consenta un utilizzo funzionale e coordinato delle risorse, anche professionali, capace di mettere in rete le prestazioni di maggior impatto sulle situazioni di disagio personale e sociale, erogate in tutti gli ambiti previsti dai LEA anche al fine di \"garantire il benessere psicologico individuale e collettivo\" della popolazione, cos\u00ec come previsto anche dal comma 2 dell'art. 29 ter della Legge del 13/10/2020, n. 126. In questo ambito le farmacie convenzionate con il SSN ubicate uniformemente sull'intero territorio nazionale, costituiscono presidi sanitari di prossimit\u00e0 e rappresentano un elemento fondamentale ed integrante del Servizio sanitario nazionale. ", "tokens": ["La", "Regione", "Basilicata", "intende", "pertanto", "attivare", "un", "modello", "organizzativo", "che", "consenta", "un", "utilizzo", "funzionale", "e", "coordinato", "delle", "risorse", "anche", "professionali", "capace", "di", "mettere", "in", "rete", "le", "prestazioni", "di", "maggior", "impatto", "sulle", "situazioni", "di", "disagio", "personale", "e", "sociale", "erogate", "in", "tutti", "gli", "ambiti", "previsti", "dai", "LEA", "anche", "al", "fine", "di", "garantire", "il", "benessere", "psicologico", "individuale", "e", "collettivo", "della", "popolazione", "cos\u00ec", "come", "previsto", "anche", "dal", "comma", "2", "dell'", "art.", "29", "ter", "della", "Legge", "del", "13/10/2020", "n.", "126", "In", "questo", "ambito", "le", "farmacie", "convenzionate", "con", "il", "SSN", "ubicate", "uniformemente", "sull'", "intero", "territorio", "nazionale", "costituiscono", "presidi", "sanitari", "di", "prossimit\u00e0", "e", "rappresentano", "un", "elemento", "fondamentale", "ed", "integrante", "del", "Servizio", "sanitario", "nazionale"], "lemmas": ["il", "regione", "Basilicata", "intendere", "pertanto", "attivare", "uno", "modello", "organizzativo", "che", "consentire", "uno", "utilizzo", "funzionale", "e", "coordinare", "di il", "risorsa", "anche", "professionale", "capace", "di", "mettere", "in", "rete", "il", "prestazione", "di", "maggiore", "impatto", "su il", "situazione", "di", "disagio", "personale", "e", "sociale", "erogare", "in", "tutto", "il", "ambito", "prevedere", "da il", "LEA", "anche", "a il", "fine", "di", "garantire", "il", "benessere", "psicologico", "individuale", "e", "collettivo", "di il", "popolazione", "cos\u00ec", "come", "prevedere", "anche", "da il", "comma", "2", "di il", "articolo", "29", "ter", "di il", "Legge", "di il", "13/10/2020", "numero", "126", "in", "questo", "ambito", "il", "farmacia", "convenzionato", "con", "il", "SSN", "ubicare", "uniformemente", "su il", "intero", "territorio", "nazionale", "costituire", "presidio", "sanitario", "di", "prossimit\u00e0", "e", "rappresentare", "uno", "elemento", "fondamentale", "e", "integrare", "di il", "servizio", "sanitario", "nazionale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 21, "original_text": "In particolare, la rete capillare delle farmacie convenzionate con il SSN assicura quotidianamente prestazioni di servizi sanitari a presidio della salute della cittadinanza: in tale ambito vanno inquadrate la dispensazione del farmaco, per i pazienti cronici la possibilit\u00e0 di usufruire di un servizio di accesso personalizzato ai farmaci, la farmacovigilanza, le attivit\u00e0 riservate alle farmacie dalla normativa sulla c.d. \"Farmacia dei Servizi\" (D. Lgs. 153/2009) e l'assegnazione delle nuove funzioni tra le quali le vaccinazioni anti-Covid e antinfluenzali, la somministrazione di test diagnostici nell'ambito di piani di tutela della salute pubblica individuati dalla regione. ", "tokens": ["In", "particolare", "la", "rete", "capillare", "delle", "farmacie", "convenzionate", "con", "il", "SSN", "assicura", "quotidianamente", "prestazioni", "di", "servizi", "sanitari", "a", "presidio", "della", "salute", "della", "cittadinanza", "in", "tale", "ambito", "vanno", "inquadrate", "la", "dispensazione", "del", "farmaco", "per", "i", "pazienti", "cronici", "la", "possibilit\u00e0", "di", "usufruire", "di", "un", "servizio", "di", "accesso", "personalizzato", "ai", "farmaci", "la", "farmacovigilanza", "le", "attivit\u00e0", "riservate", "alle", "farmacie", "dalla", "normativa", "sulla", "c.d.", "Farmacia", "dei", "Servizi", "D.", "Lgs", "153/2009", "e", "l'", "assegnazione", "delle", "nuove", "funzioni", "tra", "le", "quali", "le", "vaccinazioni", "anti-Covid", "e", "antinfluenzali", "la", "somministrazione", "di", "test", "diagnostici", "nell'", "ambito", "di", "piani", "di", "tutela", "della", "salute", "pubblica", "individuati", "dalla", "regione"], "lemmas": ["in", "particolare", "il", "rete", "capillare", "di il", "farmacia", "convenzionato", "con", "il", "SSN", "assicurare", "quotidianamente", "prestazione", "di", "servizio", "sanitario", "a", "presidio", "di il", "salute", "di il", "cittadinanza", "in", "tale", "ambito", "andare", "inquadrare", "il", "dispensazione", "di il", "farmaco", "per", "il", "paziente", "cronico", "il", "possibilit\u00e0", "di", "usufruire", "di", "uno", "servizio", "di", "accesso", "personalizzato", "a il", "farmaco", "il", "farmacovigilanza", "il", "attivit\u00e0", "riservare", "a il", "farmacia", "da il", "normativa", "su il", "c.d.", "Farmacia", "di il", "servizio", "D.", "Lgs", "153/2009", "e", "il", "assegnazione", "di il", "nuovo", "funzione", "tra", "il", "quale", "il", "vaccinazione", "anti-Covid", "e", "antinfluenzale", "il", "somministrazione", "di", "test", "diagnostico", "in il", "ambito", "di", "piano", "di", "tutela", "di il", "salute", "pubblico", "individuare", "da il", "regione"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 22, "original_text": "La Regione individuer\u00e0 un piano per lo sviluppo delle attivit\u00e0 svolte dalle farmacie perch\u00e9 siano, ad invarianza dei costi, parte integrante della rete territoriale dell'assistenza di prossimit\u00e0, e della digitalizzazione dell'assistenza sanitaria. ", "tokens": ["La", "Regione", "individuer\u00e0", "un", "piano", "per", "lo", "sviluppo", "delle", "attivit\u00e0", "svolte", "dalle", "farmacie", "perch\u00e9", "siano", "ad", "invarianza", "dei", "costi", "parte", "integrante", "della", "rete", "territoriale", "dell'", "assistenza", "di", "prossimit\u00e0", "e", "della", "digitalizzazione", "dell'", "assistenza", "sanitaria"], "lemmas": ["il", "regione", "individuare", "uno", "piano", "per", "il", "sviluppo", "di il", "attivit\u00e0", "svolgere", "da il", "farmacia", "perch\u00e9", "essere", "a", "invarianza", "di il", "costo", "parte", "integrare", "di il", "rete", "territoriale", "di il", "assistenza", "di", "prossimit\u00e0", "e", "di il", "digitalizzazione", "di il", "assistenza", "sanitario"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 23, "original_text": "Il presente documento definisce modelli organizzativi, standard e le principali tematiche connesse agli interventi previsti nell'ambito della Missione 6 Component 1 \"Reti di prossimit\u00e0, strutture e telemedicina per l'assistenza sanitaria territoriale\" del PNRR, che sono considerate in una ottica pi\u00f9 ampia ed integrata anche attraverso l'analisi di strumenti e ruoli trasversali propedeutici al potenziamento dell'assistenza territoriale.", "tokens": ["Il", "presente", "documento", "definisce", "modelli", "organizzativi", "standard", "e", "le", "principali", "tematiche", "connesse", "agli", "interventi", "previsti", "nell'", "ambito", "della", "Missione", "6", "Component", "1", "Reti", "di", "prossimit\u00e0", "strutture", "e", "telemedicina", "per", "l'", "assistenza", "sanitaria", "territoriale", "del", "PNRR", "che", "sono", "considerate", "in", "una", "ottica", "pi\u00f9", "ampia", "ed", "integrata", "anche", "attraverso", "l'", "analisi", "di", "strumenti", "e", "ruoli", "trasversali", "propedeutici", "al", "potenziamento", "dell'", "assistenza", "territoriale"], "lemmas": ["il", "presente", "documento", "definire", "modello", "organizzativo", "standard", "e", "il", "principale", "tematica", "connesso", "a il", "intervento", "prevedere", "in il", "ambito", "di il", "Missione", "6", "Component", "1", "Reti", "di", "prossimit\u00e0", "struttura", "e", "telemedicina", "per", "il", "assistenza", "sanitario", "territoriale", "di il", "PNRR", "che", "essere", "considerare", "in", "uno", "ottica", "pi\u00f9", "ampio", "e", "integrato", "anche", "attraverso", "il", "analisi", "di", "strumento", "e", "ruolo", "trasversale", "propedeutico", "a il", "potenziamento", "di il", "assistenza", "territoriale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 24, "original_text": "Il Piano Nazionale di Ripresa e Resilienza (PNRR), inviato il 30 aprile alla Commissione europea e approvato il 22 giugno dalla Commissione Europea e il 13 luglio dal Consiglio Economia e Finanza (Ecofin), \u00e8 la risposta strategica ai problemi strutturali, organizzativi e sociali presenti in Italia ed evidenziati a seguito dalla pandemia da Covid 19. Il Piano si articola in 6 Missioni, ovvero aree tematiche principali su cui intervenire, individuate in piena coerenza con i 6 pilastri del Next Generation EU: digitalizzazione, innovazione, competitivit\u00e0 e cultura; transizione ecologica; infrastrutture per una mobilit\u00e0 sostenibile; istruzione e ricerca; Inclusione e coesione e salute. Le Missioni si articolano in Componenti, ovvero aree di intervento che affrontano sfide specifiche, composte a loro volta da Investimenti e Riforme.", "tokens": ["Il", "Piano", "Nazionale", "di", "Ripresa", "e", "Resilienza", "PNRR", "inviato", "il", "30", "aprile", "alla", "Commissione", "europea", "e", "approvato", "il", "22", "giugno", "dalla", "Commissione", "Europea", "e", "il", "13", "luglio", "dal", "Consiglio", "Economia", "e", "Finanza", "Ecofin", "\u00e8", "la", "risposta", "strategica", "ai", "problemi", "strutturali", "organizzativi", "e", "sociali", "presenti", "in", "Italia", "ed", "evidenziati", "a", "seguito", "dalla", "pandemia", "da", "Covid", "19", "Il", "Piano", "si", "articola", "in", "6", "Missioni", "ovvero", "aree", "tematiche", "principali", "su", "cui", "intervenire", "individuate", "in", "piena", "coerenza", "con", "i", "6", "pilastri", "del", "Next", "Generation", "EU", "digitalizzazione", "innovazione", "competitivit\u00e0", "e", "cultura", "transizione", "ecologica", "infrastrutture", "per", "una", "mobilit\u00e0", "sostenibile", "istruzione", "e", "ricerca", "Inclusione", "e", "coesione", "e", "salute", "Le", "Missioni", "si", "articolano", "in", "Componenti", "ovvero", "aree", "di", "intervento", "che", "affrontano", "sfide", "specifiche", "composte", "a", "loro", "volta", "da", "Investimenti", "e", "Riforme"], "lemmas": ["il", "piano", "nazionale", "di", "ripresa", "e", "Resilienza", "PNRR", "inviare", "il", "30", "aprile", "a il", "commissione", "europeo", "e", "approvare", "il", "22", "giugno", "da il", "commissione", "Europea", "e", "il", "13", "luglio", "da il", "consiglio", "economia", "e", "finanza", "Ecofin", "essere", "il", "risposta", "strategico", "a il", "problema", "strutturale", "organizzativo", "e", "sociale", "presente", "in", "Italia", "e", "evidenziare", "a", "seguito", "da il", "pandemia", "da", "Covid", "19", "il", "piano", "si", "articolare", "in", "6", "Missioni", "ovvero", "area", "tematico", "principale", "su", "cui", "intervenire", "individuare", "in", "pieno", "coerenza", "con", "il", "6", "pilastro", "di il", "Next", "Generation", "EU", "digitalizzazione", "innovazione", "competitivit\u00e0", "e", "cultura", "transizione", "ecologico", "infrastruttura", "per", "uno", "mobilit\u00e0", "sostenibile", "istruzione", "e", "ricerca", "inclusione", "e", "coesione", "e", "salute", "il", "Missione", "si", "articolare", "in", "Componenti", "ovvero", "area", "di", "intervento", "che", "affrontare", "sfida", "specifico", "comporre", "a", "loro", "volta", "da", "investimento", "e", "Riforme"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 25, "original_text": "Nello specifico, la Missione 6 Salute mira a potenziare e riorientare il Servizio Sanitario Nazionale (SSN) per migliorarne l'efficacia nel rispondere ai bisogni di cura delle persone, per rendere le strutture pi\u00f9 moderne, digitali e inclusive, garantire equit\u00e0 di accesso alle cure, rafforzare la prevenzione e i servizi sul territorio promuovendo la ricerca, ed \u00e8 articolata in due Componenti:\r\n- Componente 1: Reti di prossimit\u00e0, strutture intermedie e telemedicina per l'assistenza territoriale; \r\n- Componente 2: Innovazione, ricerca e digitalizzazione del Servizio Sanitario Nazionale", "tokens": ["Nello", "specifico", "la", "Missione", "6", "Salute", "mira", "a", "potenziare", "e", "riorientare", "il", "Servizio", "Sanitario", "Nazionale", "SSN", "per", "migliorarne", "l'", "efficacia", "nel", "rispondere", "ai", "bisogni", "di", "cura", "delle", "persone", "per", "rendere", "le", "strutture", "pi\u00f9", "moderne", "digitali", "e", "inclusive", "garantire", "equit\u00e0", "di", "accesso", "alle", "cure", "rafforzare", "la", "prevenzione", "e", "i", "servizi", "sul", "territorio", "promuovendo", "la", "ricerca", "ed", "\u00e8", "articolata", "in", "due", "Componenti", "Componente", "1", "Reti", "di", "prossimit\u00e0", "strutture", "intermedie", "e", "telemedicina", "per", "l'", "assistenza", "territoriale", "Componente", "2", "Innovazione", "ricerca", "e", "digitalizzazione", "del", "Servizio", "Sanitario", "Nazionale"], "lemmas": ["in il", "specifico", "il", "Missione", "6", "Salute", "mirare", "a", "potenziare", "e", "riorientare", "il", "servizio", "sanitario", "nazionale", "SSN", "per", "migliorare ne", "il", "efficacia", "in il", "rispondere", "a il", "bisogno", "di", "cura", "di il", "persona", "per", "rendere", "il", "struttura", "pi\u00f9", "moderno", "digitale", "e", "inclusivo", "garantire", "equit\u00e0", "di", "accesso", "a il", "cura", "rafforzare", "il", "prevenzione", "e", "il", "servizio", "su il", "territorio", "promuovere", "il", "ricerca", "e", "essere", "articolare", "in", "due", "componente", "componente", "1", "rete", "di", "prossimit\u00e0", "struttura", "intermedio", "e", "telemedicino", "per", "il", "assistenza", "territoriale", "componente", "2", "innovazione", "ricerca", "e", "digitalizzazione", "di il", "servizio", "sanitario", "nazionale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 26, "original_text": "La Componente 1, in particolare, ha l'obiettivo di rafforzare le prestazioni erogate sul territorio grazie all'attivazione e al potenziamento di strutture e presidi territoriali (come le Case della Comunit\u00e0 e gli Ospedali di Comunit\u00e0), migliorare l'assistenza domiciliare, lo sviluppo della telemedicina e una pi\u00f9 efficace integrazione con tutti i servizi sociosanitari. Tali strutture vengono puntualmente definite nel PNRR: \r\n- la Casa della Comunit\u00e0 come \"lo strumento attraverso cui coordinare tutti i servizi offerti, in particolare ai malati cronici\", una struttura dove \"operer\u00e0 un team multidisciplinare di medici di medicina generale, pediatri di libera scelta, medici specialistici, infermieri di comunit\u00e0, altri professionisti della salute\" e che \"potr\u00e0 ospitare anche assistenti sociali\", \"ha il fine di garantire la promozione, la prevenzione della salute e la presa in carico della comunit\u00e0 di riferimento\";\r\n- le Centrali Operative Territoriali (COT) \"una in ogni distretto, con la funzione di coordinare i servizi domiciliari con gli altri servizi sanitari, assicurando l'interfaccia con gli ospedali e la rete di emergenza-urgenza\"; \r\n- l'Ospedale di Comunit\u00e0 quale \"struttura sanitaria della rete territoriale a ricovero breve e destinata a pazienti che necessitano di interventi sanitari a media/bassa intensit\u00e0 clinica e per degenze di breve durata\", dotata di moduli da indicativamente 20 posti letto (fino ad un massimo di 40 posti letto) e a gestione prevalentemente infermieristica", "tokens": ["La", "Componente", "1", "in", "particolare", "ha", "l'", "obiettivo", "di", "rafforzare", "le", "prestazioni", "erogate", "sul", "territorio", "grazie", "all'", "attivazione", "e", "al", "potenziamento", "di", "strutture", "e", "presidi", "territoriali", "come", "le", "Case", "della", "Comunit\u00e0", "e", "gli", "Ospedali", "di", "Comunit\u00e0", "migliorare", "l'", "assistenza", "domiciliare", "lo", "sviluppo", "della", "telemedicina", "e", "una", "pi\u00f9", "efficace", "integrazione", "con", "tutti", "i", "servizi", "sociosanitari", "Tali", "strutture", "vengono", "puntualmente", "definite", "nel", "PNRR", "la", "Casa", "della", "Comunit\u00e0", "come", "lo", "strumento", "attraverso", "cui", "coordinare", "tutti", "i", "servizi", "offerti", "in", "particolare", "ai", "malati", "cronici", "una", "struttura", "dove", "operer\u00e0", "un", "team", "multidisciplinare", "di", "medici", "di", "medicina", "generale", "pediatri", "di", "libera", "scelta", "medici", "specialistici", "infermieri", "di", "comunit\u00e0", "altri", "professionisti", "della", "salute", "e", "che", "potr\u00e0", "ospitare", "anche", "assistenti", "sociali", "ha", "il", "fine", "di", "garantire", "la", "promozione", "la", "prevenzione", "della", "salute", "e", "la", "presa", "in", "carico", "della", "comunit\u00e0", "di", "riferimento", "le", "Centrali", "Operative", "Territoriali", "COT", "una", "in", "ogni", "distretto", "con", "la", "funzione", "di", "coordinare", "i", "servizi", "domiciliari", "con", "gli", "altri", "servizi", "sanitari", "assicurando", "l'", "interfaccia", "con", "gli", "ospedali", "e", "la", "rete", "di", "emergenza", "urgenza", "l'", "Ospedale", "di", "Comunit\u00e0", "quale", "struttura", "sanitaria", "della", "rete", "territoriale", "a", "ricovero", "breve", "e", "destinata", "a", "pazienti", "che", "necessitano", "di", "interventi", "sanitari", "a", "media", "bassa", "intensit\u00e0", "clinica", "e", "per", "degenze", "di", "breve", "durata", "dotata", "di", "moduli", "da", "indicativamente", "20", "posti", "letto", "fino", "ad", "un", "massimo", "di", "40", "posti", "letto", "e", "a", "gestione", "prevalentemente", "infermieristica"], "lemmas": ["il", "componente", "1", "in", "particolare", "avere", "il", "obiettivo", "di", "rafforzare", "il", "prestazione", "erogare", "su il", "territorio", "grazie", "a il", "attivazione", "e", "a il", "potenziamento", "di", "struttura", "e", "presidio", "territoriale", "come", "il", "casa", "di il", "Comunit\u00e0", "e", "il", "Ospedale", "di", "Comunit\u00e0", "migliorare", "il", "assistenza", "domiciliare", "il", "sviluppo", "di il", "telemedicina", "e", "uno", "pi\u00f9", "efficace", "integrazione", "con", "tutto", "il", "servizio", "sociosanitario", "tale", "struttura", "venire", "puntualmente", "definire", "in il", "PNRR", "il", "casa", "di il", "Comunit\u00e0", "come", "il", "strumento", "attraverso", "cui", "coordinare", "tutto", "il", "servizio", "offerto", "in", "particolare", "a il", "malato", "cronico", "uno", "struttura", "dove", "operer\u00e0", "uno", "team", "multidisciplinare", "di", "medico", "di", "medicina", "generale", "pediatro", "di", "libero", "scelta", "medico", "specialistico", "infermiere", "di", "comunit\u00e0", "altro", "professionista", "di il", "salute", "e", "che", "potere", "ospitare", "anche", "assistente", "sociale", "avere", "il", "fine", "di", "garantire", "il", "promozione", "il", "prevenzione", "di il", "salute", "e", "il", "presa", "in", "carico", "di il", "comunit\u00e0", "di", "riferimento", "il", "Centrali", "Operative", "Territoriale", "COT", "uno", "in", "ogni", "distretto", "con", "il", "funzione", "di", "coordinare", "il", "servizio", "domiciliare", "con", "il", "altro", "servizio", "sanitario", "assicurare", "il", "interfaccia", "con", "il", "ospedale", "e", "il", "rete", "di", "emergenza", "urgenza", "il", "ospedale", "di", "Comunit\u00e0", "quale", "struttura", "sanitario", "di il", "rete", "territoriale", "a", "ricovero", "breve", "e", "destinare", "a", "paziente", "che", "necessitare", "di", "intervento", "sanitario", "a", "media", "basso", "intensit\u00e0", "clinico", "e", "per", "degenza", "di", "breve", "durata", "dotare", "di", "modulo", "da", "indicativamente", "20", "posto", "letto", "fino", "a", "uno", "massimo", "di", "40", "posto", "letto", "e", "a", "gestione", "prevalentemente", "infermieristico"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 27, "original_text": "L'esigenza di potenziamento dell'assistenza territoriale richiede che, parallelamente all'estensione innovativa delle strutture e dei servizi dedicati a tale finalit\u00e0, si proceda anche ad un maggior utilizzo di risorse umane impiegate sul territorio, operando certamente la ridestinazione di quota del personale gi\u00e0 impiegato nell'assistenza ospedaliera ma anche inserendo e applicando personale aggiuntivo. ", "tokens": ["L'", "esigenza", "di", "potenziamento", "dell'", "assistenza", "territoriale", "richiede", "che", "parallelamente", "all'", "estensione", "innovativa", "delle", "strutture", "e", "dei", "servizi", "dedicati", "a", "tale", "finalit\u00e0", "si", "proceda", "anche", "ad", "un", "maggior", "utilizzo", "di", "risorse", "umane", "impiegate", "sul", "territorio", "operando", "certamente", "la", "ridestinazione", "di", "quota", "del", "personale", "gi\u00e0", "impiegato", "nell'", "assistenza", "ospedaliera", "ma", "anche", "inserendo", "e", "applicando", "personale", "aggiuntivo"], "lemmas": ["il", "esigenza", "di", "potenziamento", "di il", "assistenza", "territoriale", "richiedere", "che", "parallelamente", "a il", "estensione", "innovativo", "di il", "struttura", "e", "di il", "servizio", "dedicare", "a", "tale", "finalit\u00e0", "si", "procedere", "anche", "a", "uno", "maggiore", "utilizzo", "di", "risorsa", "umano", "impiegare", "su il", "territorio", "operare", "certamente", "il", "ridestinazione", "di", "quota", "di il", "personale", "gi\u00e0", "impiegare", "in il", "assistenza", "ospedaliero", "ma", "anche", "inserire", "e", "applicare", "personale", "aggiuntivo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 28, "original_text": "In merito la recente legge 30 dicembre 2021, n. 234 (Bilancio di previsione dello Stato per l'anno finanziario 2022 e bilancio pluriennale per il triennio 2022-2024) all'art. 1, comma 269, \u00e8 intervenuta operando modifiche al testo vigente del decreto-legge 30 aprile 2019, n. 35 (c.d. decreto \"Calabria\") che fissa attualmente i limiti della spesa per il personale. L'intervento operato con la legge n. 234/2021 ha operato la stabilizzazione per ogni anno, dal 2019 in poi, della quota ordinaria di possibile aumento della spesa del personale fissata nel 10 per cento dell'incremento annuale del Fondo sanitario regionale rispetto all'esercizio precedente (fermo rimanendo il limite iniziale fissato nel maggior importo di spesa del personale tra quello registrato nell'anno 2018 e quello determinato dall'applicazione della legge n. 191/2009). ", "tokens": ["In", "merito", "la", "recente", "legge", "30", "dicembre", "2021", "n.", "234", "Bilancio", "di", "previsione", "dello", "Stato", "per", "l'", "anno", "finanziario", "2022", "e", "bilancio", "pluriennale", "per", "il", "triennio", "2022", "2024", "all'", "art.", "1", "comma", "269", "\u00e8", "intervenuta", "operando", "modifiche", "al", "testo", "vigente", "del", "decreto", "legge", "30", "aprile", "2019", "n.", "35", "c.d.", "decreto", "Calabria", "che", "fissa", "attualmente", "i", "limiti", "della", "spesa", "per", "il", "personale", "L'", "intervento", "operato", "con", "la", "legge", "n.", "234/2021", "ha", "operato", "la", "stabilizzazione", "per", "ogni", "anno", "dal", "2019", "in", "poi", "della", "quota", "ordinaria", "di", "possibile", "aumento", "della", "spesa", "del", "personale", "fissata", "nel", "10", "per", "cento", "dell'", "incremento", "annuale", "del", "Fondo", "sanitario", "regionale", "rispetto", "all'", "esercizio", "precedente", "fermo", "rimanendo", "il", "limite", "iniziale", "fissato", "nel", "maggior", "importo", "di", "spesa", "del", "personale", "tra", "quello", "registrato", "nell'", "anno", "2018", "e", "quello", "determinato", "dall'", "applicazione", "della", "legge", "n.", "191/2009"], "lemmas": ["in", "merito", "il", "recente", "legge", "30", "dicembre", "2021", "numero", "234", "bilancio", "di", "previsione", "di il", "stato", "per", "il", "anno", "finanziario", "2022", "e", "bilancio", "pluriennale", "per", "il", "triennio", "2022", "2024", "a il", "articolo", "1", "comma", "269", "essere", "intervenire", "operare", "modifica", "a il", "testo", "vigere", "di il", "decreto", "legge", "30", "aprile", "2019", "numero", "35", "c.d.", "decreto", "Calabria", "che", "fissare", "attualmente", "il", "limite", "di il", "spesa", "per", "il", "personale", "il", "intervento", "operare", "con", "il", "legge", "numero", "234/2021", "avere", "operare", "il", "stabilizzazione", "per", "ogni", "anno", "da il", "2019", "in", "poi", "di il", "quota", "ordinario", "di", "possibile", "aumento", "di il", "spesa", "di il", "personale", "fissare", "in il", "10", "per", "cento", "di il", "incremento", "annuale", "di il", "fondo", "sanitario", "regionale", "rispetto", "a il", "esercizio", "precedente", "fermo", "rimanere", "il", "limite", "iniziale", "fissare", "in il", "maggiore", "importo", "di", "spesa", "di il", "personale", "tra", "quello", "registrare", "in il", "anno", "2018", "e", "quello", "determinare", "da il", "applicazione", "di il", "legge", "numero", "191/2009"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 29, "original_text": "La condizione per l'applicazione dall'anno 2022 di tale incremento - a cui aggiungersi, se necessario per oggettivi ulteriori fabbisogni, un ulteriore incremento massimo del 5 per cento sempre sull'incremento annuale del Fondo sanitario regionale \u2013 \"\u00e8 subordinato all'adozione di una metodologia per la determinazione del fabbisogno di personale degli enti del Servizio sanitario nazionale. Le regioni, sulla base della predetta metodologia, predispongono il piano dei fabbisogni triennali per il servizio sanitario regionale, che sono valutati e approvati dal tavolo di verifica degli adempimenti di cui all'articolo 12, comma 1, dell'intesa 23 marzo 2005, congiuntamente al Comitato paritetico permanente per la verifica dell'erogazione dei livelli essenziali di assistenza (LEA) di cui all'articolo 9, comma 1, della medesima intesa, anche al fine di salvaguardare l'invarianza della spesa complessiva\". ", "tokens": ["La", "condizione", "per", "l'", "applicazione", "dall'", "anno", "2022", "di", "tale", "incremento", "a", "cui", "aggiungersi", "se", "necessario", "per", "oggettivi", "ulteriori", "fabbisogni", "un", "ulteriore", "incremento", "massimo", "del", "5", "per", "cento", "sempre", "sull'", "incremento", "annuale", "del", "Fondo", "sanitario", "regionale", "\u00e8", "subordinato", "all'", "adozione", "di", "una", "metodologia", "per", "la", "determinazione", "del", "fabbisogno", "di", "personale", "degli", "enti", "del", "Servizio", "sanitario", "nazionale", "Le", "regioni", "sulla", "base", "della", "predetta", "metodologia", "predispongono", "il", "piano", "dei", "fabbisogni", "triennali", "per", "il", "servizio", "sanitario", "regionale", "che", "sono", "valutati", "e", "approvati", "dal", "tavolo", "di", "verifica", "degli", "adempimenti", "di", "cui", "all'", "articolo", "12", "comma", "1", "dell'", "intesa", "23", "marzo", "2005", "congiuntamente", "al", "Comitato", "paritetico", "permanente", "per", "la", "verifica", "dell'", "erogazione", "dei", "livelli", "essenziali", "di", "assistenza", "LEA", "di", "cui", "all'", "articolo", "9", "comma", "1", "della", "medesima", "intesa", "anche", "al", "fine", "di", "salvaguardare", "l'", "invarianza", "della", "spesa", "complessiva"], "lemmas": ["il", "condizione", "per", "il", "applicazione", "da il", "anno", "2022", "di", "tale", "incremento", "a", "cui", "aggiungere si", "se", "necessario", "per", "oggettivo", "ulteriore", "fabbisogno", "uno", "ulteriore", "incremento", "massimo", "di il", "5", "per", "cento", "sempre", "su il", "incremento", "annuale", "di il", "fondo", "sanitario", "regionale", "essere", "subordinare", "a il", "adozione", "di", "uno", "metodologia", "per", "il", "determinazione", "di il", "fabbisogno", "di", "personale", "di il", "ente", "di il", "servizio", "sanitario", "nazionale", "il", "regione", "su il", "base", "di il", "predetto", "metodologia", "predispongere", "il", "piano", "di il", "fabbisogno", "triennale", "per", "il", "servizio", "sanitario", "regionale", "che", "essere", "valutare", "e", "approvare", "da il", "tavolo", "di", "verifica", "di il", "adempimento", "di", "cui", "a il", "articolo", "12", "comma", "1", "di il", "intesa", "23", "marzo", "2005", "congiuntamente", "a il", "comitato", "paritetico", "permanente", "per", "il", "verifica", "di il", "erogazione", "di il", "livello", "essenziale", "di", "assistenza", "LEA", "di", "cui", "a il", "articolo", "9", "comma", "1", "di il", "medesimo", "intesa", "anche", "a il", "fine", "di", "salvaguardare", "il", "invarianza", "di il", "spesa", "complessivo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 30, "original_text": "Il percorso del possibile incremento ordinario (non collegato alla sola emergenza pandemica da Covid-19) delle risorse del personale degli Enti sanitari \u00e8, pertanto, vincolato alla preventiva definizione degli standard organizzativi, tecnologici e quantitativi relativi all'assistenza territoriale e della conseguente metodologia per la determinazione del fabbisogno di personale, a cui dovr\u00e0 seguire la successiva predisposizione e adozione del piano regionale dei fabbisogni triennali del personale per il Servizio sanitario regionale, da correlare ai nuovi processi lavorativi riorganizzati primariamente secondo le logiche delle Case della Comunit\u00e0 e della presa in carico assistenziale governata dalla Centrali Operative Territoriali.", "tokens": ["Il", "percorso", "del", "possibile", "incremento", "ordinario", "non", "collegato", "alla", "sola", "emergenza", "pandemica", "da", "Covid-19", "delle", "risorse", "del", "personale", "degli", "Enti", "sanitari", "\u00e8", "pertanto", "vincolato", "alla", "preventiva", "definizione", "degli", "standard", "organizzativi", "tecnologici", "e", "quantitativi", "relativi", "all'", "assistenza", "territoriale", "e", "della", "conseguente", "metodologia", "per", "la", "determinazione", "del", "fabbisogno", "di", "personale", "a", "cui", "dovr\u00e0", "seguire", "la", "successiva", "predisposizione", "e", "adozione", "del", "piano", "regionale", "dei", "fabbisogni", "triennali", "del", "personale", "per", "il", "Servizio", "sanitario", "regionale", "da", "correlare", "ai", "nuovi", "processi", "lavorativi", "riorganizzati", "primariamente", "secondo", "le", "logiche", "delle", "Case", "della", "Comunit\u00e0", "e", "della", "presa", "in", "carico", "assistenziale", "governata", "dalla", "Centrali", "Operative", "Territoriali"], "lemmas": ["il", "percorso", "di il", "possibile", "incremento", "ordinario", "non", "collegare", "a il", "solo", "emergenza", "pandemico", "da", "Covid-19", "di il", "risorsa", "di il", "personale", "di il", "ento", "sanitario", "essere", "pertanto", "vincolare", "a il", "preventivo", "definizione", "di il", "standard", "organizzativo", "tecnologico", "e", "quantitativo", "relativo", "a il", "assistenza", "territoriale", "e", "di il", "conseguente", "metodologia", "per", "il", "determinazione", "di il", "fabbisogno", "di", "personale", "a", "cui", "dovere", "seguire", "il", "successivo", "predisposizione", "e", "adozione", "di il", "piano", "regionale", "di il", "fabbisogno", "triennale", "di il", "personale", "per", "il", "Servizio", "sanitario", "regionale", "da", "correlare", "a il", "nuovo", "processo", "lavorativo", "riorganizzare", "primariamente", "secondo", "il", "logica", "di il", "casa", "di il", "Comunit\u00e0", "e", "di il", "presa", "in", "carico", "assistenziale", "governare", "da il", "centrale", "Operative", "Territoriale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 31, "original_text": "La Regione Basilicata ha avviato la progettazione e progressiva implementazione di un nuovo Ecosistema Digitale Regionale per supportare l'erogazione dei servizi sociosanitari sul territorio e rendere disponibili strumenti informatici e tecnologie digitali al fine di rendere operativo il funzionamento delle Case della Comunit\u00e0, degli Ospedali di Comunit\u00e0, delle Centrali Operative Territoriali e per favorire lo sviluppo dell'assistenza domiciliare, anche grazie alla ampia diffusione di servizi di telemedicina. ", "tokens": ["La", "Regione", "Basilicata", "ha", "avviato", "la", "progettazione", "e", "progressiva", "implementazione", "di", "un", "nuovo", "Ecosistema", "Digitale", "Regionale", "per", "supportare", "l'", "erogazione", "dei", "servizi", "sociosanitari", "sul", "territorio", "e", "rendere", "disponibili", "strumenti", "informatici", "e", "tecnologie", "digitali", "al", "fine", "di", "rendere", "operativo", "il", "funzionamento", "delle", "Case", "della", "Comunit\u00e0", "degli", "Ospedali", "di", "Comunit\u00e0", "delle", "Centrali", "Operative", "Territoriali", "e", "per", "favorire", "lo", "sviluppo", "dell'", "assistenza", "domiciliare", "anche", "grazie", "alla", "ampia", "diffusione", "di", "servizi", "di", "telemedicina"], "lemmas": ["il", "regione", "Basilicata", "avere", "avviare", "il", "progettazione", "e", "progressivo", "implementazione", "di", "uno", "nuovo", "Ecosistema", "Digitale", "regionale", "per", "supportare", "il", "erogazione", "di il", "servizio", "sociosanitario", "su il", "territorio", "e", "rendere", "disponibile", "strumento", "informatico", "e", "tecnologia", "digitale", "a il", "fine", "di", "rendere", "operativo", "il", "funzionamento", "di il", "casa", "di il", "Comunit\u00e0", "di il", "Ospedali", "di", "Comunit\u00e0", "di il", "Centrale", "Operative", "Territoriale", "e", "per", "favorire", "il", "sviluppo", "di il", "assistenza", "domiciliare", "anche", "grazie", "a il", "ampio", "diffusione", "di", "servizio", "di", "telemedicina"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 32, "original_text": "la gestione informatizzata della Valutazione Multidimensionale del paziente cronico e/o fragile e la stesura del Piano di Assistenza Individualizzato (PAI) sulla base della Suite InterRAI\u00a9 e gli strumenti di individuazione precoce del bisogno InterRAI Contact Assessment e NecPal\u00a9. Il RAI o Resident Assessment Instrument (VAOR in Italia) \u00e8 lo strumento di valutazione multidimensionale elaborato da pi\u00f9 di 80 esperti degli Stati Uniti d'America (U.S.A.). Pi\u00f9 recentemente il gruppo Inter-RAI, che oggi conta tra le sue fila ricercatori provenienti da oltre 30 Nazioni, ha pubblicato l'ulteriore evoluzione degli strumenti InterRAI ossia la cosiddetta Suite. Gli strumenti di VMD di terza generazione contenuti nella Suite sono: l'InterRAI HC (Home Care); l'InterRAI CHA (Communy Health Assessment); l'InterRAI CA (Contact Assessment); l'InterRAI LTCF (Long Term Care Facility); l'InterRAI AL (Assisted Living); l'InterRAI AC (Acute Care); l'InterRAI MH (Mental Health); l'InterRAI CMH (Comunity Mental Health); l'InterRAI ESP (Emergency Screener for Pschyatry); l'InterRAI PC (Palliative Care); l'InterRAI ID (Intellectual Disability). Attualmente, a seguito di un completo ed approfondito lavoro di revisione, ogni strumento contiene un core comune di item (circa il 70%) ed una restante quota di item setting-specifica. Tutti gli item possiedono definizioni identiche, prevedono gli stessi tempi di osservazione ed uno stesso punteggio. ", "tokens": ["la", "gestione", "informatizzata", "della", "Valutazione", "Multidimensionale", "del", "paziente", "cronico", "e/o", "fragile", "e", "la", "stesura", "del", "Piano", "di", "Assistenza", "Individualizzato", "PAI", "sulla", "base", "della", "Suite", "InterRAI", "\u00a9", "e", "gli", "strumenti", "di", "individuazione", "precoce", "del", "bisogno", "InterRAI", "Contact", "Assessment", "e", "NecPal", "\u00a9", "Il", "RAI", "o", "Resident", "Assessment", "Instrument", "VAOR", "in", "Italia", "\u00e8", "lo", "strumento", "di", "valutazione", "multidimensionale", "elaborato", "da", "pi\u00f9", "di", "80", "esperti", "degli", "Stati", "Uniti", "d'", "America", "U.S.A.", "Pi\u00f9", "recentemente", "il", "gruppo", "Inter-RAI", "che", "oggi", "conta", "tra", "le", "sue", "fila", "ricercatori", "provenienti", "da", "oltre", "30", "Nazioni", "ha", "pubblicato", "l'", "ulteriore", "evoluzione", "degli", "strumenti", "InterRAI", "ossia", "la", "cosiddetta", "Suite", "Gli", "strumenti", "di", "VMD", "di", "terza", "generazione", "contenuti", "nella", "Suite", "sono", "l'", "InterRAI", "HC", "Home", "Care", "l'", "InterRAI", "CHA", "Communy", "Health", "Assessment", "l'", "InterRAI", "CA", "Contact", "Assessment", "l'", "InterRAI", "LTCF", "Long", "Term", "Care", "Facility", "l'", "InterRAI", "AL", "Assisted", "Living", "l'", "InterRAI", "AC", "Acute", "Care", "l'", "InterRAI", "MH", "Mental", "Health", "l'", "InterRAI", "CMH", "Comunity", "Mental", "Health", "l'", "InterRAI", "ESP", "Emergency", "Screener", "for", "Pschyatry", "l'", "InterRAI", "PC", "Palliative", "Care", "l'", "InterRAI", "ID", "Intellectual", "Disability", "Attualmente", "a", "seguito", "di", "un", "completo", "ed", "approfondito", "lavoro", "di", "revisione", "ogni", "strumento", "contiene", "un", "core", "comune", "di", "item", "circa", "il", "70", "ed", "una", "restante", "quota", "di", "item", "setting", "specifica", "Tutti", "gli", "item", "possiedono", "definizioni", "identiche", "prevedono", "gli", "stessi", "tempi", "di", "osservazione", "ed", "uno", "stesso", "punteggio"], "lemmas": ["il", "gestione", "informatizzato", "di il", "Valutazione", "multidimensionale", "di il", "paziente", "cronico", "e/o", "fragile", "e", "il", "stesura", "di il", "piano", "di", "Assistenza", "Individualizzato", "PAI", "su il", "base", "di il", "Suite", "InterRAI", "\u00a9", "e", "il", "strumento", "di", "individuazione", "precoce", "di il", "bisogno", "InterRAI", "Contact", "assessment", "e", "NecPal", "\u00a9", "il", "RAI", "o", "Resident", "assessment", "Instrument", "VAOR", "in", "Italia", "essere", "il", "strumento", "di", "valutazione", "multidimensionale", "elaborare", "da", "pi\u00f9", "di", "80", "esperto", "di il", "Stati", "Uniti", "di", "America", "U.S.A.", "pi\u00f9", "recentemente", "il", "gruppo", "Inter-RAI", "che", "oggi", "contare", "tra", "il", "suo", "fila", "ricercatore", "provenire", "da", "oltre", "30", "nazione", "avere", "pubblicare", "il", "ulteriore", "evoluzione", "di il", "strumento", "InterRAI", "ossia", "il", "cosiddetto", "Suite", "il", "strumento", "di", "VMD", "di", "terzo", "generazione", "contenuto", "in il", "Suite", "essere", "il", "InterRAI", "HC", "Home", "Care", "il", "InterRAI", "CHA", "Communy", "Health", "Assessment", "il", "InterRAI", "CA", "Contact", "Assessment", "il", "InterRAI", "LTCF", "Long", "Term", "Care", "Facility", "il", "InterRAI", "AL", "assisted", "Living", "il", "InterRAI", "AC", "Acute", "Care", "il", "InterRAI", "MH", "Mental", "Health", "il", "InterRAI", "CMH", "Comunity", "Mental", "Health", "il", "InterRAI", "ESP", "Emergency", "Screener", "for", "Pschyatry", "il", "InterRAI", "PC", "Palliative", "Care", "il", "InterRAI", "ID", "Intellectual", "Disability", "attualmente", "a", "seguito", "di", "uno", "completo", "e", "approfondito", "lavoro", "di", "revisione", "ogni", "strumento", "contenere", "uno", "core", "comune", "di", "item", "circa", "il", "70", "e", "uno", "restante", "quota", "di", "item", "setting", "specifico", "tutto", "il", "item", "possiedono", "definizione", "identico", "prevedere", "il", "stesso", "tempo", "di", "osservazione", "e", "uno", "stesso", "punteggio"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 33, "original_text": "architettura informatica per supportare e sostenere in modo strutturato e organizzato l'attuazione delle diverse tipologie di processi e servizi di Telemedicina (Televisita, Teleassistenza, Teleconsulto e Telemonitoraggio). ", "tokens": ["architettura", "informatica", "per", "supportare", "e", "sostenere", "in", "modo", "strutturato", "e", "organizzato", "l'", "attuazione", "delle", "diverse", "tipologie", "di", "processi", "e", "servizi", "di", "Telemedicina", "Televisita", "Teleassistenza", "Teleconsulto", "e", "Telemonitoraggio"], "lemmas": ["architettura", "informatico", "per", "supportare", "e", "sostenere", "in", "modo", "strutturato", "e", "organizzare", "il", "attuazione", "di il", "diverso", "tipologia", "di", "processo", "e", "servizio", "di", "Telemedicina", "Televisita", "Teleassistenza", "Teleconsulto", "e", "Telemonitoraggio"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 34, "original_text": "nuovo modello architetturale per la raccolta, condivisione e utilizzo in tempo reale dei dati prodotti presso i diversi servizi sociosanitari di ambito ospedaliero e territoriale. ", "tokens": ["nuovo", "modello", "architetturale", "per", "la", "raccolta", "condivisione", "e", "utilizzo", "in", "tempo", "reale", "dei", "dati", "prodotti", "presso", "i", "diversi", "servizi", "sociosanitari", "di", "ambito", "ospedaliero", "e", "territoriale"], "lemmas": ["nuovo", "modello", "architetturale", "per", "il", "raccolta", "condivisione", "e", "utilizzo", "in", "tempo", "reale", "di il", "dato", "produrre", "presso", "il", "diverso", "servizio", "sociosanitario", "di", "ambito", "ospedaliero", "e", "territoriale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 35, "original_text": "\u00c8 in avanzata fase di realizzazione la Piattaforma Regionale di Telemedicina POHEMA, piattaforma di \"virtual care\", che metter\u00e0 a disposizione le tecnologie e architetture informatiche necessarie a sviluppare e sostenere i servizi minimi di telemedicina (televisita, teleassistenza, teleconsulto) e i verticali di telemonitoraggio. ", "tokens": ["\u00c8", "in", "avanzata", "fase", "di", "realizzazione", "la", "Piattaforma", "Regionale", "di", "Telemedicina", "POHEMA", "piattaforma", "di", "virtual", "care", "che", "metter\u00e0", "a", "disposizione", "le", "tecnologie", "e", "architetture", "informatiche", "necessarie", "a", "sviluppare", "e", "sostenere", "i", "servizi", "minimi", "di", "telemedicina", "televisita", "teleassistenza", "teleconsulto", "e", "i", "verticali", "di", "telemonitoraggio"], "lemmas": ["essere", "in", "avanzato", "fase", "di", "realizzazione", "il", "piattaforma", "regionale", "di", "Telemedicina", "POHEMA", "piattaforma", "di", "virtual", "caro", "che", "mettere", "a", "disposizione", "il", "tecnologia", "e", "architettura", "informatico", "necessario", "a", "sviluppare", "e", "sostenere", "il", "servizio", "minimo", "di", "telemedicina", "televisita", "teleassistenza", "teleconsulto", "e", "il", "verticale", "di", "telemonitoraggio"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 36, "original_text": "Tale piattaforma regionale rappresenta lo strumento digitale abilitante mediante il quale poter erogare servizi di telemedicina in modalit\u00e0 controllata e trasversale ai diversi percorsi di diagnosi, cura e assistenza che si sviluppano nell'ambito ospedaliero e territoriale, oltre che lo strumento per avvicinare i cittadini ai servizi sociosanitari del territorio, semplificare l'accesso alle prestazioni e rafforzare la comunicazione con i professionisti, anche in ottica di collaborazione medico-paziente.", "tokens": ["Tale", "piattaforma", "regionale", "rappresenta", "lo", "strumento", "digitale", "abilitante", "mediante", "il", "quale", "poter", "erogare", "servizi", "di", "telemedicina", "in", "modalit\u00e0", "controllata", "e", "trasversale", "ai", "diversi", "percorsi", "di", "diagnosi", "cura", "e", "assistenza", "che", "si", "sviluppano", "nell'", "ambito", "ospedaliero", "e", "territoriale", "oltre", "che", "lo", "strumento", "per", "avvicinare", "i", "cittadini", "ai", "servizi", "sociosanitari", "del", "territorio", "semplificare", "l'", "accesso", "alle", "prestazioni", "e", "rafforzare", "la", "comunicazione", "con", "i", "professionisti", "anche", "in", "ottica", "di", "collaborazione", "medico", "paziente"], "lemmas": ["tale", "piattaforma", "regionale", "rappresentare", "il", "strumento", "digitale", "abilitante", "mediante", "il", "quale", "potere", "erogare", "servizio", "di", "telemedicina", "in", "modalit\u00e0", "controllato", "e", "trasversale", "a il", "diverso", "percorso", "di", "diagnosi", "cura", "e", "assistenza", "che", "si", "sviluppare", "in il", "ambito", "ospedaliero", "e", "territoriale", "oltre", "che", "il", "strumento", "per", "avvicinare", "il", "cittadino", "a il", "servizio", "sociosanitario", "di il", "territorio", "semplificare", "il", "accesso", "a il", "prestazione", "e", "rafforzare", "il", "comunicazione", "con", "il", "professionista", "anche", "in", "ottica", "di", "collaborazione", "medico", "paziente"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 37, "original_text": "La nuova struttura di progetto ha permesso di avviare gi\u00e0 ad oggi la prima fase di sperimentazione per alcune attivit\u00e0 in ambiente digitali come sintetizzate nella figura successiva", "tokens": ["La", "nuova", "struttura", "di", "progetto", "ha", "permesso", "di", "avviare", "gi\u00e0", "ad", "oggi", "la", "prima", "fase", "di", "sperimentazione", "per", "alcune", "attivit\u00e0", "in", "ambiente", "digitali", "come", "sintetizzate", "nella", "figura", "successiva"], "lemmas": ["il", "nuovo", "struttura", "di", "progetto", "avere", "permettere", "di", "avviare", "gi\u00e0", "a", "oggi", "il", "primo", "fase", "di", "sperimentazione", "per", "alcuno", "attivit\u00e0", "in", "ambiente", "digitale", "come", "sintetizzare", "in il", "figura", "successivo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 38, "original_text": "l'APP ad uso della cittadinanza e degli operatori sanitari \u00e8 gi\u00e0 operativa si stanno verificando le modalit\u00e0 di comunicazione per la diffusione.", "tokens": ["l'", "APP", "ad", "uso", "della", "cittadinanza", "e", "degli", "operatori", "sanitari", "\u00e8", "gi\u00e0", "operativa", "si", "stanno", "verificando", "le", "modalit\u00e0", "di", "comunicazione", "per", "la", "diffusione"], "lemmas": ["il", "APP", "a", "uso", "di il", "cittadinanza", "e", "di il", "operatore", "sanitario", "essere", "gi\u00e0", "operativo", "si", "stare", "verificare", "il", "modalit\u00e0", "di", "comunicazione", "per", "il", "diffusione"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 39, "original_text": "Il Distretto costituisce l'articolazione organizzativo-funzionale dell'Azienda Sanitaria Locale deputata al perseguimento dell'integrazione tra i diversi servizi e le diverse strutture sanitarie e sociosanitarie presenti sul territorio, in modo da assicurare una risposta coordinata e continua ai bisogni della popolazione. ", "tokens": ["Il", "Distretto", "costituisce", "l'", "articolazione", "organizzativo", "funzionale", "dell'", "Azienda", "Sanitaria", "Locale", "deputata", "al", "perseguimento", "dell'", "integrazione", "tra", "i", "diversi", "servizi", "e", "le", "diverse", "strutture", "sanitarie", "e", "sociosanitarie", "presenti", "sul", "territorio", "in", "modo", "da", "assicurare", "una", "risposta", "coordinata", "e", "continua", "ai", "bisogni", "della", "popolazione"], "lemmas": ["il", "Distretto", "costituire", "il", "articolazione", "organizzativo", "funzionale", "di il", "Azienda", "sanitaria", "Locale", "deputato", "a il", "perseguimento", "di il", "integrazione", "tra", "il", "diverso", "servizio", "e", "il", "diverso", "struttura", "sanitario", "e", "sociosanitario", "presente", "su il", "territorio", "in", "modo", "da", "assicurare", "uno", "risposta", "coordinato", "e", "continuare", "a il", "bisogno", "di il", "popolazione"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 40, "original_text": "Il Distretto costituisce il centro di riferimento per l'accesso a tutti i servizi dell'ASL. \u00c8 inoltre deputato, anche attraverso la Casa di Comunit\u00e0, al perseguimento dell'integrazione tra le diverse strutture sanitarie, in modo da assicurare una risposta coordinata e continua ai bisogni della popolazione, l'uniformit\u00e0 dei livelli di assistenza e la pluralit\u00e0 dell'offerta. Il Distretto garantisce inoltre una risposta assistenziale integrata sotto il profilo delle risorse, degli strumenti e delle competenze professionali per determinare una efficace presa in carico della popolazione di riferimento.", "tokens": ["Il", "Distretto", "costituisce", "il", "centro", "di", "riferimento", "per", "l'", "accesso", "a", "tutti", "i", "servizi", "dell'", "ASL", "\u00c8", "inoltre", "deputato", "anche", "attraverso", "la", "Casa", "di", "Comunit\u00e0", "al", "perseguimento", "dell'", "integrazione", "tra", "le", "diverse", "strutture", "sanitarie", "in", "modo", "da", "assicurare", "una", "risposta", "coordinata", "e", "continua", "ai", "bisogni", "della", "popolazione", "l'", "uniformit\u00e0", "dei", "livelli", "di", "assistenza", "e", "la", "pluralit\u00e0", "dell'", "offerta", "Il", "Distretto", "garantisce", "inoltre", "una", "risposta", "assistenziale", "integrata", "sotto", "il", "profilo", "delle", "risorse", "degli", "strumenti", "e", "delle", "competenze", "professionali", "per", "determinare", "una", "efficace", "presa", "in", "carico", "della", "popolazione", "di", "riferimento"], "lemmas": ["il", "Distretto", "costituire", "il", "centro", "di", "riferimento", "per", "il", "accesso", "a", "tutto", "il", "servizio", "di il", "ASL", "essere", "inoltre", "deputato", "anche", "attraverso", "il", "casa", "di", "Comunit\u00e0", "a il", "perseguimento", "di il", "integrazione", "tra", "il", "diverso", "struttura", "sanitario", "in", "modo", "da", "assicurare", "uno", "risposta", "coordinato", "e", "continuare", "a il", "bisogno", "di il", "popolazione", "il", "uniformit\u00e0", "di il", "livello", "di", "assistenza", "e", "il", "pluralit\u00e0", "di il", "offerta", "il", "Distretto", "garantire", "inoltre", "uno", "risposta", "assistenziale", "integrato", "sotto", "il", "profilo", "di il", "risorsa", "di il", "strumento", "e", "di il", "competenza", "professionale", "per", "determinare", "uno", "efficace", "prendere", "in", "carico", "di il", "popolazione", "di", "riferimento"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 41, "original_text": "committenza, ossia la capacit\u00e0 di programmare i servizi da erogare a seguito della valutazione dei bisogni dell'utenza di riferimento anche in relazione alle risorse disponibili. Il Distretto, infatti, su mandato della Direzione Generale della ASL, provvede alla programmazione dei servizi da garantire, alla pianificazione delle innovazioni organizzativo/produttive locali, alle decisioni in materia di logistica, accesso, offerta di servizi, assicurando la fruizione delle prestazioni all'utenza; ", "tokens": ["committenza", "ossia", "la", "capacit\u00e0", "di", "programmare", "i", "servizi", "da", "erogare", "a", "seguito", "della", "valutazione", "dei", "bisogni", "dell'", "utenza", "di", "riferimento", "anche", "in", "relazione", "alle", "risorse", "disponibili", "Il", "Distretto", "infatti", "su", "mandato", "della", "Direzione", "Generale", "della", "ASL", "provvede", "alla", "programmazione", "dei", "servizi", "da", "garantire", "alla", "pianificazione", "delle", "innovazioni", "organizzativo", "produttive", "locali", "alle", "decisioni", "in", "materia", "di", "logistica", "accesso", "offerta", "di", "servizi", "assicurando", "la", "fruizione", "delle", "prestazioni", "all'", "utenza"], "lemmas": ["committenza", "ossia", "il", "capacit\u00e0", "di", "programmare", "il", "servizio", "da", "erogare", "a", "seguito", "di il", "valutazione", "di il", "bisogno", "di il", "utenza", "di", "riferimento", "anche", "in", "relazione", "a il", "risorsa", "disponibile", "il", "Distretto", "infatti", "su", "mandato", "di il", "Direzione", "Generale", "di il", "ASL", "provvedere", "a il", "programmazione", "di il", "servizio", "da", "garantire", "a il", "pianificazione", "di il", "innovazione", "organizzativo", "produttivo", "locale", "a il", "decisione", "in", "materia", "di", "logistica", "accesso", "offerta", "di", "servizio", "assicurare", "il", "fruizione", "di il", "prestazione", "a il", "utenza"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 42, "original_text": "produzione, ossia la funzione di erogazione dei servizi sanitari territoriali, caratterizzata da erogazione in forma diretta o indiretta dei servizi sanitari e sociosanitari di cui all'articolo 3 quinquies del decreto legislativo 30 dicembre 1992, n. 502;", "tokens": ["produzione", "ossia", "la", "funzione", "di", "erogazione", "dei", "servizi", "sanitari", "territoriali", "caratterizzata", "da", "erogazione", "in", "forma", "diretta", "o", "indiretta", "dei", "servizi", "sanitari", "e", "sociosanitari", "di", "cui", "all'", "articolo", "3", "quinquies", "del", "decreto", "legislativo", "30", "dicembre", "1992", "n.", "502"], "lemmas": ["produzione", "ossia", "il", "funzione", "di", "erogazione", "di il", "servizio", "sanitario", "territoriale", "caratterizzare", "da", "erogazione", "in", "forma", "diretto", "o", "indiretto", "di il", "servizio", "sanitario", "e", "sociosanitario", "di", "cui", "a il", "articolo", "3", "quinquies", "di il", "decreto", "legislativo", "30", "dicembre", "1992", "numero", "502"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 43, "original_text": "garanzia, ossia il compito di assicurare l'accesso ai servizi, l'equit\u00e0 all'utenza attraverso il monitoraggio continuo della qualit\u00e0 dei servizi medesimi, la verifica delle criticit\u00e0 emergenti nella relazione tra i servizi e tra questi e l'utenza finale.", "tokens": ["garanzia", "ossia", "il", "compito", "di", "assicurare", "l'", "accesso", "ai", "servizi", "l'", "equit\u00e0", "all'", "utenza", "attraverso", "il", "monitoraggio", "continuo", "della", "qualit\u00e0", "dei", "servizi", "medesimi", "la", "verifica", "delle", "criticit\u00e0", "emergenti", "nella", "relazione", "tra", "i", "servizi", "e", "tra", "questi", "e", "l'", "utenza", "finale"], "lemmas": ["garanzia", "ossia", "il", "compito", "di", "assicurare", "il", "accesso", "a il", "servizio", "il", "equit\u00e0", "a il", "utenza", "attraverso", "il", "monitoraggio", "continuo", "di il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "medesimo", "il", "verifica", "di il", "criticit\u00e0", "emergente", "in il", "relazione", "tra", "il", "servizio", "e", "tra", "questo", "e", "il", "utenza", "finale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 44, "original_text": "Con l'obiettivo di consentire una programmazione condivisa, unitaria e coerente in relazione ai bisogni sociosanitari del territorio, il Distretto, inoltre, assicura i servizi di assistenza primaria relativi alle attivit\u00e0 sanitarie e sociosanitarie di cui all'articolo 3- quinquies del decreto legislativo 30 dicembre 1992, n. 502, nonch\u00e9 il coordinamento delle proprie attivit\u00e0 con quella dei dipartimenti e dei servizi aziendali, inclusi i presidi ospedalieri, inserendole organicamente nel Programma delle attivit\u00e0 territoriali, determinando le risorse per l'integrazione socio-sanitaria e le quote, rispettivamente, a carico delle aziende sanitarie e dei comuni e al fine di valorizzare e integrare le risorse delle comunit\u00e0 di riferimento su cui insiste. L'integrazione \u00e8 il principio cui devono rispondere anche i Programmi delle Attivit\u00e0 Territoriali (PAT) e i Piani di Zona (PdZ), individuando nei Piani di Attivit\u00e0 Locali (PAL) gli strumenti per la programmazione delle attivit\u00e0 sanitarie e sociosanitarie, essendo il Distretto titolare anche dei rapporti con i Comuni o i Municipi. ", "tokens": ["Con", "l'", "obiettivo", "di", "consentire", "una", "programmazione", "condivisa", "unitaria", "e", "coerente", "in", "relazione", "ai", "bisogni", "sociosanitari", "del", "territorio", "il", "Distretto", "inoltre", "assicura", "i", "servizi", "di", "assistenza", "primaria", "relativi", "alle", "attivit\u00e0", "sanitarie", "e", "sociosanitarie", "di", "cui", "all'", "articolo", "3-", "quinquies", "del", "decreto", "legislativo", "30", "dicembre", "1992", "n.", "502", "nonch\u00e9", "il", "coordinamento", "delle", "proprie", "attivit\u00e0", "con", "quella", "dei", "dipartimenti", "e", "dei", "servizi", "aziendali", "inclusi", "i", "presidi", "ospedalieri", "inserendole", "organicamente", "nel", "Programma", "delle", "attivit\u00e0", "territoriali", "determinando", "le", "risorse", "per", "l'", "integrazione", "socio", "sanitaria", "e", "le", "quote", "rispettivamente", "a", "carico", "delle", "aziende", "sanitarie", "e", "dei", "comuni", "e", "al", "fine", "di", "valorizzare", "e", "integrare", "le", "risorse", "delle", "comunit\u00e0", "di", "riferimento", "su", "cui", "insiste", "L'", "integrazione", "\u00e8", "il", "principio", "cui", "devono", "rispondere", "anche", "i", "Programmi", "delle", "Attivit\u00e0", "Territoriali", "PAT", "e", "i", "Piani", "di", "Zona", "PdZ", "individuando", "nei", "Piani", "di", "Attivit\u00e0", "Locali", "PAL", "gli", "strumenti", "per", "la", "programmazione", "delle", "attivit\u00e0", "sanitarie", "e", "sociosanitarie", "essendo", "il", "Distretto", "titolare", "anche", "dei", "rapporti", "con", "i", "Comuni", "o", "i", "Municipi"], "lemmas": ["con", "il", "obiettivo", "di", "consentire", "uno", "programmazione", "condiviso", "unitario", "e", "coerente", "in", "relazione", "a il", "bisogno", "sociosanitario", "di il", "territorio", "il", "Distretto", "inoltre", "assicurare", "il", "servizio", "di", "assistenza", "primario", "relativo", "a il", "attivit\u00e0", "sanitario", "e", "sociosanitario", "di", "cui", "a il", "articolo", "3-", "quinquies", "di il", "decreto", "legislativo", "30", "dicembre", "1992", "numero", "502", "nonch\u00e9", "il", "coordinamento", "di il", "proprio", "attivit\u00e0", "con", "quello", "di il", "dipartimente", "e", "di il", "servizio", "aziendale", "includere", "il", "presidio", "ospedaliero", "inserere lo", "organicamente", "in il", "programma", "di il", "attivit\u00e0", "territoriale", "determinare", "il", "risorsa", "per", "il", "integrazione", "socio", "sanitario", "e", "il", "quota", "rispettivamente", "a", "carico", "di il", "azienda", "sanitario", "e", "di il", "comune", "e", "a il", "fine", "di", "valorizzare", "e", "integrare", "il", "risorsa", "di il", "comunit\u00e0", "di", "riferimento", "su", "cui", "insistere", "il", "integrazione", "essere", "il", "principio", "cui", "dovere", "rispondere", "anche", "il", "Programmi", "di il", "attivit\u00e0", "Territoriali", "PAT", "e", "il", "Piano", "di", "Zona", "PdZ", "individuare", "in il", "Piano", "di", "Attivit\u00e0", "Locali", "PAL", "il", "strumento", "per", "il", "programmazione", "di il", "attivit\u00e0", "sanitario", "e", "sociosanitario", "essere", "il", "distretto", "titolare", "anche", "di il", "rapporto", "con", "il", "comune", "o", "il", "Municipi"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 45, "original_text": "Il distretto deve considerarsi non pi\u00f9 sede di governo e coordinamento \"amministrativo\" delle reti di servizi territoriali e dei terzi convenzionati, ma \"agenzia di salute\" in grado di affermare e implementare un modello di \"Medicina d'Iniziativa\" in quanto \"modello assistenziale di prevenzione e di gestione delle malattie croniche\" orientato alla promozione della salute, che non aspetta il cittadino in ospedale o in altra struttura sanitaria, ma lo assiste \"in modo proattivo\" gi\u00e0 nelle fasi precoci dell'insorgenza o dell'evoluzione della condizione morbosa. ", "tokens": ["Il", "distretto", "deve", "considerarsi", "non", "pi\u00f9", "sede", "di", "governo", "e", "coordinamento", "amministrativo", "delle", "reti", "di", "servizi", "territoriali", "e", "dei", "terzi", "convenzionati", "ma", "agenzia", "di", "salute", "in", "grado", "di", "affermare", "e", "implementare", "un", "modello", "di", "Medicina", "d'", "Iniziativa", "in", "quanto", "modello", "assistenziale", "di", "prevenzione", "e", "di", "gestione", "delle", "malattie", "croniche", "orientato", "alla", "promozione", "della", "salute", "che", "non", "aspetta", "il", "cittadino", "in", "ospedale", "o", "in", "altra", "struttura", "sanitaria", "ma", "lo", "assiste", "in", "modo", "proattivo", "gi\u00e0", "nelle", "fasi", "precoci", "dell'", "insorgenza", "o", "dell'", "evoluzione", "della", "condizione", "morbosa"], "lemmas": ["il", "distretto", "dovere", "considerare si", "non", "pi\u00f9", "sede", "di", "governo", "e", "coordinamento", "amministrativo", "di il", "rete", "di", "servizio", "territoriale", "e", "di il", "terzo", "convenzionato", "ma", "agenzia", "di", "salute", "in", "grado", "di", "affermare", "e", "implementare", "uno", "modello", "di", "medicina", "di", "Iniziativa", "in", "quanto", "modello", "assistenziale", "di", "prevenzione", "e", "di", "gestione", "di il", "malattia", "cronico", "orientare", "a il", "promozione", "di il", "salute", "che", "non", "aspettare", "il", "cittadino", "in", "ospedale", "o", "in", "altro", "struttura", "sanitario", "ma", "lo", "assistere", "in", "modo", "proattivo", "gi\u00e0", "in il", "fase", "precoce", "di il", "insorgenza", "o", "di il", "evoluzione", "di il", "condizione", "morboso"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 46, "original_text": "Il Progetto di Salute \u00e8 uno strumento di programmazione, gestione e verifica; associa la stratificazione della popolazione alla classificazione del \"bisogno di salute\" indentificando gli standard essenziali delle risposte cliniche socioassistenziali, diagnostiche, riabilitative e di prevenzione. Si attiva all'accesso della persona al SSN, tracciando, orientando e supportando la persona e i professionisti nelle fasi di transizione tra i diversi setting di cura, rende accessibili i diversi Progetti di assistenza individuale integrata (PAI) e Piani Riabilitativi Individuali (PRI) anche attraverso la Centrale Operativa Territoriale (COT) ed i sistemi di e-health. Organizza le informazioni per il Fascicolo sanitario elettronico (FSE) e permette la riprogrammazione delle attivit\u00e0 su base periodica in seguito alle valutazioni di processo ed esito in relazione al progetto individuale di salute erogato. I PAI ed eventuali PRI cos\u00ec come tutta la documentazione sanitaria acquisita nell'ambito dell'assistenza territoriale del paziente contribuiscono alla composizione del Progetto di Salute di ciascun individuo. Tali modalit\u00e0 in Basilicata sono perseguite attraverso il Sistema Atlante che utilizza la gestione informatizzata della Valutazione Multidimensionale del paziente cronico e/o fragile mediante l'utilizzo degli strumenti della Suite InterRAI, del NECPAL e di ICF/ICF-CY (quest'ultimo per la classificazione), per la stesura del PAI, integrato tra le diverse componenti sanitarie e sociosanitarie avente come caratteristica principale quella di utilizzare la Suite InterRAI TM e lo strumento NecPal\u00ae.", "tokens": ["Il", "Progetto", "di", "Salute", "\u00e8", "uno", "strumento", "di", "programmazione", "gestione", "e", "verifica", "associa", "la", "stratificazione", "della", "popolazione", "alla", "classificazione", "del", "bisogno", "di", "salute", "indentificando", "gli", "standard", "essenziali", "delle", "risposte", "cliniche", "socioassistenziali", "diagnostiche", "riabilitative", "e", "di", "prevenzione", "Si", "attiva", "all'", "accesso", "della", "persona", "al", "SSN", "tracciando", "orientando", "e", "supportando", "la", "persona", "e", "i", "professionisti", "nelle", "fasi", "di", "transizione", "tra", "i", "diversi", "setting", "di", "cura", "rende", "accessibili", "i", "diversi", "Progetti", "di", "assistenza", "individuale", "integrata", "PAI", "e", "Piani", "Riabilitativi", "Individuali", "PRI", "anche", "attraverso", "la", "Centrale", "Operativa", "Territoriale", "COT", "ed", "i", "sistemi", "di", "e", "health", "Organizza", "le", "informazioni", "per", "il", "Fascicolo", "sanitario", "elettronico", "FSE", "e", "permette", "la", "riprogrammazione", "delle", "attivit\u00e0", "su", "base", "periodica", "in", "seguito", "alle", "valutazioni", "di", "processo", "ed", "esito", "in", "relazione", "al", "progetto", "individuale", "di", "salute", "erogato", "I", "PAI", "ed", "eventuali", "PRI", "cos\u00ec", "come", "tutta", "la", "documentazione", "sanitaria", "acquisita", "nell'", "ambito", "dell'", "assistenza", "territoriale", "del", "paziente", "contribuiscono", "alla", "composizione", "del", "Progetto", "di", "Salute", "di", "ciascun", "individuo", "Tali", "modalit\u00e0", "in", "Basilicata", "sono", "perseguite", "attraverso", "il", "Sistema", "Atlante", "che", "utilizza", "la", "gestione", "informatizzata", "della", "Valutazione", "Multidimensionale", "del", "paziente", "cronico", "e/o", "fragile", "mediante", "l'", "utilizzo", "degli", "strumenti", "della", "Suite", "InterRAI", "del", "NECPAL", "e", "di", "ICF", "ICF-CY", "quest'", "ultimo", "per", "la", "classificazione", "per", "la", "stesura", "del", "PAI", "integrato", "tra", "le", "diverse", "componenti", "sanitarie", "e", "sociosanitarie", "avente", "come", "caratteristica", "principale", "quella", "di", "utilizzare", "la", "Suite", "InterRAI", "TM", "e", "lo", "strumento", "NecPal", "\u00ae"], "lemmas": ["il", "progetto", "di", "Salute", "essere", "uno", "strumento", "di", "programmazione", "gestione", "e", "verifica", "associare", "il", "stratificazione", "di il", "popolazione", "a il", "classificazione", "di il", "bisogno", "di", "salute", "indentificando", "il", "standard", "essenziale", "di il", "risposta", "clinico", "socioassistenziale", "diagnostico", "riabilitativo", "e", "di", "prevenzione", "si", "attivare", "a il", "accesso", "di il", "persona", "a il", "SSN", "tracciare", "orientare", "e", "supportira", "il", "persona", "e", "il", "professionista", "in il", "fase", "di", "transizione", "tra", "il", "diverso", "setting", "di", "cura", "rendere", "accessibile", "il", "diverso", "progetto", "di", "assistenza", "individuale", "integrato", "PAI", "e", "piano", "Riabilitativo", "Individuale", "PRI", "anche", "attraverso", "il", "Centrale", "Operativa", "territoriale", "COT", "e", "il", "sistema", "di", "e", "health", "Organizza", "il", "informazione", "per", "il", "fascicolo", "sanitario", "elettronico", "FSE", "e", "permettere", "il", "riprogrammazione", "di il", "attivit\u00e0", "su", "base", "periodico", "in", "seguito", "a il", "valutazione", "di", "processo", "e", "esito", "in", "relazione", "a il", "progetto", "individuale", "di", "salute", "erogato", "il", "PAI", "e", "eventuale", "PRI", "cos\u00ec", "come", "tutto", "il", "documentazione", "sanitario", "acquisire", "in il", "ambito", "di il", "assistenza", "territoriale", "di il", "paziente", "contribuire", "a il", "composizione", "di il", "progetto", "di", "Salute", "di", "ciascuno", "individuo", "tale", "modalit\u00e0", "in", "Basilicata", "essere", "perseguire", "attraverso", "il", "sistema", "Atlante", "che", "utilizzare", "il", "gestione", "informatizzato", "di il", "Valutazione", "multidimensionale", "di il", "paziente", "cronico", "e/o", "fragile", "mediante", "il", "utilizzo", "di il", "strumento", "di il", "Suite", "InterRAI", "di il", "NECPAL", "e", "di", "ICF", "ICF-CY", "questo", "ultimo", "per", "il", "classificazione", "per", "il", "stesura", "di il", "PAI", "integrare", "tra", "il", "diverso", "componente", "sanitario", "e", "sociosanitario", "avere", "come", "caratteristica", "principale", "quello", "di", "utilizzare", "il", "Suite", "InterRAI", "TM", "e", "il", "strumento", "NecPal", "\u00ae"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 47, "original_text": "La proposta di riorganizzazione, \u00e8 quella di un Distretto che abbia una \"governance\" forte, tesa a coordinare ed erogare prestazioni sanitarie territoriali rispondenti ai bisogni di salute di una popolazione sempre pi\u00f9 anziana e portatrice di pluripatologie. Il Distretto deve realizzare una Committenza condivisa, nella quale, con l'assunzione di responsabilit\u00e0 del Direttore di Distretto, si declina la programmazione dei servizi, l'obiettivo di salute di popolazione, l'integrazione con gli Ambiti sociali, la relazione con il privato accreditato, l'onere di cura con l'area Ospedaliera e le AOR di riferimento, la definizione dei rapporti e delle modalit\u00e0 di partecipazione del volontariato. ", "tokens": ["La", "proposta", "di", "riorganizzazione", "\u00e8", "quella", "di", "un", "Distretto", "che", "abbia", "una", "governance", "forte", "tesa", "a", "coordinare", "ed", "erogare", "prestazioni", "sanitarie", "territoriali", "rispondenti", "ai", "bisogni", "di", "salute", "di", "una", "popolazione", "sempre", "pi\u00f9", "anziana", "e", "portatrice", "di", "pluripatologie", "Il", "Distretto", "deve", "realizzare", "una", "Committenza", "condivisa", "nella", "quale", "con", "l'", "assunzione", "di", "responsabilit\u00e0", "del", "Direttore", "di", "Distretto", "si", "declina", "la", "programmazione", "dei", "servizi", "l'", "obiettivo", "di", "salute", "di", "popolazione", "l'", "integrazione", "con", "gli", "Ambiti", "sociali", "la", "relazione", "con", "il", "privato", "accreditato", "l'", "onere", "di", "cura", "con", "l'", "area", "Ospedaliera", "e", "le", "AOR", "di", "riferimento", "la", "definizione", "dei", "rapporti", "e", "delle", "modalit\u00e0", "di", "partecipazione", "del", "volontariato"], "lemmas": ["il", "proposta", "di", "riorganizzazione", "essere", "quello", "di", "uno", "Distretto", "che", "avere", "uno", "governance", "forte", "tendere", "a", "coordinare", "e", "erogare", "prestazione", "sanitario", "territoriale", "rispondento", "a il", "bisogno", "di", "salute", "di", "uno", "popolazione", "sempre", "pi\u00f9", "anziano", "e", "portatore", "di", "pluripatologie", "il", "Distretto", "dovere", "realizzare", "uno", "committenza", "condiviso", "in il", "quale", "con", "il", "assunzione", "di", "responsabilit\u00e0", "di il", "direttore", "di", "Distretto", "si", "declinare", "il", "programmazione", "di il", "servizio", "il", "obiettivo", "di", "salute", "di", "popolazione", "il", "integrazione", "con", "il", "Ambito", "sociale", "il", "relazione", "con", "il", "privato", "accreditare", "il", "onere", "di", "cura", "con", "il", "area", "Ospedaliera", "e", "il", "AOR", "di", "riferimento", "il", "definizione", "di il", "rapporto", "e", "di il", "modalit\u00e0", "di", "partecipazione", "di il", "volontariato"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 48, "original_text": "Per tale obiettivo il Distretto sanitario ai sensi del Decreto 23 maggio 2022, n. 77 deve essere geograficamente riposizionato in una nuova dimensione demografica, secondo un range di popolazione compreso tra i 100.000 e 180.000 abitanti (nella compatibilit\u00e0 della programmazione territoriale). Ovviamente nella nostra regione sono possibili deroghe che per\u00f2 non devono stravolgere il principio di fondo.", "tokens": ["Per", "tale", "obiettivo", "il", "Distretto", "sanitario", "ai", "sensi", "del", "Decreto", "23", "maggio", "2022", "n.", "77", "deve", "essere", "geograficamente", "riposizionato", "in", "una", "nuova", "dimensione", "demografica", "secondo", "un", "range", "di", "popolazione", "compreso", "tra", "i", "100.000", "e", "180.000", "abitanti", "nella", "compatibilit\u00e0", "della", "programmazione", "territoriale", "Ovviamente", "nella", "nostra", "regione", "sono", "possibili", "deroghe", "che", "per\u00f2", "non", "devono", "stravolgere", "il", "principio", "di", "fondo"], "lemmas": ["per", "tale", "obiettivo", "il", "Distretto", "sanitario", "a il", "senso", "di il", "Decreto", "23", "maggio", "2022", "numero", "77", "dovere", "essere", "geograficamente", "riposizionare", "in", "uno", "nuovo", "dimensione", "demografico", "secondo", "uno", "range", "di", "popolazione", "compreso", "tra", "il", "100.000", "e", "180.000", "abitante", "in il", "compatibilit\u00e0", "di il", "programmazione", "territoriale", "ovviamente", "in il", "nostro", "regione", "essere", "possibile", "deroga", "che", "per\u00f2", "non", "dovere", "stravolgere", "il", "principio", "di", "fondo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 49, "original_text": "Organizzazione dei Distretti in base alla popolazione e nel rispetto degli ambiti per garantire omogeneit\u00e0 amministrativa tra ambiti sociali aree programma e Distretto sociosanitario.", "tokens": ["Organizzazione", "dei", "Distretti", "in", "base", "alla", "popolazione", "e", "nel", "rispetto", "degli", "ambiti", "per", "garantire", "omogeneit\u00e0", "amministrativa", "tra", "ambiti", "sociali", "aree", "programma", "e", "Distretto", "sociosanitario"], "lemmas": ["organizzazione", "di il", "Distretto", "in", "base", "a il", "popolazione", "e", "in il", "rispetto", "di il", "ambito", "per", "garantire", "omogeneit\u00e0", "amministrativo", "tra", "ambito", "sociale", "area", "programma", "e", "Distretto", "sociosanitario"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 50, "original_text": "Tale suddivisione riduce il numero dei Distretti, oggi esistenti, ma conserva l'omogeneit\u00e0 nella suddivisione per comuni perch\u00e9 somma ma non cambia i confini amministrativi delle aree degli ambiti sociali e delle aree programma, favorendo le politiche di concertazione con la conferenza dei sindaci. ", "tokens": ["Tale", "suddivisione", "riduce", "il", "numero", "dei", "Distretti", "oggi", "esistenti", "ma", "conserva", "l'", "omogeneit\u00e0", "nella", "suddivisione", "per", "comuni", "perch\u00e9", "somma", "ma", "non", "cambia", "i", "confini", "amministrativi", "delle", "aree", "degli", "ambiti", "sociali", "e", "delle", "aree", "programma", "favorendo", "le", "politiche", "di", "concertazione", "con", "la", "conferenza", "dei", "sindaci"], "lemmas": ["tale", "suddivisione", "ridurre", "il", "numero", "di il", "Distretti", "oggi", "esistente", "ma", "conservare", "il", "omogeneit\u00e0", "in il", "suddivisione", "per", "comune", "perch\u00e9", "somma", "ma", "non", "cambiare", "il", "confine", "amministrativo", "di il", "area", "di il", "ambito", "sociale", "e", "di il", "area", "programma", "favorire", "il", "politica", "di", "concertazione", "con", "il", "conferenza", "di il", "sindaco"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 51, "original_text": "Gli ambiti sociali conservano pertanto la configurazione attuale nel numero di nove: due cittadini e 7 territoriali coincidenti anche con le aree programma per gli investimenti europei. ", "tokens": ["Gli", "ambiti", "sociali", "conservano", "pertanto", "la", "configurazione", "attuale", "nel", "numero", "di", "nove", "due", "cittadini", "e", "7", "territoriali", "coincidenti", "anche", "con", "le", "aree", "programma", "per", "gli", "investimenti", "europei"], "lemmas": ["il", "ambito", "sociale", "conservare", "pertanto", "il", "configurazione", "attuale", "in il", "numero", "di", "nove", "due", "cittadino", "e", "7", "territoriale", "coincidente", "anche", "con", "il", "area", "programma", "per", "il", "investimento", "europeo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 52, "original_text": "Considerato l'aumento della popolazione di riferimento a cui offrire risposte assistenziali eque ed omogenee, considerate le strutture private accreditate esistenti e le strutture ospedaliere da cui acquistare prestazioni, la Direzione Distrettuale si configura con una capacit\u00e0 operativa rilevante, a cui necessita individuare la rete dell'offerta assistenziale ma anche di renderla \"navigabile\", costruendo relazioni stabili tra i nodi della rete stessa, definendo nuove competenze che sappiano prendersi carico della transizione dell'assistenza nei vari setting, fino alla personalizzazione di una risposta assistenziale basata su Piani Assistenziali Individuali, costruendo relazioni e interdisciplinariet\u00e0, superando finanche il concetto di standardizzazione delle cure a favore di una personalizzazione delle stesse. ", "tokens": ["Considerato", "l'", "aumento", "della", "popolazione", "di", "riferimento", "a", "cui", "offrire", "risposte", "assistenziali", "eque", "ed", "omogenee", "considerate", "le", "strutture", "private", "accreditate", "esistenti", "e", "le", "strutture", "ospedaliere", "da", "cui", "acquistare", "prestazioni", "la", "Direzione", "Distrettuale", "si", "configura", "con", "una", "capacit\u00e0", "operativa", "rilevante", "a", "cui", "necessita", "individuare", "la", "rete", "dell'", "offerta", "assistenziale", "ma", "anche", "di", "renderla", "navigabile", "costruendo", "relazioni", "stabili", "tra", "i", "nodi", "della", "rete", "stessa", "definendo", "nuove", "competenze", "che", "sappiano", "prendersi", "carico", "della", "transizione", "dell'", "assistenza", "nei", "vari", "setting", "fino", "alla", "personalizzazione", "di", "una", "risposta", "assistenziale", "basata", "su", "Piani", "Assistenziali", "Individuali", "costruendo", "relazioni", "e", "interdisciplinariet\u00e0", "superando", "finanche", "il", "concetto", "di", "standardizzazione", "delle", "cure", "a", "favore", "di", "una", "personalizzazione", "delle", "stesse"], "lemmas": ["considerare", "il", "aumento", "di il", "popolazione", "di", "riferimento", "a", "cui", "offrire", "risposta", "assistenziale", "equo", "e", "omogeneo", "considerare", "il", "struttura", "privato", "accreditato", "esistente", "e", "il", "struttura", "ospedaliero", "da", "cui", "acquistare", "prestazione", "il", "direzione", "Distrettuale", "si", "configurare", "con", "uno", "capacit\u00e0", "operativo", "rilevante", "a", "cui", "necessitare", "individuare", "il", "rete", "di il", "offerta", "assistenziale", "ma", "anche", "di", "rendere la", "navigabile", "costruere", "relazione", "stabile", "tra", "il", "nodo", "di il", "rete", "stesso", "definere", "nuovo", "competenza", "che", "sappiano", "prendere si", "carico", "di il", "transizione", "di il", "assistenza", "in il", "vario", "setting", "fino", "a il", "personalizzazione", "di", "uno", "risposta", "assistenziale", "basato", "su", "Piano", "Assistenziali", "individualo", "costruere", "relazione", "e", "interdisciplinariet\u00e0", "superare", "finanche", "il", "concetto", "di", "standardizzazione", "di il", "cura", "a", "favore", "di", "uno", "personalizzazione", "di il", "stesso"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 53, "original_text": "In particolare, rientrano nel livello di assistenza distrettuale, le seguenti attivit\u00e0 assistenziali:\r\n- cure primarie; \r\n- farmaceutica; \r\n- domiciliare nelle sue varie forme e intensit\u00e0 in risposta al fabbisogno delle persone;\r\n- specialistica ambulatoriale e protesica; \r\n- riabilitativa; \r\n- consultoriale, familiare, pediatrica e psicologica; \r\n- sociosanitaria; \r\n- dipendenze patologiche; \r\n- residenziale e semiresidenziale socio sanitaria territoriale", "tokens": ["In", "particolare", "rientrano", "nel", "livello", "di", "assistenza", "distrettuale", "le", "seguenti", "attivit\u00e0", "assistenziali", "cure", "primarie", "farmaceutica", "domiciliare", "nelle", "sue", "varie", "forme", "e", "intensit\u00e0", "in", "risposta", "al", "fabbisogno", "delle", "persone", "specialistica", "ambulatoriale", "e", "protesica", "riabilitativa", "consultoriale", "familiare", "pediatrica", "e", "psicologica", "sociosanitaria", "dipendenze", "patologiche", "residenziale", "e", "semiresidenziale", "socio", "sanitaria", "territoriale"], "lemmas": ["in", "particolare", "rientrare", "in il", "livello", "di", "assistenza", "distrettuale", "il", "seguente", "attivit\u00e0", "assistenziale", "cura", "primario", "farmaceutica", "domiciliare", "in il", "suo", "vario", "forma", "e", "intensit\u00e0", "in", "risposta", "a il", "fabbisogno", "di il", "persona", "specialistico", "ambulatoriale", "e", "protesico", "riabilitativo", "consultoriale", "familiare", "pediatrico", "e", "psicologico", "sociosanitaria", "dipendenza", "patologico", "residenziale", "e", "semiresidenziale", "socio", "sanitario", "territoriale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 54, "original_text": "Fermo restando la possibilit\u00e0 che il Direttore Responsabile del Distretto sia una delle professionalit\u00e0 sanitarie o tecniche previste dalla normativa vigente, si ritiene che un Distretto Sanitario debba essere guidato da un Medico con comprovata e documentate esperienza manageriale, in possesso di background di studi e di esperienza e pertanto l'equivalente per titoli e competenze a un direttore sanitario. Il Direttore di Distretto \u00e8 da considerarsi incarico fiduciario selezionato con le stesse modalit\u00e0 della Direzione sanitaria e non si configura come struttura complessa aziendale. \u00c8 individuato dal Direttore Generale, a seguito di regolare avviso pubblico tra soggetti in possesso dei requisiti previsti per la Direzione Sanitaria ed \u00e8 nominato con atto deliberativo motivato per un periodo non superiore a cinque anni, con posizione giuridica equiparata e trattamento economico comparato e comunque non superiore ma inferiore a quello dei Direttori Sanitari aziendali. \u00c8 oltremodo necessario che il Direttore del Distretto, nella nuova dimensione demografica, sia coadiuvato da un Dirigente Amministrativo e un Dirigente Sanitario con i quali declinare la funzione di Committenza e con i quali costituisce la Direzione Distrettuale che opera secondo un programma, condiviso dal management strategico nelle linee generali. ", "tokens": ["Fermo", "restando", "la", "possibilit\u00e0", "che", "il", "Direttore", "Responsabile", "del", "Distretto", "sia", "una", "delle", "professionalit\u00e0", "sanitarie", "o", "tecniche", "previste", "dalla", "normativa", "vigente", "si", "ritiene", "che", "un", "Distretto", "Sanitario", "debba", "essere", "guidato", "da", "un", "Medico", "con", "comprovata", "e", "documentate", "esperienza", "manageriale", "in", "possesso", "di", "background", "di", "studi", "e", "di", "esperienza", "e", "pertanto", "l'", "equivalente", "per", "titoli", "e", "competenze", "a", "un", "direttore", "sanitario", "Il", "Direttore", "di", "Distretto", "\u00e8", "da", "considerarsi", "incarico", "fiduciario", "selezionato", "con", "le", "stesse", "modalit\u00e0", "della", "Direzione", "sanitaria", "e", "non", "si", "configura", "come", "struttura", "complessa", "aziendale", "\u00c8", "individuato", "dal", "Direttore", "Generale", "a", "seguito", "di", "regolare", "avviso", "pubblico", "tra", "soggetti", "in", "possesso", "dei", "requisiti", "previsti", "per", "la", "Direzione", "Sanitaria", "ed", "\u00e8", "nominato", "con", "atto", "deliberativo", "motivato", "per", "un", "periodo", "non", "superiore", "a", "cinque", "anni", "con", "posizione", "giuridica", "equiparata", "e", "trattamento", "economico", "comparato", "e", "comunque", "non", "superiore", "ma", "inferiore", "a", "quello", "dei", "Direttori", "Sanitari", "aziendali", "\u00c8", "oltremodo", "necessario", "che", "il", "Direttore", "del", "Distretto", "nella", "nuova", "dimensione", "demografica", "sia", "coadiuvato", "da", "un", "Dirigente", "Amministrativo", "e", "un", "Dirigente", "Sanitario", "con", "i", "quali", "declinare", "la", "funzione", "di", "Committenza", "e", "con", "i", "quali", "costituisce", "la", "Direzione", "Distrettuale", "che", "opera", "secondo", "un", "programma", "condiviso", "dal", "management", "strategico", "nelle", "linee", "generali"], "lemmas": ["Fermo", "restare", "il", "possibilit\u00e0", "che", "il", "direttore", "Responsabile", "di il", "Distretto", "essere", "uno", "di il", "professionalit\u00e0", "sanitario", "o", "tecnica", "prevedere", "da il", "normativa", "vigente", "si", "ritenere", "che", "uno", "Distretto", "Sanitario", "dovere", "essere", "guidare", "da", "uno", "Medico", "con", "comprovare", "e", "documentato", "esperienza", "manageriale", "in", "possesso", "di", "background", "di", "studio", "e", "di", "esperienza", "e", "pertanto", "il", "equivalente", "per", "titolo", "e", "competenza", "a", "uno", "direttore", "sanitario", "il", "Direttore", "di", "Distretto", "essere", "da", "considerare si", "incarico", "fiduciario", "selezionare", "con", "il", "stesso", "modalit\u00e0", "di il", "direzione", "sanitario", "e", "non", "si", "configurare", "come", "struttura", "complesso", "aziendale", "essere", "individuare", "da il", "direttore", "Generale", "a", "seguito", "di", "regolare", "avviso", "pubblico", "tra", "soggetto", "in", "possesso", "di il", "requisito", "prevedere", "per", "il", "Direzione", "sanitaria", "e", "essere", "nominare", "con", "atto", "deliberativo", "motivato", "per", "uno", "periodo", "non", "superiore", "a", "cinque", "anno", "con", "posizione", "giuridico", "equiparato", "e", "trattamento", "economico", "comparare", "e", "comunque", "non", "superiore", "ma", "inferiore", "a", "quello", "di il", "Direttori", "sanitario", "aziendale", "essere", "oltremodo", "necessario", "che", "il", "Direttore", "di il", "Distretto", "in il", "nuovo", "dimensione", "demografico", "essere", "coadiuvare", "da", "uno", "dirigente", "amministrativo", "e", "uno", "dirigente", "Sanitario", "con", "il", "quale", "declinare", "il", "funzione", "di", "committenza", "e", "con", "il", "quale", "costituire", "il", "direzione", "distrettuale", "che", "operare", "secondo", "uno", "programma", "condividere", "da il", "management", "strategico", "in il", "linea", "generale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 55, "original_text": "Inoltre Il Direttore di Distretto si avvale di una Struttura di Coordinamento delle Attivit\u00e0 Distrettuali (UCAD), composta da: \r\n- direttori delle strutture complesse distrettuali; \r\n- responsabili delle strutture semplici poste alla diretta dipendenza del direttore di distretto; \r\n- responsabile delle Case della Comunit\u00e0 \r\n- responsabile delle COT \r\n- rappresentanti dei MMG, dei PLS e degli specialisti ambulatoriali convenzionati operanti nel distretto.", "tokens": ["Inoltre", "Il", "Direttore", "di", "Distretto", "si", "avvale", "di", "una", "Struttura", "di", "Coordinamento", "delle", "Attivit\u00e0", "Distrettuali", "UCAD", "composta", "da", "direttori", "delle", "strutture", "complesse", "distrettuali", "responsabili", "delle", "strutture", "semplici", "poste", "alla", "diretta", "dipendenza", "del", "direttore", "di", "distretto", "responsabile", "delle", "Case", "della", "Comunit\u00e0", "responsabile", "delle", "COT", "rappresentanti", "dei", "MMG", "dei", "PLS", "e", "degli", "specialisti", "ambulatoriali", "convenzionati", "operanti", "nel", "distretto"], "lemmas": ["inoltre", "il", "Direttore", "di", "Distretto", "si", "avvalere", "di", "uno", "Struttura", "di", "coordinamento", "di il", "attivit\u00e0", "Distrettuale", "UCAD", "comporre", "da", "direttore", "di il", "struttura", "complesso", "distrettuale", "responsabile", "di il", "struttura", "semplice", "porre", "a il", "diretta", "dipendenza", "di il", "direttore", "di", "distretto", "responsabile", "di il", "casa", "di il", "Comunit\u00e0", "responsabile", "di il", "COT", "rappresentante", "di il", "MMG", "di il", "PLS", "e", "di il", "specialista", "ambulatoriale", "convenzionato", "operare", "in il", "distretto"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 56, "original_text": "L'Ufficio di coordinamento delle attivit\u00e0 distrettuali UCAD \u00e8 in staff al Direttore di distretto, con funzioni consultive e propositive in tema di:\r\n- distribuzione delle risorse umane tra le diverse articolazioni organizzative distrettuali coerente ai fabbisogni e compatibile con la dotazione organica complessiva del distretto;\r\n- rapporti interprofessionali, comprese le modalit\u00e0 di integrazione/interrelazione di MMG, PLS, MCA e specialisti ambulatoriali convenzionati; \r\n- bisogni e percorsi formativi delle diverse professionalit\u00e0 su tematiche di carattere generale; \r\n- predisposizione del PASD- PAD;\r\n- qualsiasi altra materia il Direttore di Distretto ritenga opportuno sottoporre.", "tokens": ["L'", "Ufficio", "di", "coordinamento", "delle", "attivit\u00e0", "distrettuali", "UCAD", "\u00e8", "in", "staff", "al", "Direttore", "di", "distretto", "con", "funzioni", "consultive", "e", "propositive", "in", "tema", "di", "distribuzione", "delle", "risorse", "umane", "tra", "le", "diverse", "articolazioni", "organizzative", "distrettuali", "coerente", "ai", "fabbisogni", "e", "compatibile", "con", "la", "dotazione", "organica", "complessiva", "del", "distretto", "rapporti", "interprofessionali", "comprese", "le", "modalit\u00e0", "di", "integrazione", "interrelazione", "di", "MMG", "PLS", "MCA", "e", "specialisti", "ambulatoriali", "convenzionati", "bisogni", "e", "percorsi", "formativi", "delle", "diverse", "professionalit\u00e0", "su", "tematiche", "di", "carattere", "generale", "predisposizione", "del", "PASD-", "PAD", "qualsiasi", "altra", "materia", "il", "Direttore", "di", "Distretto", "ritenga", "opportuno", "sottoporre"], "lemmas": ["il", "ufficio", "di", "coordinamento", "di il", "attivit\u00e0", "distrettuale", "UCAD", "essere", "in", "staff", "a il", "Direttore", "di", "distretto", "con", "funzione", "consultivo", "e", "propositivo", "in", "tema", "di", "distribuzione", "di il", "risorsa", "umano", "tra", "il", "diverso", "articolazione", "organizzativo", "distrettuale", "coerente", "a il", "fabbisogno", "e", "compatibile", "con", "il", "dotazione", "organico", "complessivo", "di il", "distretto", "rapporto", "interprofessionale", "comprendere", "il", "modalit\u00e0", "di", "integrazione", "interrelazione", "di", "MMG", "PLS", "MCA", "e", "specialista", "ambulatoriale", "convenzionato", "bisogno", "e", "percorso", "formativo", "di il", "diverso", "professionalit\u00e0", "su", "tematica", "di", "carattere", "generale", "predisposizione", "di il", "PASD-", "PAD", "qualsiasi", "altro", "materia", "il", "Direttore", "di", "Distretto", "ritenere", "opportuno", "sottoporre"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 57, "original_text": "Sempre in staff al Direttore di distretto deve essere previsto il Comitato per le Medicine di Gruppo Integrate composto dai Referenti delle Medicine di Gruppo Integrate attivate nel territorio distrettuale. Tale Comitato svolge funzioni consultive e propositive al fine di assicurare un collegamento costante tra gli obiettivi e le attivit\u00e0 assegnate alle Medicine di Gruppo Integrate e gli obiettivi ed attivit\u00e0 aziendali, oltre che fungere da luogo di confronto nella organizzazione delle attivit\u00e0 proprie previste nei contratti di esercizio. Le modalit\u00e0 di funzionamento di detto Comitato verranno disciplinate da apposito regolamento aziendale. ", "tokens": ["Sempre", "in", "staff", "al", "Direttore", "di", "distretto", "deve", "essere", "previsto", "il", "Comitato", "per", "le", "Medicine", "di", "Gruppo", "Integrate", "composto", "dai", "Referenti", "delle", "Medicine", "di", "Gruppo", "Integrate", "attivate", "nel", "territorio", "distrettuale", "Tale", "Comitato", "svolge", "funzioni", "consultive", "e", "propositive", "al", "fine", "di", "assicurare", "un", "collegamento", "costante", "tra", "gli", "obiettivi", "e", "le", "attivit\u00e0", "assegnate", "alle", "Medicine", "di", "Gruppo", "Integrate", "e", "gli", "obiettivi", "ed", "attivit\u00e0", "aziendali", "oltre", "che", "fungere", "da", "luogo", "di", "confronto", "nella", "organizzazione", "delle", "attivit\u00e0", "proprie", "previste", "nei", "contratti", "di", "esercizio", "Le", "modalit\u00e0", "di", "funzionamento", "di", "detto", "Comitato", "verranno", "disciplinate", "da", "apposito", "regolamento", "aziendale"], "lemmas": ["sempre", "in", "staff", "a il", "Direttore", "di", "distretto", "dovere", "essere", "prevedere", "il", "comitato", "per", "il", "Medicine", "di", "gruppo", "integrate", "comporre", "da il", "referente", "di il", "Medicine", "di", "gruppo", "integrate", "attivare", "in il", "territorio", "distrettuale", "tale", "comitato", "svolgere", "funzione", "consultivo", "e", "propositivo", "a il", "fine", "di", "assicurare", "uno", "collegamento", "costante", "tra", "il", "obiettivo", "e", "il", "attivit\u00e0", "assegnare", "a il", "Medicine", "di", "gruppo", "Integrate", "e", "il", "obiettivo", "e", "attivit\u00e0", "aziendale", "oltre", "che", "fungere", "da", "luogo", "di", "confronto", "in il", "organizzazione", "di il", "attivit\u00e0", "proprio", "prevedere", "in il", "contratto", "di", "esercizio", "il", "modalit\u00e0", "di", "funzionamento", "di", "detto", "comitato", "venire", "disciplinare", "da", "apposito", "regolamento", "aziendale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 58, "original_text": "Secondo le linee di indirizzo della Direzione Aziendale, costruisce reti e relazioni operative con altre articolazioni di altre Aziende, nonch\u00e9 con l'Ambito territoriale di riferimento con il quale definisce per extenso i percorsi di welfare socio-sanitario, in un'ottica di sostenibilit\u00e0 dei servizi, sovrintende ai bisogni sanitari ma anche ai bisogni interni dei propri dipendenti e collaboratori, rendendo congruo il sistema tra domanda e offerta, ricollocando geograficamente i punti di erogazione o centralizzandoli se del caso per migliorarne volumi e qualit\u00e0, o rendendoli in teleconsulto ove ci\u00f2 sia praticabile o necessario. In sostanza esprime una \"Visione\" del percorso di assistenza, traccia le coordinate di riferimento sociale, impone il senso di direzione delle azioni e definisce gli obiettivi di salute della sua popolazione, nel tempo, privilegiando principi di equit\u00e0, prossimit\u00e0, tempestivit\u00e0, appropriatezza, innovazione, modulando la complessit\u00e0 degli interventi secondo una nuova flessibilit\u00e0 organizzativa che la crisi Covid ci ha imposto di praticare. ", "tokens": ["Secondo", "le", "linee", "di", "indirizzo", "della", "Direzione", "Aziendale", "costruisce", "reti", "e", "relazioni", "operative", "con", "altre", "articolazioni", "di", "altre", "Aziende", "nonch\u00e9", "con", "l'", "Ambito", "territoriale", "di", "riferimento", "con", "il", "quale", "definisce", "per", "extenso", "i", "percorsi", "di", "welfare", "socio", "sanitario", "in", "un'", "ottica", "di", "sostenibilit\u00e0", "dei", "servizi", "sovrintende", "ai", "bisogni", "sanitari", "ma", "anche", "ai", "bisogni", "interni", "dei", "propri", "dipendenti", "e", "collaboratori", "rendendo", "congruo", "il", "sistema", "tra", "domanda", "e", "offerta", "ricollocando", "geograficamente", "i", "punti", "di", "erogazione", "o", "centralizzandoli", "se", "del", "caso", "per", "migliorarne", "volumi", "e", "qualit\u00e0", "o", "rendendoli", "in", "teleconsulto", "ove", "ci\u00f2", "sia", "praticabile", "o", "necessario", "In", "sostanza", "esprime", "una", "Visione", "del", "percorso", "di", "assistenza", "traccia", "le", "coordinate", "di", "riferimento", "sociale", "impone", "il", "senso", "di", "direzione", "delle", "azioni", "e", "definisce", "gli", "obiettivi", "di", "salute", "della", "sua", "popolazione", "nel", "tempo", "privilegiando", "principi", "di", "equit\u00e0", "prossimit\u00e0", "tempestivit\u00e0", "appropriatezza", "innovazione", "modulando", "la", "complessit\u00e0", "degli", "interventi", "secondo", "una", "nuova", "flessibilit\u00e0", "organizzativa", "che", "la", "crisi", "Covid", "ci", "ha", "imposto", "di", "praticare"], "lemmas": ["secondo", "il", "linea", "di", "indirizzo", "di il", "direzione", "aziendale", "costruire", "rete", "e", "relazione", "operativo", "con", "altro", "articolazione", "di", "altro", "Aziende", "nonch\u00e9", "con", "il", "Ambito", "territoriale", "di", "riferimento", "con", "il", "quale", "definire", "per", "extenso", "il", "percorso", "di", "welfare", "socio", "sanitario", "in", "uno", "ottica", "di", "sostenibilit\u00e0", "di il", "servizio", "sovrintendere", "a il", "bisogno", "sanitario", "ma", "anche", "a il", "bisogno", "interno", "di il", "proprio", "dipendente", "e", "collaboratore", "rendere", "congruo", "il", "sistema", "tra", "domanda", "e", "offerta", "ricollocare", "geograficamente", "il", "punto", "di", "erogazione", "o", "centralizzandolo", "se", "di il", "caso", "per", "migliorare ne", "volume", "e", "qualit\u00e0", "o", "rendere li", "in", "teleconsulto", "ove", "ci\u00f2", "essere", "praticabile", "o", "necessario", "in", "sostanza", "esprimere", "uno", "Visione", "di il", "percorso", "di", "assistenza", "traccia", "il", "coordinata", "di", "riferimento", "sociale", "imporre", "il", "senso", "di", "direzione", "di il", "azione", "e", "definire", "il", "obiettivo", "di", "salute", "di il", "suo", "popolazione", "in il", "tempo", "privilegiare", "principio", "di", "equit\u00e0", "prossimit\u00e0", "tempestivit\u00e0", "appropriatezza", "innovazione", "modulare", "il", "complessit\u00e0", "di il", "intervento", "secondo", "uno", "nuovo", "flessibilit\u00e0", "organizzativo", "che", "il", "crisi", "Covid", "ci", "avere", "imporre", "di", "praticare"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 59, "original_text": "Il Direttore di Distretto \u00e8 dunque in grado di: \r\n- analizzare i bisogni (lettura ed interpretazione);\r\n- conoscere l'offerta (geografia dei servizi socio-sanitari, potenzialit\u00e0 di risposta, conoscenza dei ruoli professionali in un'ottica di community care management team);\r\n- pianificare e programmare i servizi (integrazione dei diversi attori del territorio, istituzionali e non, analisi dei rischi);\r\n- negoziare (obiettivi, budget, contratti di esercizio con la medicina convenzionata);\r\n- gestire le risorse (analisi e razionalizzazione dei processi organizzativi, ottimizzazione dell'impiego delle tecnologie, dei beni e dei servizi a disposizione, gestione dei rischi); \r\n- valutare i risultati (monitoraggio e valutazione delle performance, comunicazione dei risultati raggiunti nella logica del \"rendere conto\" sull'utilizzo delle risorse e sugli obiettivi conseguiti).", "tokens": ["Il", "Direttore", "di", "Distretto", "\u00e8", "dunque", "in", "grado", "di", "analizzare", "i", "bisogni", "lettura", "ed", "interpretazione", "conoscere", "l'", "offerta", "geografia", "dei", "servizi", "socio", "sanitari", "potenzialit\u00e0", "di", "risposta", "conoscenza", "dei", "ruoli", "professionali", "in", "un'", "ottica", "di", "community", "care", "management", "team", "pianificare", "e", "programmare", "i", "servizi", "integrazione", "dei", "diversi", "attori", "del", "territorio", "istituzionali", "e", "non", "analisi", "dei", "rischi", "negoziare", "obiettivi", "budget", "contratti", "di", "esercizio", "con", "la", "medicina", "convenzionata", "gestire", "le", "risorse", "analisi", "e", "razionalizzazione", "dei", "processi", "organizzativi", "ottimizzazione", "dell'", "impiego", "delle", "tecnologie", "dei", "beni", "e", "dei", "servizi", "a", "disposizione", "gestione", "dei", "rischi", "valutare", "i", "risultati", "monitoraggio", "e", "valutazione", "delle", "performance", "comunicazione", "dei", "risultati", "raggiunti", "nella", "logica", "del", "rendere", "conto", "sull'", "utilizzo", "delle", "risorse", "e", "sugli", "obiettivi", "conseguiti"], "lemmas": ["il", "Direttore", "di", "Distretto", "essere", "dunque", "in", "grado", "di", "analizzare", "il", "bisogno", "lettura", "e", "interpretazione", "conoscere", "il", "offerta", "geografia", "di il", "servizio", "socio", "sanitario", "potenzialit\u00e0", "di", "risposta", "conoscenza", "di il", "ruolo", "professionale", "in", "uno", "ottica", "di", "community", "caro", "management", "team", "pianificare", "e", "programmare", "il", "servizio", "integrazione", "di il", "diverso", "attore", "di il", "territorio", "istituzionale", "e", "non", "analisi", "di il", "rischio", "negoziare", "obiettivo", "budget", "contratto", "di", "esercizio", "con", "il", "medicina", "convenzionato", "gestire", "il", "risorsa", "analisi", "e", "razionalizzazione", "di il", "processo", "organizzativo", "ottimizzazione", "di il", "impiego", "di il", "tecnologia", "di il", "bene", "e", "di il", "servizio", "a", "disposizione", "gestione", "di il", "rischio", "valutare", "il", "risultato", "monitoraggio", "e", "valutazione", "di il", "performance", "comunicazione", "di il", "risultato", "raggiungere", "in il", "logica", "di il", "rendere", "conto", "su il", "utilizzo", "di il", "risorsa", "e", "su il", "obiettivo", "conseguito"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 60, "original_text": "Per lo svolgimento delle funzioni sopra indicate sono previsti in staff al Direttore del Distretto i seguenti Servizi: \r\n- Servizio per i bisogni integrati Socio-sanitari e relazioni con l'Ambito\r\n- Servizio per la Sicurezza sui Luoghi di Lavoro, Qualit\u00e0 delle Cure e Rischio Clinico \r\n- Servizio Epidemiologia territoriale, Statistica di popolazione e Reportistica di produzione \r\n- Servizio Formazione, Tirocinii, Stages \r\n- Servizio Flussi Informativi Territoriali e Gestione Liste di Attesa\r\n- Servizio delle Professioni Sanitarie del Territori", "tokens": ["Per", "lo", "svolgimento", "delle", "funzioni", "sopra", "indicate", "sono", "previsti", "in", "staff", "al", "Direttore", "del", "Distretto", "i", "seguenti", "Servizi", "Servizio", "per", "i", "bisogni", "integrati", "Socio", "sanitari", "e", "relazioni", "con", "l'", "Ambito", "Servizio", "per", "la", "Sicurezza", "sui", "Luoghi", "di", "Lavoro", "Qualit\u00e0", "delle", "Cure", "e", "Rischio", "Clinico", "Servizio", "Epidemiologia", "territoriale", "Statistica", "di", "popolazione", "e", "Reportistica", "di", "produzione", "Servizio", "Formazione", "Tirocinii", "Stages", "Servizio", "Flussi", "Informativi", "Territoriali", "e", "Gestione", "Liste", "di", "Attesa", "Servizio", "delle", "Professioni", "Sanitarie", "del", "Territori"], "lemmas": ["per", "il", "svolgimento", "di il", "funzione", "sopra", "indicato", "essere", "prevedere", "in", "staff", "a il", "direttore", "di il", "Distretto", "il", "seguente", "servizio", "servizio", "per", "il", "bisogno", "integrare", "socio", "sanitario", "e", "relazione", "con", "il", "ambito", "servizio", "per", "il", "Sicurezza", "su il", "Luogo", "di", "lavoro", "Qualit\u00e0", "di il", "Cure", "e", "rischio", "clinico", "servizio", "Epidemiologia", "territoriale", "Statistica", "di", "popolazione", "e", "Reportistica", "di", "produzione", "servizio", "formazione", "Tirocinii", "Stages", "servizio", "Flussi", "informativo", "Territoriale", "e", "Gestione", "Lista", "di", "Attesa", "servizio", "di il", "Professioni", "Sanitarie", "di il", "Territori"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 61, "original_text": "La Direzione Distrettuale valuta percorsi di appropriatezza prescrittiva, di setting di cura, di appropriatezza di utilizzo di farmaci e dispositivi, effettua studi epidemiologici di popolazione, individua svolge valutazione comparata per l'allocazione delle risorse, sviluppa report periodici sullo stato di salute della popolazione distrettuale, propone l'analisi del rischi della popolazione di riferimento per l'individuazione delle attivit\u00e0 per i target di popolazione a rischio e la definizione delle rispettive allocazioni delle risorse, elabora indicatori di performance pertinenti alla realt\u00e0 distrettuale e aziendale, individua gli obiettivi distrettuali e delle singole Aree, funzionali agli obiettivi generali dell'Azienda. Propone la progressione delle carriere dei dirigenti e del comparto. Si attiene a principi di trasparenza, rotazione degli incarichi, favorisce la partecipazione degli utenti, delle Associazioni dei pazienti, del Volontariato e del Terzo Settore.", "tokens": ["La", "Direzione", "Distrettuale", "valuta", "percorsi", "di", "appropriatezza", "prescrittiva", "di", "setting", "di", "cura", "di", "appropriatezza", "di", "utilizzo", "di", "farmaci", "e", "dispositivi", "effettua", "studi", "epidemiologici", "di", "popolazione", "individua", "svolge", "valutazione", "comparata", "per", "l'", "allocazione", "delle", "risorse", "sviluppa", "report", "periodici", "sullo", "stato", "di", "salute", "della", "popolazione", "distrettuale", "propone", "l'", "analisi", "del", "rischi", "della", "popolazione", "di", "riferimento", "per", "l'", "individuazione", "delle", "attivit\u00e0", "per", "i", "target", "di", "popolazione", "a", "rischio", "e", "la", "definizione", "delle", "rispettive", "allocazioni", "delle", "risorse", "elabora", "indicatori", "di", "performance", "pertinenti", "alla", "realt\u00e0", "distrettuale", "e", "aziendale", "individua", "gli", "obiettivi", "distrettuali", "e", "delle", "singole", "Aree", "funzionali", "agli", "obiettivi", "generali", "dell'", "Azienda", "Propone", "la", "progressione", "delle", "carriere", "dei", "dirigenti", "e", "del", "comparto", "Si", "attiene", "a", "principi", "di", "trasparenza", "rotazione", "degli", "incarichi", "favorisce", "la", "partecipazione", "degli", "utenti", "delle", "Associazioni", "dei", "pazienti", "del", "Volontariato", "e", "del", "Terzo", "Settore"], "lemmas": ["il", "direzione", "distrettuale", "valutare", "percorso", "di", "appropriatezza", "prescrittivo", "di", "setting", "di", "cura", "di", "appropriatezza", "di", "utilizzo", "di", "farmaco", "e", "dispositivo", "effettuare", "studio", "epidemiologico", "di", "popolazione", "individuare", "svolgere", "valutazione", "comparare", "per", "il", "allocazione", "di il", "risorsa", "sviluppare", "report", "periodico", "su il", "stato", "di", "salute", "di il", "popolazione", "distrettuale", "proporre", "il", "analisi", "di il", "rischio", "di il", "popolazione", "di", "riferimento", "per", "il", "individuazione", "di il", "attivit\u00e0", "per", "il", "target", "di", "popolazione", "a", "rischio", "e", "il", "definizione", "di il", "rispettivo", "allocazione", "di il", "risorsa", "elaborare", "indicatore", "di", "performance", "pertinente", "a il", "realt\u00e0", "distrettuale", "e", "aziendale", "individuare", "il", "obiettivo", "distrettuale", "e", "di il", "singolo", "Area", "funzionale", "a il", "obiettivo", "generale", "di il", "Azienda", "Propone", "il", "progressione", "di il", "carriera", "di il", "dirigente", "e", "di il", "comparto", "si", "attenere", "a", "principio", "di", "trasparenza", "rotazione", "di il", "incarico", "favorire", "il", "partecipazione", "di il", "utente", "di il", "associazione", "di il", "paziente", "di il", "Volontariato", "e", "di il", "terzo", "settore"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 62, "original_text": "Il Dirigente Sanitario costruisce con il Direttore di Distretto la mappa delle risorse, monitora l'applicazione del PDTA aziendali per le cronicit\u00e0 e le complessit\u00e0, segue con l'ufficio di coordinamento delle attivit\u00e0 distrettuali l'applicazione della Medicina del Territorio anche in ambito contrattuale, attiva percorsi innovativi di Telemedicina, favorisce le Cure domiciliari, intercetta attraverso le UVM i bisogni complessi e integrati, individua percorsi formativi specifici distrettuali, collabora con i Dipartimenti sanitari per le interconnessioni operative, garantisce risorse e raccordo Numero Unico Armonizzato (NUA) o Centrale Operativa Cure Primarie 116-117 per le cure mediche non urgenti, \u00e8 responsabile dell'applicazione del sistema InterRAI, scelto dalla regione per tutti i setting assistenziali territoriali al fine di garantire l'uniforme valutazione dei fabbisogni assistenziali, lo sviluppo dei piani di assistenza individuali, e la governance delle attivit\u00e0 di offerta sanitaria e sociosanitaria territoriale. ", "tokens": ["Il", "Dirigente", "Sanitario", "costruisce", "con", "il", "Direttore", "di", "Distretto", "la", "mappa", "delle", "risorse", "monitora", "l'", "applicazione", "del", "PDTA", "aziendali", "per", "le", "cronicit\u00e0", "e", "le", "complessit\u00e0", "segue", "con", "l'", "ufficio", "di", "coordinamento", "delle", "attivit\u00e0", "distrettuali", "l'", "applicazione", "della", "Medicina", "del", "Territorio", "anche", "in", "ambito", "contrattuale", "attiva", "percorsi", "innovativi", "di", "Telemedicina", "favorisce", "le", "Cure", "domiciliari", "intercetta", "attraverso", "le", "UVM", "i", "bisogni", "complessi", "e", "integrati", "individua", "percorsi", "formativi", "specifici", "distrettuali", "collabora", "con", "i", "Dipartimenti", "sanitari", "per", "le", "interconnessioni", "operative", "garantisce", "risorse", "e", "raccordo", "Numero", "Unico", "Armonizzato", "NUA", "o", "Centrale", "Operativa", "Cure", "Primarie", "116", "117", "per", "le", "cure", "mediche", "non", "urgenti", "\u00e8", "responsabile", "dell'", "applicazione", "del", "sistema", "InterRAI", "scelto", "dalla", "regione", "per", "tutti", "i", "setting", "assistenziali", "territoriali", "al", "fine", "di", "garantire", "l'", "uniforme", "valutazione", "dei", "fabbisogni", "assistenziali", "lo", "sviluppo", "dei", "piani", "di", "assistenza", "individuali", "e", "la", "governance", "delle", "attivit\u00e0", "di", "offerta", "sanitaria", "e", "sociosanitaria", "territoriale"], "lemmas": ["il", "dirigente", "Sanitario", "costruire", "con", "il", "Direttore", "di", "Distretto", "il", "mappa", "di il", "risorsa", "monitorare", "il", "applicazione", "di il", "PDTA", "aziendale", "per", "il", "cronicit\u00e0", "e", "il", "complessit\u00e0", "seguire", "con", "il", "ufficio", "di", "coordinamento", "di il", "attivit\u00e0", "distrettuale", "il", "applicazione", "di il", "medicina", "di il", "Territorio", "anche", "in", "ambito", "contrattuale", "attivo", "percorso", "innovativo", "di", "Telemedicina", "favorire", "il", "cure", "domiciliare", "intercettare", "attraverso", "il", "UVM", "il", "bisogno", "complesso", "e", "integrare", "individuare", "percorso", "formativo", "specifico", "distrettuale", "collaborare", "con", "il", "Dipartimente", "sanitario", "per", "il", "interconnessione", "operativo", "garantire", "risorsa", "e", "raccordo", "Numero", "Unico", "Armonizzato", "NUA", "o", "centrale", "Operativa", "cure", "Primarie", "116", "117", "per", "il", "cura", "medico", "non", "urgente", "essere", "responsabile", "di il", "applicazione", "di il", "sistema", "InterRAI", "scegliere", "da il", "regione", "per", "tutto", "il", "setting", "assistenziale", "territoriale", "a il", "fine", "di", "garantire", "il", "uniforme", "valutazione", "di il", "fabbisogno", "assistenziale", "il", "sviluppo", "di il", "piano", "di", "assistenza", "individuale", "e", "il", "governance", "di il", "attivit\u00e0", "di", "offerta", "sanitario", "e", "sociosanitario", "territoriale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 63, "original_text": "Coordinare le attivit\u00e0 delle UCA (ex USCA) una per Distretto (un medico e un infermiere) garantendone il funzionamento come unit\u00e0 di pronto intervento territoriale e utilizzando le stesse in forma integrata per le necessit\u00e0 delle altre unit\u00e0 di offerta integrata territoriale. Le UCA operano sul territorio di riferimento CdC HUB anche attraverso l'utilizzo di strumenti di telemedicina (es. televisita e teleassistenza) e in collaborazione con MMG e PLS delle AFT/UCCP. Al fine di svolgere la propria attivit\u00e0 l'UCA pu\u00f2 usufruire del supporto a distanza (teleconsulto) di specialisti del territorio ed ospedalieri. ", "tokens": ["Coordinare", "le", "attivit\u00e0", "delle", "UCA", "ex", "USCA", "una", "per", "Distretto", "un", "medico", "e", "un", "infermiere", "garantendone", "il", "funzionamento", "come", "unit\u00e0", "di", "pronto", "intervento", "territoriale", "e", "utilizzando", "le", "stesse", "in", "forma", "integrata", "per", "le", "necessit\u00e0", "delle", "altre", "unit\u00e0", "di", "offerta", "integrata", "territoriale", "Le", "UCA", "operano", "sul", "territorio", "di", "riferimento", "CdC", "HUB", "anche", "attraverso", "l'", "utilizzo", "di", "strumenti", "di", "telemedicina", "es", "televisita", "e", "teleassistenza", "e", "in", "collaborazione", "con", "MMG", "e", "PLS", "delle", "AFT", "UCCP", "Al", "fine", "di", "svolgere", "la", "propria", "attivit\u00e0", "l'", "UCA", "pu\u00f2", "usufruire", "del", "supporto", "a", "distanza", "teleconsulto", "di", "specialisti", "del", "territorio", "ed", "ospedalieri"], "lemmas": ["coordinare", "il", "attivit\u00e0", "di il", "UCA", "ex", "USCA", "uno", "per", "Distretto", "uno", "medico", "e", "uno", "infermiere", "garantire ne", "il", "funzionamento", "come", "unit\u00e0", "di", "pronto", "intervento", "territoriale", "e", "utilizzare", "il", "stesso", "in", "forma", "integrato", "per", "il", "necessit\u00e0", "di il", "altro", "unit\u00e0", "di", "offerta", "integrato", "territoriale", "il", "UCA", "operare", "su il", "territorio", "di", "riferimento", "CdC", "HUB", "anche", "attraverso", "il", "utilizzo", "di", "strumento", "di", "telemedicina", "es", "televisita", "e", "teleassistenza", "e", "in", "collaborazione", "con", "MMG", "e", "PLS", "di il", "AFT", "UCCP", "a il", "fine", "di", "svolgere", "il", "proprio", "attivit\u00e0", "il", "UCA", "potere", "usufruire", "di il", "supporto", "a", "distanza", "teleconsulto", "di", "specialista", "di il", "territorio", "e", "ospedaliero"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 64, "original_text": "Assicurare le attivit\u00e0 per l'elaborazione, la realizzazione e il monitoraggio del Piano di Zona; ", "tokens": ["Assicurare", "le", "attivit\u00e0", "per", "l'", "elaborazione", "la", "realizzazione", "e", "il", "monitoraggio", "del", "Piano", "di", "Zona"], "lemmas": ["assicurare", "il", "attivit\u00e0", "per", "il", "elaborazione", "il", "realizzazione", "e", "il", "monitoraggio", "di il", "piano", "di", "Zona"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 65, "original_text": "Supportare l'utilizzo dell'Epidemiologia di prossimit\u00e0: come approccio di indagine della realt\u00e0 territoriale pi\u00f9 prossima, di raccolta e analisi dei dati micro, di relazione, al fine di comprendere il territorio, la sua complessit\u00e0 e l'interazione delle tante reti coinvolte nella malattia e nella salute delle persone e delle comunit\u00e0 che lo abitano e attraversano, sviluppare il Chronic Care Model per il corretto approccio della gestione della cronicit\u00e0 come declinato dal Sistema Atlante InterRAI. ", "tokens": ["Supportare", "l'", "utilizzo", "dell'", "Epidemiologia", "di", "prossimit\u00e0", "come", "approccio", "di", "indagine", "della", "realt\u00e0", "territoriale", "pi\u00f9", "prossima", "di", "raccolta", "e", "analisi", "dei", "dati", "micro", "di", "relazione", "al", "fine", "di", "comprendere", "il", "territorio", "la", "sua", "complessit\u00e0", "e", "l'", "interazione", "delle", "tante", "reti", "coinvolte", "nella", "malattia", "e", "nella", "salute", "delle", "persone", "e", "delle", "comunit\u00e0", "che", "lo", "abitano", "e", "attraversano", "sviluppare", "il", "Chronic", "Care", "Model", "per", "il", "corretto", "approccio", "della", "gestione", "della", "cronicit\u00e0", "come", "declinato", "dal", "Sistema", "Atlante", "InterRAI"], "lemmas": ["supportare", "il", "utilizzo", "di il", "Epidemiologia", "di", "prossimit\u00e0", "come", "approccio", "di", "indagine", "di il", "realt\u00e0", "territoriale", "pi\u00f9", "prossimo", "di", "raccolta", "e", "analisi", "di il", "dato", "micro", "di", "relazione", "a il", "fine", "di", "comprendere", "il", "territorio", "il", "suo", "complessit\u00e0", "e", "il", "interazione", "di il", "tanto", "rete", "coinvolgere", "in il", "malattia", "e", "in il", "salute", "di il", "persona", "e", "di il", "comunit\u00e0", "che", "lo", "abitare", "e", "attraversare", "sviluppare", "il", "Chronic", "Care", "Model", "per", "il", "corretto", "approccio", "di il", "gestione", "di il", "cronicit\u00e0", "come", "declinare", "da il", "sistema", "atlante", "InterRAI"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 66, "original_text": "Assicurare il supporto alla Direzione Servizi Socio Sanitari per tutte le attivit\u00e0 delegate dalla Conferenza dei Sindaci o dai singoli Comitati dei sindaci di Distretto, qualora delegate;", "tokens": ["Assicurare", "il", "supporto", "alla", "Direzione", "Servizi", "Socio", "Sanitari", "per", "tutte", "le", "attivit\u00e0", "delegate", "dalla", "Conferenza", "dei", "Sindaci", "o", "dai", "singoli", "Comitati", "dei", "sindaci", "di", "Distretto", "qualora", "delegate"], "lemmas": ["Assicurare", "il", "supporto", "a il", "direzione", "servizio", "socio", "sanitario", "per", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "delegare", "da il", "conferenza", "di il", "sindaco", "o", "da il", "singolo", "Comitato", "di il", "sindaco", "di", "Distretto", "qualora", "delegare"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 67, "original_text": "Supportare la gestione economico-finanziaria di tutti gli interventi rientranti nei livelli di assistenza socio-sanitari e sociali, collaborando alla redazione del bilancio economico preventivo e al suo monitoraggio in collaborazione con l'UOC Contabilit\u00e0 e Bilancio e in raccordo alla UOC Disabilit\u00e0 e Non autosufficienza;", "tokens": ["Supportare", "la", "gestione", "economico", "finanziaria", "di", "tutti", "gli", "interventi", "rientranti", "nei", "livelli", "di", "assistenza", "socio", "sanitari", "e", "sociali", "collaborando", "alla", "redazione", "del", "bilancio", "economico", "preventivo", "e", "al", "suo", "monitoraggio", "in", "collaborazione", "con", "l'", "UOC", "Contabilit\u00e0", "e", "Bilancio", "e", "in", "raccordo", "alla", "UOC", "Disabilit\u00e0", "e", "Non", "autosufficienza"], "lemmas": ["supportare", "il", "gestione", "economico", "finanziario", "di", "tutto", "il", "intervento", "rientrare", "in il", "livello", "di", "assistenza", "socio", "sanitario", "e", "sociale", "collaborare", "a il", "redazione", "di il", "bilancio", "economico", "preventivo", "e", "a il", "suo", "monitoraggio", "in", "collaborazione", "con", "il", "UOC", "contabilit\u00e0", "e", "bilancio", "e", "in", "raccordo", "a il", "UOC", "disabilit\u00e0", "e", "Non", "autosufficienza"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 68, "original_text": "Assicurare la direzione sanitaria per l'ospedale di comunit\u00e0 insistente nel territorio Distrettuale;", "tokens": ["Assicurare", "la", "direzione", "sanitaria", "per", "l'", "ospedale", "di", "comunit\u00e0", "insistente", "nel", "territorio", "Distrettuale"], "lemmas": ["assicurare", "il", "direzione", "sanitario", "per", "il", "ospedale", "di", "comunit\u00e0", "insistente", "in il", "territorio", "distrettuale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 69, "original_text": "Supportare la predisposizione degli atti convenzionali con i centri di servizio e le unit\u00e0 di offerta territoriali residenziali e semiresidenziali a carattere socio sanitario afferenti alle aree anziani non autosufficienti, disabili (fondo non autosufficienza) e minori;", "tokens": ["Supportare", "la", "predisposizione", "degli", "atti", "convenzionali", "con", "i", "centri", "di", "servizio", "e", "le", "unit\u00e0", "di", "offerta", "territoriali", "residenziali", "e", "semiresidenziali", "a", "carattere", "socio", "sanitario", "afferenti", "alle", "aree", "anziani", "non", "autosufficienti", "disabili", "fondo", "non", "autosufficienza", "e", "minori"], "lemmas": ["supportare", "il", "predisposizione", "di il", "atto", "convenzionale", "con", "il", "centro", "di", "servizio", "e", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "territoriale", "residenziale", "e", "semiresidenziale", "a", "carattere", "socio", "sanitario", "afferente", "a il", "area", "anziano", "non", "autosufficiente", "disabile", "fondo", "non", "autosufficienza", "e", "minore"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 70, "original_text": "Supportare il coinvolgimento delle Amministrazioni locali nello sviluppo delle Cure Primarie ed in particolare nella implementazione delle Medicine di Gruppo Integrate, anche attraverso la messa a disposizione di strutture, l'attivazione congiunta di programmi, la messa in sinergia di professionalit\u00e0;", "tokens": ["Supportare", "il", "coinvolgimento", "delle", "Amministrazioni", "locali", "nello", "sviluppo", "delle", "Cure", "Primarie", "ed", "in", "particolare", "nella", "implementazione", "delle", "Medicine", "di", "Gruppo", "Integrate", "anche", "attraverso", "la", "messa", "a", "disposizione", "di", "strutture", "l'", "attivazione", "congiunta", "di", "programmi", "la", "messa", "in", "sinergia", "di", "professionalit\u00e0"], "lemmas": ["supportare", "il", "coinvolgimento", "di il", "amministrazione", "locale", "in il", "sviluppo", "di il", "Cure", "Primarie", "e", "in", "particolare", "in il", "implementazione", "di il", "Medicine", "di", "gruppo", "Integrate", "anche", "attraverso", "il", "messa", "a", "disposizione", "di", "struttura", "il", "attivazione", "congiunto", "di", "programma", "il", "messa", "in", "sinergia", "di", "professionalit\u00e0"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 71, "original_text": "Supportare il coinvolgimento delle associazioni di volontariato e le altre organizzazioni con lo scopo di: favorire la reciproca conoscenza, sostenere percorsi formativi integrati, diffondere le buone pratiche, implementare l'audit civico finalizzato al miglioramento dell'assistenza; ", "tokens": ["Supportare", "il", "coinvolgimento", "delle", "associazioni", "di", "volontariato", "e", "le", "altre", "organizzazioni", "con", "lo", "scopo", "di", "favorire", "la", "reciproca", "conoscenza", "sostenere", "percorsi", "formativi", "integrati", "diffondere", "le", "buone", "pratiche", "implementare", "l'", "audit", "civico", "finalizzato", "al", "miglioramento", "dell'", "assistenza"], "lemmas": ["supportare", "il", "coinvolgimento", "di il", "associazione", "di", "volontariato", "e", "il", "altro", "organizzazione", "con", "il", "scopo", "di", "favorire", "il", "reciproco", "conoscenza", "sostenere", "percorso", "formativo", "integrato", "diffondere", "il", "buono", "pratica", "implementare", "il", "audit", "civico", "finalizzare", "a il", "miglioramento", "di il", "assistenza"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 72, "original_text": "Assicurare la gestione economico-finanziaria di tutti gli interventi rientranti nei livelli di assistenza socio-sanitari e sociali, collaborando alla redazione del bilancio economico preventivo e al suo monitoraggio in collaborazione con l'UO Contabilit\u00e0 e Bilancio e in raccordo alla UO Disabilit\u00e0 e Non autosufficienza; ", "tokens": ["Assicurare", "la", "gestione", "economico", "finanziaria", "di", "tutti", "gli", "interventi", "rientranti", "nei", "livelli", "di", "assistenza", "socio", "sanitari", "e", "sociali", "collaborando", "alla", "redazione", "del", "bilancio", "economico", "preventivo", "e", "al", "suo", "monitoraggio", "in", "collaborazione", "con", "l'", "UO", "Contabilit\u00e0", "e", "Bilancio", "e", "in", "raccordo", "alla", "UO", "Disabilit\u00e0", "e", "Non", "autosufficienza"], "lemmas": ["assicurare", "il", "gestione", "economico", "finanziario", "di", "tutto", "il", "intervento", "rientrare", "in il", "livello", "di", "assistenza", "socio", "sanitario", "e", "sociale", "collaborare", "a il", "redazione", "di il", "bilancio", "economico", "preventivo", "e", "a il", "suo", "monitoraggio", "in", "collaborazione", "con", "il", "UO", "contabilit\u00e0", "e", "bilancio", "e", "in", "raccordo", "a il", "UO", "disabilit\u00e0", "e", "Non", "autosufficienza"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 73, "original_text": "Supportare la predisposizione degli atti convenzionali con i centri di servizio e le unit\u00e0 di offerta territoriali residenziali e semiresidenziali a carattere socio sanitario afferenti alle aree anziani non autosufficienti, disabili (fondo non autosufficienza) e minori;", "tokens": ["Supportare", "la", "predisposizione", "degli", "atti", "convenzionali", "con", "i", "centri", "di", "servizio", "e", "le", "unit\u00e0", "di", "offerta", "territoriali", "residenziali", "e", "semiresidenziali", "a", "carattere", "socio", "sanitario", "afferenti", "alle", "aree", "anziani", "non", "autosufficienti", "disabili", "fondo", "non", "autosufficienza", "e", "minori"], "lemmas": ["supportare", "il", "predisposizione", "di il", "atto", "convenzionale", "con", "il", "centro", "di", "servizio", "e", "il", "unit\u00e0", "di", "offerta", "territoriale", "residenziale", "e", "semiresidenziale", "a", "carattere", "socio", "sanitario", "afferente", "a il", "area", "anziano", "non", "autosufficiente", "disabile", "fondo", "non", "autosufficienza", "e", "minore"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 74, "original_text": "Assicurare il supporto amministrativo, in raccordo con le UOC interessate, per la gestione di progetti su fondi vincolati regionali, nazionali, comunali nelle aree di competenza della Direzione dei Servizi Socio Sanitari;", "tokens": ["Assicurare", "il", "supporto", "amministrativo", "in", "raccordo", "con", "le", "UOC", "interessate", "per", "la", "gestione", "di", "progetti", "su", "fondi", "vincolati", "regionali", "nazionali", "comunali", "nelle", "aree", "di", "competenza", "della", "Direzione", "dei", "Servizi", "Socio", "Sanitari"], "lemmas": ["Assicurare", "il", "supporto", "amministrativo", "in", "raccordo", "con", "il", "UOC", "interessato", "per", "il", "gestione", "di", "progetto", "su", "fondo", "vincolate", "regionale", "nazionale", "comunale", "in il", "area", "di", "competenza", "di il", "direzione", "di il", "servizio", "socio", "Sanitari"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 75, "original_text": "Assicurare le funzioni di monitoraggio e controllo in area Amministrativa (verifica fatture e tempi di pagamento analisi e monitoraggio della spesa del personale, gestione del personale, garanzia di approvvigionamenti per l'area della Sicurezza negli Ambienti di Lavoro - es. DPI, arredi, interventi di manutenzione, ecc.-, acquisti urgenti per bisogni sanitari particolari, gare sotto soglia per interventi specifici).", "tokens": ["Assicurare", "le", "funzioni", "di", "monitoraggio", "e", "controllo", "in", "area", "Amministrativa", "verifica", "fatture", "e", "tempi", "di", "pagamento", "analisi", "e", "monitoraggio", "della", "spesa", "del", "personale", "gestione", "del", "personale", "garanzia", "di", "approvvigionamenti", "per", "l'", "area", "della", "Sicurezza", "negli", "Ambienti", "di", "Lavoro", "es", "DPI", "arredi", "interventi", "di", "manutenzione", "ecc.-", "acquisti", "urgenti", "per", "bisogni", "sanitari", "particolari", "gare", "sotto", "soglia", "per", "interventi", "specifici"], "lemmas": ["assicurare", "il", "funzione", "di", "monitoraggio", "e", "controllo", "in", "area", "Amministrativa", "verifica", "fattura", "e", "tempo", "di", "pagamento", "analisi", "e", "monitoraggio", "di il", "spesa", "di il", "personale", "gestione", "di il", "personale", "garanzia", "di", "approvvigionamente", "per", "il", "area", "di il", "sicurezza", "in il", "ambiente", "di", "lavoro", "es", "DPI", "arrede", "intervento", "di", "manutenzione", "ecc.-", "acquisto", "urgente", "per", "bisogno", "sanitario", "particolare", "gara", "sotto", "soglia", "per", "intervento", "specifico"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 76, "original_text": "Assicurare il supporto amministrativo per tutte le attivit\u00e0 non di competenza delle altre Unit\u00e0 Operative aziendali;", "tokens": ["Assicurare", "il", "supporto", "amministrativo", "per", "tutte", "le", "attivit\u00e0", "non", "di", "competenza", "delle", "altre", "Unit\u00e0", "Operative", "aziendali"], "lemmas": ["Assicurare", "il", "supporto", "amministrativo", "per", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "non", "di", "competenza", "di il", "altro", "Unit\u00e0", "Operative", "aziendale"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 77, "original_text": "Monitorare il funzionamento delle reti informatiche, assicurare gli strumenti di lavoro per lo smart working e la telemedicina, collaborare con i Dipartimenti Amministrativi per le interconnessioni operative.", "tokens": ["Monitorare", "il", "funzionamento", "delle", "reti", "informatiche", "assicurare", "gli", "strumenti", "di", "lavoro", "per", "lo", "smart", "working", "e", "la", "telemedicina", "collaborare", "con", "i", "Dipartimenti", "Amministrativi", "per", "le", "interconnessioni", "operative"], "lemmas": ["Monitorare", "il", "funzionamento", "di il", "rete", "informatico", "assicurare", "il", "strumento", "di", "lavoro", "per", "il", "smart", "working", "e", "il", "telemedicina", "collaborare", "con", "il", "Dipartimento", "amministrativi", "per", "il", "interconnessione", "operativo"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 78, "original_text": "Il Direttore della funzione territoriale (Coordinatore) \u00e8 nominato dal Direttore Generale fra i Direttori di Distretto delle Aziende ULSS. Al Direttore della funzione territoriale viene riconosciuta la maggiorazione della retribuzione di posizione ai sensi delle disposizioni di cui al CCNL dell'area della dirigenza medica e veterinaria tempo per tempo vigente. Il Direttore della Funzione Territoriale \u00e8:\r\n- responsabile della funzione direzionale di tutte le attivit\u00e0 dei Distretti; \r\n- responsabile per gli obiettivi di risultato e di attivit\u00e0, negoziati in sede di contrattazione di budget con la Direzione aziendale, mediante le risorse assegnate ai Distretti. \r\n- Incaricato di definire, con la medesima metodologia attivit\u00e0, risultati e risorse con le strutture afferenti ai Distretti. \r\n- Incaricato di Individuare e regolamentare le modalit\u00e0 per inserire nello staff del direttore di distretto un coordinatore del sociale ai fini del coordinamento delle politiche sociali a prevalenza sanitaria e per i rapporti con i responsabili dei Piani di Zona", "tokens": ["Il", "Direttore", "della", "funzione", "territoriale", "Coordinatore", "\u00e8", "nominato", "dal", "Direttore", "Generale", "fra", "i", "Direttori", "di", "Distretto", "delle", "Aziende", "ULSS", "Al", "Direttore", "della", "funzione", "territoriale", "viene", "riconosciuta", "la", "maggiorazione", "della", "retribuzione", "di", "posizione", "ai", "sensi", "delle", "disposizioni", "di", "cui", "al", "CCNL", "dell'", "area", "della", "dirigenza", "medica", "e", "veterinaria", "tempo", "per", "tempo", "vigente", "Il", "Direttore", "della", "Funzione", "Territoriale", "\u00e8", "responsabile", "della", "funzione", "direzionale", "di", "tutte", "le", "attivit\u00e0", "dei", "Distretti", "responsabile", "per", "gli", "obiettivi", "di", "risultato", "e", "di", "attivit\u00e0", "negoziati", "in", "sede", "di", "contrattazione", "di", "budget", "con", "la", "Direzione", "aziendale", "mediante", "le", "risorse", "assegnate", "ai", "Distretti", "Incaricato", "di", "definire", "con", "la", "medesima", "metodologia", "attivit\u00e0", "risultati", "e", "risorse", "con", "le", "strutture", "afferenti", "ai", "Distretti", "Incaricato", "di", "Individuare", "e", "regolamentare", "le", "modalit\u00e0", "per", "inserire", "nello", "staff", "del", "direttore", "di", "distretto", "un", "coordinatore", "del", "sociale", "ai", "fini", "del", "coordinamento", "delle", "politiche", "sociali", "a", "prevalenza", "sanitaria", "e", "per", "i", "rapporti", "con", "i", "responsabili", "dei", "Piani", "di", "Zona"], "lemmas": ["il", "Direttore", "di il", "funzione", "territoriale", "Coordinatore", "essere", "nominare", "da il", "direttore", "generale", "fra", "il", "Direttori", "di", "Distretto", "di il", "Aziende", "ULSS", "a il", "direttore", "di il", "funzione", "territoriale", "venire", "riconoscere", "il", "maggiorazione", "di il", "retribuzione", "di", "posizione", "a il", "senso", "di il", "disposizione", "di", "cui", "a il", "CCNL", "di il", "area", "di il", "dirigenza", "medico", "e", "veterinariare", "tempo", "per", "tempo", "vigente", "il", "Direttore", "di il", "Funzione", "territoriale", "essere", "responsabile", "di il", "funzione", "direzionale", "di", "tutto", "il", "attivit\u00e0", "di il", "Distretto", "responsabile", "per", "il", "obiettivo", "di", "risultato", "e", "di", "attivit\u00e0", "negoziato", "in", "sede", "di", "contrattazione", "di", "budget", "con", "il", "direzione", "aziendale", "mediante", "il", "risorsa", "assegnare", "a il", "Distretto", "Incaricare", "di", "definire", "con", "il", "medesimo", "metodologia", "attivit\u00e0", "risultato", "e", "risorsa", "con", "il", "struttura", "afferente", "a il", "Distretto", "Incaricare", "di", "Individuare", "e", "regolamentare", "il", "modalit\u00e0", "per", "inserire", "in il", "staff", "di il", "direttore", "di", "distretto", "uno", "coordinatore", "di il", "sociale", "a il", "fine", "di il", "coordinamento", "di il", "politica|politico", "sociale", "a", "prevalenza", "sanitario", "e", "per", "il", "rapporto", "con", "il", "responsabile", "di il", "piano", "di", "Zona"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 79, "original_text": "L'organizzazione delle attivit\u00e0 dei MMG in forme di gruppo attualmente molto ridotta va promossa ed aiutata al fine di raggiungere la copertura di almeno il 60% della popolazione coperta da Medicine di Gruppo ex ACN. Laddove non possibile per motivi orografici va comunque stimolata l'attivazione delle Medicine di Rete. ", "tokens": ["L'", "organizzazione", "delle", "attivit\u00e0", "dei", "MMG", "in", "forme", "di", "gruppo", "attualmente", "molto", "ridotta", "va", "promossa", "ed", "aiutata", "al", "fine", "di", "raggiungere", "la", "copertura", "di", "almeno", "il", "60", "della", "popolazione", "coperta", "da", "Medicine", "di", "Gruppo", "ex", "ACN", "Laddove", "non", "possibile", "per", "motivi", "orografici", "va", "comunque", "stimolata", "l'", "attivazione", "delle", "Medicine", "di", "Rete"], "lemmas": ["il", "organizzazione", "di il", "attivit\u00e0", "di il", "MMG", "in", "forma", "di", "gruppo", "attualmente", "molto", "ridotto", "andare", "promuovere", "e", "aiutare", "a il", "fine", "di", "raggiungere", "il", "copertura", "di", "almeno", "il", "60", "di il", "popolazione", "coperto", "da", "Medicine", "di", "Gruppo", "ex", "ACN", "laddove", "non", "possibile", "per", "motivo", "orografico", "andare", "comunque", "stimolare", "il", "attivazione", "di il", "Medicine", "di", "Rete"]}, {"document": "99bdc9fdd8097f067f77cb220074b1b5", "paragraph_index": 80, "original_text": "Sicuramente nelle future Case della Comunit\u00e0 saranno previste delle medicine di Gruppo stante comunque la possibilit\u00e0, se ritenuto necessario di mantenere ambulatori periferici al fine di garantire la capillare copertura del territorio. ", "tokens": ["Sicuramente", "nelle", "future", "Case", "della", "Comunit\u00e0", "saranno", "previste", "delle", "medicine", "di", "Gruppo", "stante", "comunque", "la", "possibilit\u00e0", "se", "ritenuto", "necessario", "di", "mantenere", "ambulatori", "periferici", "al", "fine", "di", "garantire", "la", "capillare", "copertura", "del", "territorio"], "lemmas": ["sicuramente", "in il", "futuro", "casa", "di il", "Comunit\u00e0", "essere", "prevedere", "di il", "medicina", "di", "Gruppo", "stante", "comunque", "il", "possibilit\u00e0", "se", "ritenere", "necessario", "di", "mantenere", "ambulatorio", "periferico", "a il", "fine", "di", "garantire", "il", "capillare", "copertura", "di il", "territorio"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 1, "original_text": "L'obiettivo primario del Servizio \u00e8 la diffusione e il rispetto delle norme che regolano la convivenza civile sul territorio comunale. In particolare il servizio svolto si propone alla cittadinanza per meglio far conoscere i servizi offerti e per un migliore orientamento nel territorio (informazione su dislocazione di servizi di pubblica utilit\u00e0, parcheggi, toponomastica vie, ecc.).", "tokens": ["L'", "obiettivo", "primario", "del", "Servizio", "\u00e8", "la", "diffusione", "e", "il", "rispetto", "delle", "norme", "che", "regolano", "la", "convivenza", "civile", "sul", "territorio", "comunale", "In", "particolare", "il", "servizio", "svolto", "si", "propone", "alla", "cittadinanza", "per", "meglio", "far", "conoscere", "i", "servizi", "offerti", "e", "per", "un", "migliore", "orientamento", "nel", "territorio", "informazione", "su", "dislocazione", "di", "servizi", "di", "pubblica", "utilit\u00e0", "parcheggi", "toponomastica", "vie", "ecc."], "lemmas": ["il", "obiettivo", "primario", "di il", "servizio", "essere", "il", "diffusione", "e", "il", "rispetto", "di il", "norma", "che", "regolare", "il", "convivenza", "civile", "su il", "territorio", "comunale", "in", "particolare", "il", "servizio", "svolto", "si", "proporre", "a il", "cittadinanza", "per", "meglio", "fare", "conoscere", "il", "servizio", "offerto", "e", "per", "uno", "migliore", "orientamento", "in il", "territorio", "informazione", "su", "dislocazione", "di", "servizio", "di", "pubblico", "utilit\u00e0", "parcheggio", "toponomastico", "via", "ecc."]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 2, "original_text": "I Servizi di Polizia Locale Reparto Operativo del Comune svolgono la propria attivit\u00e0 a favore del rispetto delle regole di convivenza nella citt\u00e0 di Rovigo, basandosi su alcuni principi fondamentali, enunciati di seguito al punto 9) ed attuati sempre con spirito di servizio. ", "tokens": ["I", "Servizi", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "del", "Comune", "svolgono", "la", "propria", "attivit\u00e0", "a", "favore", "del", "rispetto", "delle", "regole", "di", "convivenza", "nella", "citt\u00e0", "di", "Rovigo", "basandosi", "su", "alcuni", "principi", "fondamentali", "enunciati", "di", "seguito", "al", "punto", "9", "ed", "attuati", "sempre", "con", "spirito", "di", "servizio"], "lemmas": ["il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "Operativo", "di il", "comune", "svolgere", "il", "proprio", "attivit\u00e0", "a", "favore", "di il", "rispetto", "di il", "regola", "di", "convivenza", "in il", "citt\u00e0", "di", "Rovigo", "basare si", "su", "alcuno", "principio", "fondamentale", "enunciare", "di", "seguito", "a il", "punto", "9", "e", "attuare", "sempre", "con", "spirito", "di", "servizio"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 3, "original_text": "L'operatore di Polizia Locale, quindi, rappresenta un importante punto di riferimento per la collettivit\u00e0. Nell'ambito delle sue funzioni, esso svolge i propri compiti in maniera autorevole, dando prova di preparazione professionale e sensibilit\u00e0 nel contatto relazionale. La sua attivit\u00e0, inoltre, \u00e8 caratterizzata dal costante sforzo teso alla migliore interpretazione delle situazioni e delle problematiche incontrate, applicando un approccio educativo e orientato alla pi\u00f9 adeguata risposta ai bisogni della cittadinanza. ", "tokens": ["L'", "operatore", "di", "Polizia", "Locale", "quindi", "rappresenta", "un", "importante", "punto", "di", "riferimento", "per", "la", "collettivit\u00e0", "Nell'", "ambito", "delle", "sue", "funzioni", "esso", "svolge", "i", "propri", "compiti", "in", "maniera", "autorevole", "dando", "prova", "di", "preparazione", "professionale", "e", "sensibilit\u00e0", "nel", "contatto", "relazionale", "La", "sua", "attivit\u00e0", "inoltre", "\u00e8", "caratterizzata", "dal", "costante", "sforzo", "teso", "alla", "migliore", "interpretazione", "delle", "situazioni", "e", "delle", "problematiche", "incontrate", "applicando", "un", "approccio", "educativo", "e", "orientato", "alla", "pi\u00f9", "adeguata", "risposta", "ai", "bisogni", "della", "cittadinanza"], "lemmas": ["il", "operatore", "di", "Polizia", "Locale", "quindi", "rappresentare", "uno", "importante", "punto", "di", "riferimento", "per", "il", "collettivit\u00e0", "in il", "ambito", "di il", "suo", "funzione", "esso", "svolgere", "il", "proprio", "compito", "in", "maniera", "autorevole", "dare", "prova", "di", "preparazione", "professionale", "e", "sensibilit\u00e0", "in il", "contatto", "relazionale", "il", "suo", "attivit\u00e0", "inoltre", "essere", "caratterizzare", "da il", "costante", "sforzo", "teso", "a il", "migliore", "interpretazione", "di il", "situazione", "e", "di il", "problematica", "incontrato", "applicare", "uno", "approccio", "educativo", "e", "orientare", "a il", "pi\u00f9", "adeguato", "risposta", "a il", "bisogno", "di il", "cittadinanza"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 4, "original_text": "Le modalit\u00e0 di azione e di intervento partono dall'ascolto dei bisogni del cittadino, al fine di individuare soluzioni adeguate e orientate al benessere comune, per una migliore fruizione dei servizi e delle possibilit\u00e0 d'uso della citt\u00e0.", "tokens": ["Le", "modalit\u00e0", "di", "azione", "e", "di", "intervento", "partono", "dall'", "ascolto", "dei", "bisogni", "del", "cittadino", "al", "fine", "di", "individuare", "soluzioni", "adeguate", "e", "orientate", "al", "benessere", "comune", "per", "una", "migliore", "fruizione", "dei", "servizi", "e", "delle", "possibilit\u00e0", "d'", "uso", "della", "citt\u00e0"], "lemmas": ["il", "modalit\u00e0", "di", "azione", "e", "di", "intervento", "partire", "da il", "ascolto", "di il", "bisogno", "di il", "cittadino", "a il", "fine", "di", "individuare", "soluzione", "adeguato", "e", "orientare", "a il", "benessere", "comune", "per", "uno", "migliore", "fruizione", "di il", "servizio", "e", "di il", "possibilit\u00e0", "di", "uso", "di il", "citt\u00e0"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 5, "original_text": "Il Servizio di Polizia Locale Reparto Operativo agisce al fine di garantire l'ordinato svolgimento delle seguenti attivit\u00e0: controllo della mobilit\u00e0 e sicurezza stradale; tutela della vivibilit\u00e0 e della qualit\u00e0 urbana, nonch\u00e9 salvaguardia della sicurezza sociale.", "tokens": ["Il", "Servizio", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "agisce", "al", "fine", "di", "garantire", "l'", "ordinato", "svolgimento", "delle", "seguenti", "attivit\u00e0", "controllo", "della", "mobilit\u00e0", "e", "sicurezza", "stradale", "tutela", "della", "vivibilit\u00e0", "e", "della", "qualit\u00e0", "urbana", "nonch\u00e9", "salvaguardia", "della", "sicurezza", "sociale"], "lemmas": ["il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "Operativo", "agire", "a il", "fine", "di", "garantire", "il", "ordinato", "svolgimento", "di il", "seguente", "attivit\u00e0", "controllo", "di il", "mobilit\u00e0", "e", "sicurezza", "stradale", "tutelare", "di il", "vivibilit\u00e0", "e", "di il", "qualit\u00e0", "urbano", "nonch\u00e9", "salvaguardia", "di il", "sicurezza", "sociale"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 6, "original_text": "attivit\u00e0 di controllo esercitata sugli utenti della strada, volta a prevenire e reprimere i comportamenti che creano pericolo per la sicurezza e l'incolumit\u00e0 dei cittadini sulle strade, o che ledono il diritto alla mobilit\u00e0; ", "tokens": ["attivit\u00e0", "di", "controllo", "esercitata", "sugli", "utenti", "della", "strada", "volta", "a", "prevenire", "e", "reprimere", "i", "comportamenti", "che", "creano", "pericolo", "per", "la", "sicurezza", "e", "l'", "incolumit\u00e0", "dei", "cittadini", "sulle", "strade", "o", "che", "ledono", "il", "diritto", "alla", "mobilit\u00e0"], "lemmas": ["attivit\u00e0", "di", "controllo", "esercitare", "su il", "utente", "di il", "strada", "volgere", "a", "prevenire", "e", "reprimere", "il", "comportamento", "che", "creare", "pericolo", "per", "il", "sicurezza", "e", "il", "incolumit\u00e0", "di il", "cittadino", "su il", "strada", "o", "che", "ledere", "il", "diritto", "a il", "mobilit\u00e0"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 7, "original_text": "azioni di regolamentazione e sostegno finalizzate ad un pi\u00f9 fluido scorrimento della viabilit\u00e0 locale.", "tokens": ["azioni", "di", "regolamentazione", "e", "sostegno", "finalizzate", "ad", "un", "pi\u00f9", "fluido", "scorrimento", "della", "viabilit\u00e0", "locale"], "lemmas": ["azione", "di", "regolamentazione", "e", "sostegno", "finalizzare", "a", "uno", "pi\u00f9", "fluido", "scorrimento", "di il", "viabilit\u00e0", "locale"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 8, "original_text": "Le priorit\u00e0 di intervento sono sviluppate attraverso azioni mirate a far rispettare il Codice della Strada (eccesso di velocit\u00e0, transito con il semaforo rosso, rispetto dell'uso del casco, divieto di uso del telefono cellulare nei casi previsti, obbligo di cinture di sicurezza, ecc.), in accordo con le strategie dell'Amministrazione Comunale, e rifacendosi inoltre alle analisi dei fenomeni propri della mobilit\u00e0 locale ed ai dati relativi alle componenti di rischio per gli utenti della strada. Tali campagne vengono promosse e supportate da azioni di informazione continua: l'educazione stradale scolastica ne rappresenta un momento fondamentale, incidendo sulla formazione delle fasce giovanili della popolazione.", "tokens": ["Le", "priorit\u00e0", "di", "intervento", "sono", "sviluppate", "attraverso", "azioni", "mirate", "a", "far", "rispettare", "il", "Codice", "della", "Strada", "eccesso", "di", "velocit\u00e0", "transito", "con", "il", "semaforo", "rosso", "rispetto", "dell'", "uso", "del", "casco", "divieto", "di", "uso", "del", "telefono", "cellulare", "nei", "casi", "previsti", "obbligo", "di", "cinture", "di", "sicurezza", "ecc.", "in", "accordo", "con", "le", "strategie", "dell'", "Amministrazione", "Comunale", "e", "rifacendosi", "inoltre", "alle", "analisi", "dei", "fenomeni", "propri", "della", "mobilit\u00e0", "locale", "ed", "ai", "dati", "relativi", "alle", "componenti", "di", "rischio", "per", "gli", "utenti", "della", "strada", "Tali", "campagne", "vengono", "promosse", "e", "supportate", "da", "azioni", "di", "informazione", "continua", "l'", "educazione", "stradale", "scolastica", "ne", "rappresenta", "un", "momento", "fondamentale", "incidendo", "sulla", "formazione", "delle", "fasce", "giovanili", "della", "popolazione"], "lemmas": ["il", "priorit\u00e0", "di", "intervento", "essere", "sviluppare", "attraverso", "azione", "mirare", "a", "fare", "rispettare", "il", "Codice", "di il", "Strada", "eccesso", "di", "velocit\u00e0", "transito", "con", "il", "semaforo", "rosso", "rispetto", "di il", "uso", "di il", "casco", "divieto", "di", "uso", "di il", "telefono", "cellulare", "in il", "caso", "prevedere", "obbligo", "di", "cintura", "di", "sicurezza", "ecc.", "in", "accordo", "con", "il", "strategia", "di il", "amministrazione", "comunale", "e", "rifacere si", "inoltre", "a il", "analisi", "di il", "fenomeno", "proprio", "di il", "mobilit\u00e0", "locale", "e", "a il", "dato", "relativo", "a il", "componente", "di", "rischio", "per", "il", "utente", "di il", "strada", "tale", "campagna", "venire", "promuovere", "e", "supportare", "da", "azione", "di", "informazione", "continuare", "il", "educazione", "stradale", "scolastico", "ne", "rappresentare", "uno", "momento", "fondamentale", "incidire", "su il", "formazione", "di il", "fascia", "giovanile", "di il", "popolazione"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 9, "original_text": "Comprende le attivit\u00e0 operative specifiche per la promozione di un sistema integrato di sicurezza in base alle direttive impartite dalla Prefettura. In tal senso la Polizia Locale opera d'iniziativa ed anche in collaborazione con altre forze di Polizia, con altri settori della Amministrazione Comunale e con le istituzioni locali preposte alle problematiche sociali che possono incidere sul territorio in termini di sicurezza e vivibilit\u00e0. Le specifiche azioni intraprese sono finalizzate a monitorare e contrastare la microcriminalit\u00e0 e fenomeni di disagio urbano, quali ad esempio lo spaccio di sostanze stupefacenti, gli edifici occupati abusivamente, e cos\u00ec via. La Polizia Locale si impegna inoltre, con tutte le risorse presenti sul territorio e attraverso gli agenti di quartiere, a prevenire e controllare fenomeni di disturbo della quiete pubblica, nonch\u00e9 ad intervenire in situazioni di conflitto o che comportino problemi alla convivenza dei cittadini.", "tokens": ["Comprende", "le", "attivit\u00e0", "operative", "specifiche", "per", "la", "promozione", "di", "un", "sistema", "integrato", "di", "sicurezza", "in", "base", "alle", "direttive", "impartite", "dalla", "Prefettura", "In", "tal", "senso", "la", "Polizia", "Locale", "opera", "d'", "iniziativa", "ed", "anche", "in", "collaborazione", "con", "altre", "forze", "di", "Polizia", "con", "altri", "settori", "della", "Amministrazione", "Comunale", "e", "con", "le", "istituzioni", "locali", "preposte", "alle", "problematiche", "sociali", "che", "possono", "incidere", "sul", "territorio", "in", "termini", "di", "sicurezza", "e", "vivibilit\u00e0", "Le", "specifiche", "azioni", "intraprese", "sono", "finalizzate", "a", "monitorare", "e", "contrastare", "la", "microcriminalit\u00e0", "e", "fenomeni", "di", "disagio", "urbano", "quali", "ad", "esempio", "lo", "spaccio", "di", "sostanze", "stupefacenti", "gli", "edifici", "occupati", "abusivamente", "e", "cos\u00ec", "via", "La", "Polizia", "Locale", "si", "impegna", "inoltre", "con", "tutte", "le", "risorse", "presenti", "sul", "territorio", "e", "attraverso", "gli", "agenti", "di", "quartiere", "a", "prevenire", "e", "controllare", "fenomeni", "di", "disturbo", "della", "quiete", "pubblica", "nonch\u00e9", "ad", "intervenire", "in", "situazioni", "di", "conflitto", "o", "che", "comportino", "problemi", "alla", "convivenza", "dei", "cittadini"], "lemmas": ["comprende", "il", "attivit\u00e0", "operativo", "specifico", "per", "il", "promozione", "di", "uno", "sistema", "integrato", "di", "sicurezza", "in", "base", "a il", "direttiva", "impartire", "da il", "Prefettura", "in", "tale", "senso", "il", "Polizia", "Locale", "opera", "di", "iniziativa", "e", "anche", "in", "collaborazione", "con", "altro", "forza", "di", "Polizia", "con", "altro", "settore", "di il", "amministrazione", "comunale", "e", "con", "il", "istituzione", "locale", "preporre", "a il", "problematica", "sociale", "che", "potere", "incidere", "su il", "territorio", "in", "termine", "di", "sicurezza", "e", "vivibilit\u00e0", "il", "specifico", "azione", "intrapreso", "essere", "finalizzare", "a", "monitorare", "e", "contrastare", "il", "microcriminalit\u00e0", "e", "fenomeno", "di", "disagio", "urbano", "quale", "a", "esempio", "il", "spaccio", "di", "sostanza", "stupefacente", "il", "edificio", "occupato", "abusivamente", "e", "cos\u00ec", "via", "il", "Polizia", "Locale", "si", "impegnare", "inoltre", "con", "tutto", "il", "risorsa", "presente", "su il", "territorio", "e", "attraverso", "il", "agente", "di", "quartiere", "a", "prevenire", "e", "controllare", "fenomeno", "di", "disturbo", "di il", "quieta", "pubblico", "nonch\u00e9", "a", "intervenire", "in", "situazione", "di", "conflitto", "o", "che", "comportino", "problema", "a il", "convivenza", "di il", "cittadino"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 10, "original_text": "Cittadini residenti e non residenti che usufruiscono dei servizi della Polizia Locale, con le modalit\u00e0 illustrate al punto precedente.", "tokens": ["Cittadini", "residenti", "e", "non", "residenti", "che", "usufruiscono", "dei", "servizi", "della", "Polizia", "Locale", "con", "le", "modalit\u00e0", "illustrate", "al", "punto", "precedente"], "lemmas": ["cittadino", "residente", "e", "non", "residente", "che", "usufruiscere", "di il", "servizio", "di il", "polizia", "Locale", "con", "il", "modalit\u00e0", "illustrare", "a il", "punto", "precedente"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 11, "original_text": "L'Ufficio Cassa \u00e8 aperto negli stessi giorni dalle ore 08.30 alle ore 12.30.", "tokens": ["L'", "Ufficio", "Cassa", "\u00e8", "aperto", "negli", "stessi", "giorni", "dalle", "ore", "08.30", "alle", "ore", "12.30"], "lemmas": ["il", "ufficio", "Cassa", "essere", "aprire", "in il", "stesso", "giorno", "da il", "ora", "08.30", "a il", "ora", "12.30"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 12, "original_text": "Mediante libero accesso agli uffici negli orari di apertura al pubblico si effettuano le seguenti prestazioni: \r\n- Informazioni generali; \r\n- Informazioni e chiarimenti relativi ad eventuali preavvisi di contravvenzione; \r\n- Ritiro e consegna atti", "tokens": ["Mediante", "libero", "accesso", "agli", "uffici", "negli", "orari", "di", "apertura", "al", "pubblico", "si", "effettuano", "le", "seguenti", "prestazioni", "Informazioni", "generali", "Informazioni", "e", "chiarimenti", "relativi", "ad", "eventuali", "preavvisi", "di", "contravvenzione", "Ritiro", "e", "consegna", "atti"], "lemmas": ["Mediante", "libero", "accesso", "a il", "ufficio", "in il", "orario", "di", "apertura", "a il", "pubblico", "si", "effettuare", "il", "seguente", "prestazione", "Informazioni", "generale", "Informazioni", "e", "chiarimento", "relativo", "a", "eventuale", "preavvisi", "di", "contravvenzione", "ritiro", "e", "consegnare", "atto"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 13, "original_text": "\u00c8 possibile ricevere informazioni mediante appuntamento, che pu\u00f2 essere richiesto e fissato anche telefonicamente ai seguenti numeri", "tokens": ["\u00c8", "possibile", "ricevere", "informazioni", "mediante", "appuntamento", "che", "pu\u00f2", "essere", "richiesto", "e", "fissato", "anche", "telefonicamente", "ai", "seguenti", "numeri"], "lemmas": ["essere", "possibile", "ricevere", "informazione", "mediante", "appuntamento", "che", "potere", "essere", "richiedere", "e", "fissare", "anche", "telefonicamente", "a il", "seguente", "numero"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 14, "original_text": "I destinatari del servizio possono esercitare il loro diritto, nell'ambito del processo di erogazione del servizio, a partecipare al miglioramento dei procedimenti in termini di semplificazione, trasparenza, efficienza ed efficacia.", "tokens": ["I", "destinatari", "del", "servizio", "possono", "esercitare", "il", "loro", "diritto", "nell'", "ambito", "del", "processo", "di", "erogazione", "del", "servizio", "a", "partecipare", "al", "miglioramento", "dei", "procedimenti", "in", "termini", "di", "semplificazione", "trasparenza", "efficienza", "ed", "efficacia"], "lemmas": ["il", "destinatario", "di il", "servizio", "potere", "esercitare", "il", "loro", "diritto", "in il", "ambito", "di il", "processo", "di", "erogazione", "di il", "servizio", "a", "partecipare", "a il", "miglioramento", "di il", "procedimento", "in", "termine", "di", "semplificazione", "trasparenza", "efficienza", "e", "efficacia"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 15, "original_text": "I destinatari del servizio possono esercitare il loro diritto, nell'ambito del processo di erogazione del servizio, a partecipare all'istruttoria del procedimento di interesse, esercitando i diritti.", "tokens": ["I", "destinatari", "del", "servizio", "possono", "esercitare", "il", "loro", "diritto", "nell'", "ambito", "del", "processo", "di", "erogazione", "del", "servizio", "a", "partecipare", "all'", "istruttoria", "del", "procedimento", "di", "interesse", "esercitando", "i", "diritti"], "lemmas": ["il", "destinatario", "di il", "servizio", "potere", "esercitare", "il", "loro", "diritto", "in il", "ambito", "di il", "processo", "di", "erogazione", "di il", "servizio", "a", "partecipare", "a il", "istruttoria", "di il", "procedimento", "di", "interesse", "esercitare", "il", "diritto"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 16, "original_text": "Nell'esercizio di tali diritti l'utente riceve l'assistenza del responsabile del procedimento o dell'istruttore incaricato.", "tokens": ["Nell'", "esercizio", "di", "tali", "diritti", "l'", "utente", "riceve", "l'", "assistenza", "del", "responsabile", "del", "procedimento", "o", "dell'", "istruttore", "incaricato"], "lemmas": ["in il", "esercizio", "di", "tale", "diritto", "il", "utente", "ricevere", "il", "assistenza", "di il", "responsabile", "di il", "procedimento", "o", "di il", "istruttore", "incaricato"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 17, "original_text": "L'erogazione del servizio avviene di norma con continuit\u00e0, regolarit\u00e0 e senza interruzioni nei giorni e negli orari stabiliti al punto 6. ", "tokens": ["L'", "erogazione", "del", "servizio", "avviene", "di", "norma", "con", "continuit\u00e0", "regolarit\u00e0", "e", "senza", "interruzioni", "nei", "giorni", "e", "negli", "orari", "stabiliti", "al", "punto", "6"], "lemmas": ["il", "erogazione", "di il", "servizio", "avvenire", "di", "norma", "con", "continuit\u00e0", "regolarit\u00e0", "e", "senza", "interruzione", "in il", "giorno", "e", "in il", "orario", "stabilire", "a il", "punto", "6"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 18, "original_text": "Eventuali interruzioni nell'erogazione del servizio, dovute a cause di forza maggiore o eventualmente programmate, saranno tempestivamente comunicate all'utenza, unitamente alla motivazione dell'interruzione, di norma nei seguenti modi: \r\n- con affissioni di cartelli agli ingressi degli uffici; \r\n- pubblicate sul sito Internet del Comune nella pagina \"Polizia Locale\", all'interno della \"Guida ai servizi comunali\"", "tokens": ["Eventuali", "interruzioni", "nell'", "erogazione", "del", "servizio", "dovute", "a", "cause", "di", "forza", "maggiore", "o", "eventualmente", "programmate", "saranno", "tempestivamente", "comunicate", "all'", "utenza", "unitamente", "alla", "motivazione", "dell'", "interruzione", "di", "norma", "nei", "seguenti", "modi", "con", "affissioni", "di", "cartelli", "agli", "ingressi", "degli", "uffici", "pubblicate", "sul", "sito", "Internet", "del", "Comune", "nella", "pagina", "Polizia", "Locale", "all'", "interno", "della", "Guida", "ai", "servizi", "comunali"], "lemmas": ["Eventuali", "interruzione", "in il", "erogazione", "di il", "servizio", "dovere", "a", "causa", "di", "forza", "maggiore", "o", "eventualmente", "programmare", "essere", "tempestivamente", "comunicare", "a il", "utenza", "unitamente", "a il", "motivazione", "di il", "interruzione", "di", "norma", "in il", "seguente", "modo", "con", "affissione", "di", "cartello", "a il", "ingresso", "di il", "ufficio", "pubblicare", "su il", "sito", "Internet", "di il", "Comune", "in il", "pagina", "Polizia", "Locale", "a il", "interno", "di il", "Guida", "a il", "servizio", "comunale"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 19, "original_text": "I Servizi di Polizia Locale Reparto Operativo improntano la propria azione organizzativa e di erogazione delle prestazioni ai principi di efficienza ed efficacia, specificando che:\r\n- per efficienza si intende la fornitura di prestazioni e servizi al massimo livello quantitativo e qualitativo rispetto alle risorse a disposizione ed ai programmi stabiliti;\r\n- per efficacia si intende la fornitura di prestazioni e servizi al massimo livello quantitativo e qualitativo rispetto ai bisogni ed alle necessit\u00e0 degli utenti, ricercando la soddisfazione degli stessi", "tokens": ["I", "Servizi", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "improntano", "la", "propria", "azione", "organizzativa", "e", "di", "erogazione", "delle", "prestazioni", "ai", "principi", "di", "efficienza", "ed", "efficacia", "specificando", "che", "per", "efficienza", "si", "intende", "la", "fornitura", "di", "prestazioni", "e", "servizi", "al", "massimo", "livello", "quantitativo", "e", "qualitativo", "rispetto", "alle", "risorse", "a", "disposizione", "ed", "ai", "programmi", "stabiliti", "per", "efficacia", "si", "intende", "la", "fornitura", "di", "prestazioni", "e", "servizi", "al", "massimo", "livello", "quantitativo", "e", "qualitativo", "rispetto", "ai", "bisogni", "ed", "alle", "necessit\u00e0", "degli", "utenti", "ricercando", "la", "soddisfazione", "degli", "stessi"], "lemmas": ["il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "Operativo", "improntare", "il", "proprio", "azione", "organizzativo", "e", "di", "erogazione", "di il", "prestazione", "a il", "principio", "di", "efficienza", "e", "efficacia", "specificare", "che", "per", "efficienza", "si", "intendere", "il", "fornitura", "di", "prestazione", "e", "servizio", "a il", "massimo", "livello", "quantitativo", "e", "qualitativo", "rispetto", "a il", "risorsa", "a", "disposizione", "e", "a il", "programma", "stabilito", "per", "efficacia", "si", "intendere", "il", "fornitura", "di", "prestazione", "e", "servizio", "a il", "massimo", "livello", "quantitativo", "e", "qualitativo", "rispetto", "a il", "bisogno", "e", "a il", "necessit\u00e0", "di il", "utente", "ricercare", "il", "soddisfazione", "di il", "stesso"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 20, "original_text": "Gli operatori dei Servizi di Polizia Locale Reparto Operativo ispirano i loro comportamenti nei confronti degli utenti a criteri di obiettivit\u00e0, giustizia ed imparzialit\u00e0.", "tokens": ["Gli", "operatori", "dei", "Servizi", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "ispirano", "i", "loro", "comportamenti", "nei", "confronti", "degli", "utenti", "a", "criteri", "di", "obiettivit\u00e0", "giustizia", "ed", "imparzialit\u00e0"], "lemmas": ["il", "operatore", "di il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "operativo", "ispirare", "il", "loro", "comportamento", "in il", "confronto", "di il", "utente", "a", "criterio", "di", "obiettivit\u00e0", "giustizia", "e", "imparzialit\u00e0"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 21, "original_text": "I responsabili del Reparto Operativo si impegnano a far s\u00ec che il comportamento dei propri collaboratori sia ispirato a presupposti di gentilezza, cortesia e disponibilit\u00e0 nei rapporti con gli utenti, auspicando che l'atteggiamento di questi ultimi sia improntato ad un criterio di proficua collaborazione, tale da agevolare in ogni occasione la corretta erogazione del servizio. ", "tokens": ["I", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "si", "impegnano", "a", "far", "s\u00ec", "che", "il", "comportamento", "dei", "propri", "collaboratori", "sia", "ispirato", "a", "presupposti", "di", "gentilezza", "cortesia", "e", "disponibilit\u00e0", "nei", "rapporti", "con", "gli", "utenti", "auspicando", "che", "l'", "atteggiamento", "di", "questi", "ultimi", "sia", "improntato", "ad", "un", "criterio", "di", "proficua", "collaborazione", "tale", "da", "agevolare", "in", "ogni", "occasione", "la", "corretta", "erogazione", "del", "servizio"], "lemmas": ["il", "responsabile", "di il", "reparto", "Operativo", "si", "impegnare", "a", "fare", "s\u00ec", "che", "il", "comportamento", "di il", "proprio", "collaboratore", "essere", "ispirare", "a", "presupposte", "di", "gentilezza", "cortesia", "e", "disponibilit\u00e0", "in il", "rapporto", "con", "il", "utente", "auspicare", "che", "il", "atteggiamento", "di", "questo", "ultimo", "essere", "improntare", "a", "uno", "criterio", "di", "proficuo", "collaborazione", "tale", "da", "agevolare", "in", "ogni", "occasione", "il", "corretto", "erogazione", "di il", "servizio"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 22, "original_text": "I responsabili del Reparto Operativo si impegnano inoltre a favorire l'applicazione di tali elementi relazionali nei confronti degli utenti anche attraverso opportune e specifiche azioni formative dirette agli operatori di ogni ordine e grado.", "tokens": ["I", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "si", "impegnano", "inoltre", "a", "favorire", "l'", "applicazione", "di", "tali", "elementi", "relazionali", "nei", "confronti", "degli", "utenti", "anche", "attraverso", "opportune", "e", "specifiche", "azioni", "formative", "dirette", "agli", "operatori", "di", "ogni", "ordine", "e", "grado"], "lemmas": ["il", "responsabile", "di il", "reparto", "Operativo", "si", "impegnare", "inoltre", "a", "favorire", "il", "applicazione", "di", "tale", "elemento", "relazionale", "in il", "confronto", "di il", "utente", "anche", "attraverso", "opportuno", "e", "specifico", "azione", "formativo", "diretto", "a il", "operatore", "di", "ogni", "ordine", "e", "grado"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 23, "original_text": "Gli operatori del servizio si impegnano, nei rapporti con gli utenti, ad utilizzare in ogni occasione di comunicazione, sia verbale che scritta, un linguaggio semplificato e comprensibile ai destinatari, ponendo particolare cura alla spiegazione dei termini tecnico/giuridici. ", "tokens": ["Gli", "operatori", "del", "servizio", "si", "impegnano", "nei", "rapporti", "con", "gli", "utenti", "ad", "utilizzare", "in", "ogni", "occasione", "di", "comunicazione", "sia", "verbale", "che", "scritta", "un", "linguaggio", "semplificato", "e", "comprensibile", "ai", "destinatari", "ponendo", "particolare", "cura", "alla", "spiegazione", "dei", "termini", "tecnico", "giuridici"], "lemmas": ["il", "operatore", "di il", "servizio", "si", "impegnare", "in il", "rapporto", "con", "il", "utente", "a", "utilizzare", "in", "ogni", "occasione", "di", "comunicazione", "sia", "verbale", "che", "scritto", "uno", "linguaggio", "semplificato", "e", "comprensibile", "a il", "destinatario", "ponire", "particolare", "cura", "a il", "spiegazione", "di il", "termine", "tecnico", "giuridico"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 24, "original_text": "Gli stessi operatori, in orario di servizio, garantiscono all'utenza la loro agevole identificabilit\u00e0 attraverso l'esposizione di una placca indicante con caratteri ben leggibili il loro rispettivo numero di matricola.", "tokens": ["Gli", "stessi", "operatori", "in", "orario", "di", "servizio", "garantiscono", "all'", "utenza", "la", "loro", "agevole", "identificabilit\u00e0", "attraverso", "l'", "esposizione", "di", "una", "placca", "indicante", "con", "caratteri", "ben", "leggibili", "il", "loro", "rispettivo", "numero", "di", "matricola"], "lemmas": ["il", "stesso", "operatore", "in", "orario", "di", "servizio", "garantire", "a il", "utenza", "il", "loro", "agevole", "identificabilit\u00e0", "attraverso", "il", "esposizione", "di", "uno", "placca", "indicante", "con", "carattere", "bene", "leggibile", "il", "loro", "rispettivo", "numero", "di", "matricola"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 25, "original_text": "Allo scopo di favorire il rapido decorso delle pratiche che presuppongono l'intervento di pi\u00f9 reparti, appartenenti anche a Settori diversi, i Servizi di Polizia Locale Reparto Operativo promuovono la costituzione di un Tavolo di Coordinamento intersettoriale, con riunioni periodiche e programmate, allo scopo di costituire un dispositivo destinato a meglio coordinare l'attivit\u00e0 tra uffici, in linea con quanto affermato al punto 9.c.", "tokens": ["Allo", "scopo", "di", "favorire", "il", "rapido", "decorso", "delle", "pratiche", "che", "presuppongono", "l'", "intervento", "di", "pi\u00f9", "reparti", "appartenenti", "anche", "a", "Settori", "diversi", "i", "Servizi", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "promuovono", "la", "costituzione", "di", "un", "Tavolo", "di", "Coordinamento", "intersettoriale", "con", "riunioni", "periodiche", "e", "programmate", "allo", "scopo", "di", "costituire", "un", "dispositivo", "destinato", "a", "meglio", "coordinare", "l'", "attivit\u00e0", "tra", "uffici", "in", "linea", "con", "quanto", "affermato", "al", "punto", "9.c"], "lemmas": ["a il", "scopo", "di", "favorire", "il", "rapido", "decorso", "di il", "pratica", "che", "presuppongono", "il", "intervento", "di", "pi\u00f9", "reparto", "appartenere", "anche", "a", "settorio", "diverso", "il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "Operativo", "promuovere", "il", "costituzione", "di", "uno", "Tavolo", "di", "coordinamento", "intersettoriale", "con", "riunione", "periodico", "e", "programmate", "a il", "scopo", "di", "costituire", "uno", "dispositivo", "destinare", "a", "meglio", "coordinare", "il", "attivit\u00e0", "tra", "ufficio", "in", "linea", "con", "quanto", "affermare", "a il", "punto", "9.c"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 26, "original_text": "I Servizi di Polizia Locale Reparto Operativo adottano gli strumenti utili ad assicurare la piena informazione degli utenti circa le modalit\u00e0 di prestazione dei servizi.", "tokens": ["I", "Servizi", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "adottano", "gli", "strumenti", "utili", "ad", "assicurare", "la", "piena", "informazione", "degli", "utenti", "circa", "le", "modalit\u00e0", "di", "prestazione", "dei", "servizi"], "lemmas": ["il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "Operativo", "adottare", "il", "strumento", "utile", "a", "assicurare", "il", "pieno", "informazione", "di il", "utente", "circa", "il", "modalit\u00e0", "di", "prestazione", "di il", "servizio"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 27, "original_text": "forniscono, tramite gli operatori, tutte le informazioni verbali per il soddisfacimento delle richieste degli utenti; ", "tokens": ["forniscono", "tramite", "gli", "operatori", "tutte", "le", "informazioni", "verbali", "per", "il", "soddisfacimento", "delle", "richieste", "degli", "utenti"], "lemmas": ["fornire", "tramite", "il", "operatore", "tutto", "il", "informazione", "verbale", "per", "il", "soddisfacimento", "di il", "richiesta", "di il", "utente"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 28, "original_text": "garantiscono, per ogni procedimento elencato pi\u00f9 avanti al punto 11 della presente Carta di Servizio, che gli atti notificati agli utenti contengono le necessarie indicazioni per l'inoltro di eventuali ricorsi. In tale prospettiva, garantiscono altres\u00ec che ogni riferimento di legge sar\u00e0 seguito dalla riproduzione dello stralcio della norma pertinente ovvero dal suo Titolo, allo scopo di ottenere il massimo di chiarezza e comprensibilit\u00e0; ", "tokens": ["garantiscono", "per", "ogni", "procedimento", "elencato", "pi\u00f9", "avanti", "al", "punto", "11", "della", "presente", "Carta", "di", "Servizio", "che", "gli", "atti", "notificati", "agli", "utenti", "contengono", "le", "necessarie", "indicazioni", "per", "l'", "inoltro", "di", "eventuali", "ricorsi", "In", "tale", "prospettiva", "garantiscono", "altres\u00ec", "che", "ogni", "riferimento", "di", "legge", "sar\u00e0", "seguito", "dalla", "riproduzione", "dello", "stralcio", "della", "norma", "pertinente", "ovvero", "dal", "suo", "Titolo", "allo", "scopo", "di", "ottenere", "il", "massimo", "di", "chiarezza", "e", "comprensibilit\u00e0"], "lemmas": ["garantire", "per", "ogni", "procedimento", "elencare", "pi\u00f9", "avanti", "a il", "punto", "11", "di il", "presente", "Carta", "di", "servizio", "che", "il", "atto", "notificare", "a il", "utente", "contenere", "il", "necessario", "indicazione", "per", "il", "inoltro", "di", "eventuale", "ricorso", "in", "tale", "prospettiva", "garantire", "altres\u00ec", "che", "ogni", "riferimento", "di", "legge", "essere", "seguire", "da il", "riproduzione", "di il", "stralcio", "di il", "norma", "pertinente", "ovvero", "da il", "suo", "titolo", "a il", "scopo", "di", "ottenere", "il", "massimo", "di", "chiarezza", "e", "comprensibilit\u00e0"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 29, "original_text": "forniscono informazioni agli utenti sui loro diritti di partecipazione, accesso e trasparenza sulla situazione di una pratica, in particolare comunicando esplicitamente e tempestivamente agli interessati: \r\n- il nominativo del responsabile del procedimento e dell'operatore che materialmente segue la pratica; \r\n- il termine previsto dalla legge per la chiusura del procedimento;", "tokens": ["forniscono", "informazioni", "agli", "utenti", "sui", "loro", "diritti", "di", "partecipazione", "accesso", "e", "trasparenza", "sulla", "situazione", "di", "una", "pratica", "in", "particolare", "comunicando", "esplicitamente", "e", "tempestivamente", "agli", "interessati", "il", "nominativo", "del", "responsabile", "del", "procedimento", "e", "dell'", "operatore", "che", "materialmente", "segue", "la", "pratica", "il", "termine", "previsto", "dalla", "legge", "per", "la", "chiusura", "del", "procedimento"], "lemmas": ["fornire", "informazione", "a il", "utente", "su il", "loro", "diritto", "di", "partecipazione", "accesso", "e", "trasparenza", "su il", "situazione", "di", "uno", "pratica", "in", "particolare", "comunicare", "esplicitamente", "e", "tempestivamente", "a il", "interessato", "il", "nominativo", "di il", "responsabile", "di il", "procedimento", "e", "di il", "operatore", "che", "materialmente", "seguire", "il", "pratica", "il", "termine", "prevedere", "da il", "legge", "per", "il", "chiusura", "di il", "procedimento"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 30, "original_text": "informano tempestivamente gli utenti della eventuale interruzione dell'erogazione del servizio, con le modalit\u00e0 di cui al punto 9.b; ", "tokens": ["informano", "tempestivamente", "gli", "utenti", "della", "eventuale", "interruzione", "dell'", "erogazione", "del", "servizio", "con", "le", "modalit\u00e0", "di", "cui", "al", "punto", "9.b"], "lemmas": ["informare", "tempestivamente", "il", "utente", "di il", "eventuale", "interruzione", "di il", "erogazione", "di il", "servizio", "con", "il", "modalit\u00e0", "di", "cui", "a il", "punto", "9.b"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 31, "original_text": "indicano esplicitamente, in ogni atto di rifiuto o dissenso, l'Autorit\u00e0 alla quale l'utente pu\u00f2 presentare ricorso ed i termini entro cui poterlo fare.", "tokens": ["indicano", "esplicitamente", "in", "ogni", "atto", "di", "rifiuto", "o", "dissenso", "l'", "Autorit\u00e0", "alla", "quale", "l'", "utente", "pu\u00f2", "presentare", "ricorso", "ed", "i", "termini", "entro", "cui", "poterlo", "fare"], "lemmas": ["indicare", "esplicitamente", "in", "ogni", "atto", "di", "rifiuto", "o", "dissenso", "il", "Autorit\u00e0", "a il", "quale", "il", "utente", "potere", "presentare", "ricorso", "e", "il", "termine", "entro", "cui", "potere lo", "fare"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 32, "original_text": "I responsabili del Reparto Operativo, d'intesa con il Comandante della Polizia Locale di Rovigo ed in accordo con il Settore Risorse Umane, predispone tutte le necessarie azioni formative nei confronti del personale operativo del servizio, affinch\u00e9 i rapporti dello stesso con gli utenti siano sempre improntati al massimo rispetto, cortesia e competenza professionale ed il loro atteggiamento sia tale da agevolare gli stessi nell'esercizio dei diritti e nell'adempimento degli obblighi. ", "tokens": ["I", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "d'", "intesa", "con", "il", "Comandante", "della", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "ed", "in", "accordo", "con", "il", "Settore", "Risorse", "Umane", "predispone", "tutte", "le", "necessarie", "azioni", "formative", "nei", "confronti", "del", "personale", "operativo", "del", "servizio", "affinch\u00e9", "i", "rapporti", "dello", "stesso", "con", "gli", "utenti", "siano", "sempre", "improntati", "al", "massimo", "rispetto", "cortesia", "e", "competenza", "professionale", "ed", "il", "loro", "atteggiamento", "sia", "tale", "da", "agevolare", "gli", "stessi", "nell'", "esercizio", "dei", "diritti", "e", "nell'", "adempimento", "degli", "obblighi"], "lemmas": ["il", "responsabile", "di il", "reparto", "operativo", "di", "intesa", "con", "il", "comandante", "di il", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "e", "in", "accordo", "con", "il", "settore", "Risorse", "Umane", "predisponere", "tutto", "il", "necessario", "azione", "formativo", "in il", "confronto", "di il", "personale", "operativo", "di il", "servizio", "affinch\u00e9", "il", "rapporto", "di il", "stesso", "con", "il", "utente", "essere", "sempre", "improntare", "a il", "massimo", "rispetto", "cortesia", "e", "competenza", "professionale", "e", "il", "loro", "atteggiamento", "essere", "tale", "da", "agevolare", "il", "stesso", "in il", "esercizio", "di il", "diritto", "e", "in il", "adempimento", "di il", "obbligo"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 33, "original_text": "Al fine di comprendere pienamente le esigenze degli utenti e calibrare su di esse il contenuto e le modalit\u00e0 di erogazione del servizio, il Comandante della Polizia Locale di Rovigo attiva i seguenti interventi, avvalendosi della collaborazione e dell'eventuale supporto tecnico dell'Ufficio Relazioni con il Pubblico:", "tokens": ["Al", "fine", "di", "comprendere", "pienamente", "le", "esigenze", "degli", "utenti", "e", "calibrare", "su", "di", "esse", "il", "contenuto", "e", "le", "modalit\u00e0", "di", "erogazione", "del", "servizio", "il", "Comandante", "della", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "attiva", "i", "seguenti", "interventi", "avvalendosi", "della", "collaborazione", "e", "dell'", "eventuale", "supporto", "tecnico", "dell'", "Ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico"], "lemmas": ["a il", "fine", "di", "comprendere", "pienamente", "il", "esigenza", "di il", "utente", "e", "calibrare", "su", "di", "esso", "il", "contenuto", "e", "il", "modalit\u00e0", "di", "erogazione", "di il", "servizio", "il", "comandante", "di il", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "attivare", "il", "seguente", "intervento", "avvalere si", "di il", "collaborazione", "e", "di il", "eventuale", "supporto", "tecnico", "di il", "ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 34, "original_text": "A cadenza annuale, immediatamente dopo l'erogazione del servizio ed in maniera assolutamente anonima e riservata, agli utenti viene consegnato un questionario da compilare, per rilevare la valutazione degli stessi utenti sulla qualit\u00e0 del servizio reso. ", "tokens": ["A", "cadenza", "annuale", "immediatamente", "dopo", "l'", "erogazione", "del", "servizio", "ed", "in", "maniera", "assolutamente", "anonima", "e", "riservata", "agli", "utenti", "viene", "consegnato", "un", "questionario", "da", "compilare", "per", "rilevare", "la", "valutazione", "degli", "stessi", "utenti", "sulla", "qualit\u00e0", "del", "servizio", "reso"], "lemmas": ["a", "cadenza", "annuale", "immediatamente", "dopo", "il", "erogazione", "di il", "servizio", "e", "in", "maniera", "assolutamente", "anonimo", "e", "riservato", "a il", "utente", "venire", "consegnare", "uno", "questionario", "da", "compilare", "per", "rilevare", "il", "valutazione", "di il", "stesso", "utente", "su il", "qualit\u00e0", "di il", "servizio", "reso"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 35, "original_text": "I risultati dei questionari vengono indicati nel Rapporto annuale di valutazione della Carta del servizio ed esaminati al fine della redazione del Piano di miglioramento della qualit\u00e0.", "tokens": ["I", "risultati", "dei", "questionari", "vengono", "indicati", "nel", "Rapporto", "annuale", "di", "valutazione", "della", "Carta", "del", "servizio", "ed", "esaminati", "al", "fine", "della", "redazione", "del", "Piano", "di", "miglioramento", "della", "qualit\u00e0"], "lemmas": ["il", "risultato", "di il", "questionario", "venire", "indicare", "in il", "Rapporto", "annuale", "di", "valutazione", "di il", "Carta", "di il", "servizio", "e", "esaminare", "a il", "fine", "di il", "redazione", "di il", "piano", "di", "miglioramento", "di il", "qualit\u00e0"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 36, "original_text": "Ogni utente pu\u00f2 presentare reclami relativamente all'erogazione del servizio, con particolare riferimento a quanto disposto dalla presente Carta e dalla Carta generale dei Servizi del Comune di Rovigo. ", "tokens": ["Ogni", "utente", "pu\u00f2", "presentare", "reclami", "relativamente", "all'", "erogazione", "del", "servizio", "con", "particolare", "riferimento", "a", "quanto", "disposto", "dalla", "presente", "Carta", "e", "dalla", "Carta", "generale", "dei", "Servizi", "del", "Comune", "di", "Rovigo"], "lemmas": ["ogni", "utente", "potere", "presentare", "reclame", "relativamente", "a il", "erogazione", "di il", "servizio", "con", "particolare", "riferimento", "a", "quanto", "disporre", "da il", "presente", "Carta", "e", "da il", "Carta", "generale", "di il", "servizio", "di il", "comune", "di", "Rovigo"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 37, "original_text": "Il reclamo pu\u00f2 essere presentato anche tramite consegna dello stesso allo sportello dell'Ufficio Relazioni con il Pubblico. Il reclamo dovr\u00e0 essere presentato in forma scritta (mediante consegna diretta, per posta, via fax, per posta elettronica) e sottoscritto dal presentatore. L'eventuale presentazione informale (orale diretta o telefonica) sar\u00e0 considerata in ogni caso, ma alla stregua di semplice segnalazione. ", "tokens": ["Il", "reclamo", "pu\u00f2", "essere", "presentato", "anche", "tramite", "consegna", "dello", "stesso", "allo", "sportello", "dell'", "Ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico", "Il", "reclamo", "dovr\u00e0", "essere", "presentato", "in", "forma", "scritta", "mediante", "consegna", "diretta", "per", "posta", "via", "fax", "per", "posta", "elettronica", "e", "sottoscritto", "dal", "presentatore", "L'", "eventuale", "presentazione", "informale", "orale", "diretta", "o", "telefonica", "sar\u00e0", "considerata", "in", "ogni", "caso", "ma", "alla", "stregua", "di", "semplice", "segnalazione"], "lemmas": ["il", "reclamo", "potere", "essere", "presentare", "anche", "tramite", "consegna", "di il", "stesso", "a il", "sportello", "di il", "ufficio", "Relazioni", "con", "il", "pubblico", "il", "reclamo", "dovere", "essere", "presentare", "in", "forma", "scritto", "mediante", "consegna", "diretto", "per", "posta", "via", "fax", "per", "posta", "elettronico", "e", "sottoscrivere", "da il", "presentatore", "il", "eventuale", "presentazione", "informale", "orale", "diretto", "o", "telefonico", "essere", "considerare", "in", "ogni", "caso", "ma", "a il", "stregua", "di", "semplice", "segnalazione"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 38, "original_text": "I reclami anonimi e non circostanziati non saranno presi in considerazione. ", "tokens": ["I", "reclami", "anonimi", "e", "non", "circostanziati", "non", "saranno", "presi", "in", "considerazione"], "lemmas": ["il", "reclamo", "anonimo", "e", "non", "circostanziare", "non", "essere", "prendere", "in", "considerazione"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 39, "original_text": "In caso di presentazione formale, l'Ufficio Relazioni con il Pubblico del Comune risponde all'utente con la massima celerit\u00e0 e comunque entro trenta giorni dalla presentazione del reclamo. ", "tokens": ["In", "caso", "di", "presentazione", "formale", "l'", "Ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico", "del", "Comune", "risponde", "all'", "utente", "con", "la", "massima", "celerit\u00e0", "e", "comunque", "entro", "trenta", "giorni", "dalla", "presentazione", "del", "reclamo"], "lemmas": ["in", "caso", "di", "presentazione", "formale", "il", "ufficio", "Relazioni", "con", "il", "Pubblico", "di il", "comune", "rispondere", "a il", "utente", "con", "il", "massimo", "celerit\u00e0", "e", "comunque", "entro", "trenta", "giorno", "da il", "presentazione", "di il", "reclamo"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 40, "original_text": "L'insieme dei reclami e gli indicatori relativi alla loro gestione entrano a far parte del Rapporto annuale di valutazione della Carta del servizio ed esaminati al fine della redazione del Piano di miglioramento della qualit\u00e0.", "tokens": ["L'", "insieme", "dei", "reclami", "e", "gli", "indicatori", "relativi", "alla", "loro", "gestione", "entrano", "a", "far", "parte", "del", "Rapporto", "annuale", "di", "valutazione", "della", "Carta", "del", "servizio", "ed", "esaminati", "al", "fine", "della", "redazione", "del", "Piano", "di", "miglioramento", "della", "qualit\u00e0"], "lemmas": ["il", "insieme", "di il", "reclamo", "e", "il", "indicatore", "relativo", "a il", "loro", "gestione", "entrare", "a", "fare", "parte", "di il", "Rapporto", "annuale", "di", "valutazione", "di il", "Carta", "di il", "servizio", "e", "esaminare", "a il", "fine", "di il", "redazione", "di il", "piano", "di", "miglioramento", "di il", "qualit\u00e0"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 41, "original_text": "I responsabili del Reparto Operativo, sentiti periodicamente gli operatori del servizio, registrano le anomalie che presentano i procedimenti, formulano le proposte di miglioramento degli stessi e le trasmettono al Comandante della Polizia Locale di Rovigo, Responsabile della Qualit\u00e0 di settore, affinch\u00e9 le includa nel Rapporto qualit\u00e0 e vengano considerate nella redazione del relativo Piano di miglioramento.", "tokens": ["I", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "sentiti", "periodicamente", "gli", "operatori", "del", "servizio", "registrano", "le", "anomalie", "che", "presentano", "i", "procedimenti", "formulano", "le", "proposte", "di", "miglioramento", "degli", "stessi", "e", "le", "trasmettono", "al", "Comandante", "della", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "Responsabile", "della", "Qualit\u00e0", "di", "settore", "affinch\u00e9", "le", "includa", "nel", "Rapporto", "qualit\u00e0", "e", "vengano", "considerate", "nella", "redazione", "del", "relativo", "Piano", "di", "miglioramento"], "lemmas": ["il", "responsabile", "di il", "reparto", "operativo", "sentire", "periodicamente", "il", "operatore", "di il", "servizio", "registrare", "il", "anomalia", "che", "presentare", "il", "procedimento", "formulare", "il", "proposta", "di", "miglioramento", "di il", "stesso", "e", "le", "trasmettere", "a il", "comandante", "di il", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "Responsabile", "di il", "Qualit\u00e0", "di", "settore", "affinch\u00e9", "le", "includere", "in il", "Rapporto", "qualit\u00e0", "e", "venire", "considerare", "in il", "redazione", "di il", "relativo", "Piano", "di", "miglioramento"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 42, "original_text": "I procedimenti amministrativi oggetto dei Servizi di Polizia Locale Reparto Operativo sono indicati nel prospetto di seguito riportato. ", "tokens": ["I", "procedimenti", "amministrativi", "oggetto", "dei", "Servizi", "di", "Polizia", "Locale", "Reparto", "Operativo", "sono", "indicati", "nel", "prospetto", "di", "seguito", "riportato"], "lemmas": ["il", "procedimento", "amministrativo", "oggetto", "di il", "servizio", "di", "Polizia", "Locale", "reparto", "Operativo", "essere", "indicare", "in il", "prospetto", "di", "seguito", "riportato"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 43, "original_text": "Per ognuno di essi sono indicati: \r\n- il nome del responsabile del procedimento; \r\n- il nome del responsabile dell'Ufficio (Reparto);\r\n- i nomi degli operatori che, eventualmente, forniscono al responsabile il supporto necessario; \r\n- i tempi massimi di legge entro i quali deve essere concluso il procedimento;", "tokens": ["Per", "ognuno", "di", "essi", "sono", "indicati", "il", "nome", "del", "responsabile", "del", "procedimento", "il", "nome", "del", "responsabile", "dell'", "Ufficio", "Reparto", "i", "nomi", "degli", "operatori", "che", "eventualmente", "forniscono", "al", "responsabile", "il", "supporto", "necessario", "i", "tempi", "massimi", "di", "legge", "entro", "i", "quali", "deve", "essere", "concluso", "il", "procedimento"], "lemmas": ["per", "ognuno", "di", "esso", "essere", "indicare", "il", "nome", "di il", "responsabile", "di il", "procedimento", "il", "nome", "di il", "responsabile", "di il", "ufficio", "Reparto", "il", "nome", "di il", "operatore", "che", "eventualmente", "fornire", "a il", "responsabile", "il", "supporto", "necessario", "il", "tempo", "massimo", "di", "legge", "entro", "il", "quale", "dovere", "essere", "concludere", "il", "procedimento"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 44, "original_text": "Qualora l'utente non provveda a inviare la documentazione completa o la trasmetta inesatta, rallentando in tal modo il procedimento, i responsabili del Reparto Operativo si impegnano a sollecitarlo informandolo sullo stato della pratica al fine di trovare una rapida soluzione. A questo proposito, gli stessi si impegnano, in casi di particolare complessit\u00e0, a convocarlo, anche telefonicamente, per una pi\u00f9 rapida risoluzione di eventuali problemi.", "tokens": ["Qualora", "l'", "utente", "non", "provveda", "a", "inviare", "la", "documentazione", "completa", "o", "la", "trasmetta", "inesatta", "rallentando", "in", "tal", "modo", "il", "procedimento", "i", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "si", "impegnano", "a", "sollecitarlo", "informandolo", "sullo", "stato", "della", "pratica", "al", "fine", "di", "trovare", "una", "rapida", "soluzione", "A", "questo", "proposito", "gli", "stessi", "si", "impegnano", "in", "casi", "di", "particolare", "complessit\u00e0", "a", "convocarlo", "anche", "telefonicamente", "per", "una", "pi\u00f9", "rapida", "risoluzione", "di", "eventuali", "problemi"], "lemmas": ["qualora", "il", "utente", "non", "provvedere", "a", "inviare", "il", "documentazione", "completo", "o", "il", "trasmetta", "inesatto", "rallentare", "in", "tale", "modo", "il", "procedimento", "il", "responsabile", "di il", "reparto", "Operativo", "si", "impegnare", "a", "sollecitare lo", "informare lo", "su il", "stato", "di il", "pratica", "a il", "fine", "di", "trovare", "uno", "rapido", "soluzione", "a", "questo", "proposito", "il", "stesso", "si", "impegnare", "in", "caso", "di", "particolare", "complessit\u00e0", "a", "convocare lo", "anche", "telefonicamente", "per", "uno", "pi\u00f9", "rapido", "risoluzione", "di", "eventuale", "problema"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 45, "original_text": "Disponibilit\u00e0 agli appuntamenti extra orario di apertura al pubblico", "tokens": ["Disponibilit\u00e0", "agli", "appuntamenti", "extra", "orario", "di", "apertura", "al", "pubblico"], "lemmas": ["disponibilit\u00e0", "a il", "appuntamento", "extra", "orario", "di", "apertura", "a il", "pubblico"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 46, "original_text": "Uniformit\u00e0 degli orari al pubblico del Servizio polizia locale con gli orari di altri uffici pubblici potenzialmente coinvolti nei vari procedimenti", "tokens": ["Uniformit\u00e0", "degli", "orari", "al", "pubblico", "del", "Servizio", "polizia", "locale", "con", "gli", "orari", "di", "altri", "uffici", "pubblici", "potenzialmente", "coinvolti", "nei", "vari", "procedimenti"], "lemmas": ["uniformit\u00e0", "di il", "orario", "a il", "pubblico", "di il", "servizio", "polizia", "locale", "con", "il", "orario", "di", "altro", "ufficio", "pubblico", "potenzialmente", "coinvolgere", "in il", "vario", "procedimento"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 47, "original_text": "Tempi medi di ricerca per visura/rilascio copia di atti su domanda", "tokens": ["Tempi", "medi", "di", "ricerca", "per", "visura", "rilascio", "copia", "di", "atti", "su", "domanda"], "lemmas": ["tempo", "medio", "di", "ricerca", "per", "visura", "rilascio", "copia", "di", "atto", "su", "domanda"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 48, "original_text": "Uniformit\u00e0 e compatibilit\u00e0 sistema informatico ed informativo con gli uffici coinvolti in una pratica complessa (servizi sociali lavori pubblici, ambiente ragioneria, LL.PP., contratti)", "tokens": ["Uniformit\u00e0", "e", "compatibilit\u00e0", "sistema", "informatico", "ed", "informativo", "con", "gli", "uffici", "coinvolti", "in", "una", "pratica", "complessa", "servizi", "sociali", "lavori", "pubblici", "ambiente", "ragioneria", "LL.PP", "contratti"], "lemmas": ["uniformit\u00e0", "e", "compatibilit\u00e0", "sistema", "informatico", "e", "informativo", "con", "il", "ufficio", "coinvolto", "in", "uno", "pratica", "complesso", "servizio", "sociale", "lavoro", "pubblico", "ambiente", "ragioneria", "LL.PP", "contratto"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 49, "original_text": "Identificabilit\u00e0 del personale mediante placca negli orari di servizio", "tokens": ["Identificabilit\u00e0", "del", "personale", "mediante", "placca", "negli", "orari", "di", "servizio"], "lemmas": ["Identificabilit\u00e0", "di il", "personale", "mediante", "placca", "in il", "orario", "di", "servizio"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 50, "original_text": "Corsi di aggiornamento tecnico, addestramento teorico/pratico, formazione sulla persona", "tokens": ["Corsi", "di", "aggiornamento", "tecnico", "addestramento", "teorico", "pratico", "formazione", "sulla", "persona"], "lemmas": ["Corsi", "di", "aggiornamento", "tecnico", "addestramento", "teorico", "pratico", "formazione", "su il", "persona"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 51, "original_text": "Indagini sulla soddisfazione degli utenti del servizio", "tokens": ["Indagini", "sulla", "soddisfazione", "degli", "utenti", "del", "servizio"], "lemmas": ["indagine", "su il", "soddisfazione", "di il", "utente", "di il", "servizio"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 52, "original_text": "N\u00b0 reclami presentati a carico dei servizi di Polizia locale Reparto Operativo nell'arco dell'anno solare", "tokens": ["N", "\u00b0", "reclami", "presentati", "a", "carico", "dei", "servizi", "di", "Polizia", "locale", "Reparto", "Operativo", "nell'", "arco", "dell'", "anno", "solare"], "lemmas": ["N", "\u00b0", "reclamo", "presentare", "a", "carico", "di il", "servizio", "di", "polizia", "locale", "reparto", "operativo", "in il", "arco", "di il", "anno", "solare"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 53, "original_text": "Annualmente i responsabili del Reparto Operativo producono al Comandante della Polizia Locale di Rovigo un Rapporto di valutazione sulla Carta del Servizio con indicazione: \r\n- dei risultati dell'attivit\u00e0 relativamente agli indicatori di qualit\u00e0 riportati in tabella, con i relativi scostamenti dagli standard prestabiliti, esplicandone le cause e proponendo i relativi correttivi sull'attivit\u00e0 del reparto; \r\n- degli esiti delle indagini di soddisfazione effettuate sugli utenti; \r\n- dei reclami, presentati direttamente o indirettamente, dagli utenti; \r\n- delle eventuali anomalie riscontrate.", "tokens": ["Annualmente", "i", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "producono", "al", "Comandante", "della", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "un", "Rapporto", "di", "valutazione", "sulla", "Carta", "del", "Servizio", "con", "indicazione", "dei", "risultati", "dell'", "attivit\u00e0", "relativamente", "agli", "indicatori", "di", "qualit\u00e0", "riportati", "in", "tabella", "con", "i", "relativi", "scostamenti", "dagli", "standard", "prestabiliti", "esplicandone", "le", "cause", "e", "proponendo", "i", "relativi", "correttivi", "sull'", "attivit\u00e0", "del", "reparto", "degli", "esiti", "delle", "indagini", "di", "soddisfazione", "effettuate", "sugli", "utenti", "dei", "reclami", "presentati", "direttamente", "o", "indirettamente", "dagli", "utenti", "delle", "eventuali", "anomalie", "riscontrate"], "lemmas": ["annualmente", "il", "responsabile", "di il", "reparto", "Operativo", "produrre", "a il", "comandante", "di il", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "uno", "rapporto", "di", "valutazione", "su il", "Carta", "di il", "servizio", "con", "indicazione", "di il", "risultato", "di il", "attivit\u00e0", "relativamente", "a il", "indicatore", "di", "qualit\u00e0", "riportare", "in", "tabella", "con", "il", "relativo", "scostamentio", "da il", "standard", "prestabilito", "esplicandonere", "il", "causa", "e", "proponire", "il", "relativo", "correttivo", "su il", "attivit\u00e0", "di il", "reparto", "di il", "esito", "di il", "indagine", "di", "soddisfazione", "effettuare", "su il", "utente", "di il", "reclamo", "presentare", "direttamente", "o", "indirettamente", "da il", "utente", "di il", "eventuale", "anomalia", "riscontrato"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 54, "original_text": "Il rapporto \u00e8 esaminato in pubbliche adunanze, alle quali sono invitati direttamente i rappresentanti delle Associazioni per la tutela dei Consumatori, con le quali esiste un apposito Protocollo d'Intesa. ", "tokens": ["Il", "rapporto", "\u00e8", "esaminato", "in", "pubbliche", "adunanze", "alle", "quali", "sono", "invitati", "direttamente", "i", "rappresentanti", "delle", "Associazioni", "per", "la", "tutela", "dei", "Consumatori", "con", "le", "quali", "esiste", "un", "apposito", "Protocollo", "d'", "Intesa"], "lemmas": ["il", "rapporto", "essere", "esaminare", "in", "pubblico", "adunanza", "a il", "quale", "essere", "invitare", "direttamente", "il", "rappresentante", "di il", "associazione", "per", "il", "tutela", "di il", "consumatore", "con", "il", "quale", "esistere", "uno", "apposito", "protocollo", "di", "Intesa"]}, {"document": "aae5c6f0c213946d265cb98c08106c0b", "paragraph_index": 55, "original_text": "A seguito degli esiti delle pubbliche adunanze il Comandante della Polizia Locale di Rovigo, d'accordo con i responsabili del Reparto Operativo aggiorna o conferma gli standard e gli indicatori di qualit\u00e0 rinvenibili nella presente Carta del Servizio, su corrispondente Direttiva del Sindaco o dell'Assessore alla Sicurezza.", "tokens": ["A", "seguito", "degli", "esiti", "delle", "pubbliche", "adunanze", "il", "Comandante", "della", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "d'", "accordo", "con", "i", "responsabili", "del", "Reparto", "Operativo", "aggiorna", "o", "conferma", "gli", "standard", "e", "gli", "indicatori", "di", "qualit\u00e0", "rinvenibili", "nella", "presente", "Carta", "del", "Servizio", "su", "corrispondente", "Direttiva", "del", "Sindaco", "o", "dell'", "Assessore", "alla", "Sicurezza"], "lemmas": ["a", "seguito", "di il", "esito", "di il", "pubblico", "adunanza", "il", "comandante", "di il", "Polizia", "Locale", "di", "Rovigo", "di", "accordo", "con", "il", "responsabile", "di il", "reparto", "Operativo", "aggiornare", "o", "confermare", "il", "standard", "e", "il", "indicatore", "di", "qualit\u00e0", "rinvenibile", "in il", "presente", "Carta", "di il", "servizio", "su", "corrispondente", "direttiva", "di il", "sindaco", "o", "di il", "Assessore", "a il", "sicurezza"]}]